<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>koalitionsvertrag | Das Blog</title>
    <link>/tag/koalitionsvertrag/</link>
      <atom:link href="/tag/koalitionsvertrag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>koalitionsvertrag</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>koalitionsvertrag</title>
      <link>/tag/koalitionsvertrag/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Coronakrise hat uns gezeigt ...</title>
      <link>/post/2021-12-05-die-coronakrise-hat-uns-gezeigt/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-12-05-die-coronakrise-hat-uns-gezeigt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Coronakrise hat uns gezeigt dass man Krisen frühzeitig und entschlossen bekämpfen muss weil sie sonst im Desaster enden. Dazu zählt auch bei den Grünen den Finger in die Wunde zu legen. Fragt Robert Habeck wie er zu der Auffassung kommt dass der Koalitionsvertrag irgendwie dem 1,5 Grad Ziel genügen könnte und macht Olaf Scholz klar dass wir uns von einem Klima Kanzler als der er sich im Wahlkampf verkauft hat mehr erwarten. Und dann fragt bei der FDP nach wie sie die vom Verfassungsgericht geforderte Intertemporale Freiheitssicherung der jungen Generation umsetzen will. Das Gericht hat ganz klar gefordert dass wir uns heute in Bezug auf Klimaschutz nicht alle Freiheiten herausnehmen dürfen, weil wir damit die Freiheit der jungen Generation in einigen Jahren komplett aufs Spiel setzen. Genau bei der von der FDP so hoch gelobten Freiheit geht es offenbar eher um die Freiheit grauer Männer im Porsche als um die junge Generation. Ich bin dieses Freiheitsgerede von der FDP sowieso leid, das hatte ich am Anfang schon ganz klar zum Ausdruck gebracht. Wir sehen doch bei der Coronakrise wie sehr nicht handeln oder rumeiern am Ende unsere Freiheit komplett zerstört.&amp;rdquo; (Volker Quasching, 12/2021)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cu0tf7eGPF8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/cu0tf7eGPF8/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;25-wie-viel-klimaschutz-steckt-im-ampel-koalitionsvertrag--das-ist-eine-gute-frage-podcasthttpswwwyoutubecomwatchvcu0tf7egpf8&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cu0tf7eGPF8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#25 Wie viel Klimaschutz steckt im Ampel-Koalitionsvertrag? | Das ist eine gute Frage PODCAST&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Erstmals regiert in Deutschland eine Ampel-Regierung aus SPD, Grünen und FDP. Die neue Koalition will eine Klimaregierung sein und verspricht das Einschlagen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehr Fortschritt wagen! Das ist ...</title>
      <link>/post/2021-11-24-mehr-fortschritt-wagen-das-ist/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-11-24-mehr-fortschritt-wagen-das-ist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mehr Fortschritt wagen! Das ist definitiv ein gutes Motto. Es wäre schön, wenn die neue Regierung es tatsächlich schafft einige der jetzt im Koalitionsvertrag versprochenen Vorhaben umzusetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider aber steht auch einiges nicht im Koalitionsvertrag. An erster Stelle fehlen Ideen zu Finanzierung der Vorhaben. So vermisse ich zum Beispiel die Einführung einer wirksamen Vermögenssteuer. Statt der unsäglichen Kirchensteuer sollte man lieber eine Gemeindesteuer einführen (da müssten dann auch die Atheisten und andere Religionen einzahlen). Auch fehlen mir Bekenntnisse zu mehr Demokratie wie z.B. &lt;a href=&#34;https://www.buergerrat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.buergerrat.de/&lt;/a&gt; . Die Abschaffung des absurden Systems der privaten Krankenversicherung hin zu einem System mit Zusatzversicherungen wie in Österreich wäre auch wirklich wichtig. Ein deutschlandweites Nichtraucherschutzgesetz nach bayrischem Vorbild ist auch lange überfällig. Und wir brauchen mehr Transparenz: Einen jährlichen Subventionsbericht, ein Transparenzregister, dass den Namen auch verdient. Ein Handelsregister, in dem die Firmenbesitzer sich nicht hinter Briefkastenfirmen und Pseudonymen verstecken können und welches automatisiert abgefragt und durchsucht werden kann. Und vielleicht einen kostenlosen öffentlichen Nahverkehr (z.B. finanziert aus der Gemeindesteuer oben) oder wenigstens so etwas wie die &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/OV-chipkaart&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/OV-chipkaart&lt;/a&gt; in den Niederlanden. Und und und, &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotzdem macht der Koalitionsvertrag Hoffnung. Es hätte viel schlimmer kommen können (z.B. ein weiter so mit Seehofer, Scheuer, Altmaier, Glöckner, Spahn, Bär&amp;hellip;  &lt;schauder&gt; ) . Wer (Fortschritt) wagt, gewinnt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ampel-koalitionsvertrag-103.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/89045d82-5cd5-46ad-8f91-73911add30ee/AAABh3YLLz0/AAABibBxqrQ/16x9-1280/tagesschau-logo-100.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;innenpolitik---aktuelle-nachrichtenhttpswwwtagesschaudeinlandinnenpolitikampel-koalitionsvertrag-103html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ampel-koalitionsvertrag-103.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Innenpolitik - aktuelle Nachrichten&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überblick zu Hintergründen, Analysen und Interviews bei tagesschau.de - die erste Adresse für Nachrichten und umfassende Berichte zu aktuellen Themen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
