<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>einkommen | Astromaier</title>
    <link>/tag/einkommen/</link>
      <atom:link href="/tag/einkommen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>einkommen</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>einkommen</title>
      <link>/tag/einkommen/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>An diesem verlängerten Wochenende hatte ...</title>
      <link>/post/2024-10-06-an-diesem-verlangerten-wochenende-hatte/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2024-10-06-an-diesem-verlangerten-wochenende-hatte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An diesem verlängerten Wochenende hatte ich Zeit mal die ganzen liegengebliebenen Zettel auf meinem Schreibtisch durchzugehen. Dabei viel mir ein Brief auf, indem sich meine gesetzliche Krankenkasse bedankt, dass ich weiter bei ihnen freiwillig versichert bin. Dazu kam eine Auflistung des Betrages, den ich monatlich für die Krankenkasse bezahle: 14,6% von 5175 Euro. Moment, denke ich, dass ist doch gar nicht mein Bruttoeinkommen. Was berechnen die da denn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es stellt sich heraus, dass es im deutschen Sozialversicherungsgesetz für die Krankenversicherung bereits seit 1884 (Wer war damals Kanzler?) eine sogenannte Beitragsbemessungsgrenze gibt. Das bedeutet, das Einkommen oberhalb dieser Grenze wird nicht zur Berechnung meines Krankenkassenbeitrags herangezogen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist ja toll. D.h. weil mein Einkommen oberhalb dieser Grenze liegt, muß ich anteilig weniger von meinem Einkommen in die Krankenversicherung einzahlen. Wieviel macht das aus? Eine kurze Rechnung ergibt, das mein effektiver Krankenversicherungssatz nicht 14,6% sondern nur ungefähr 8% beträgt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber ist das gerecht, dass Besserverdienende einen niedrigeren Beitrag zur Krankenkasse haben? Wohl kaum. Es ist ja schon bedenklich, dass die Einkommenssteuer ab einer gewissen Grenze nicht mehr progressiv ansteigt (Maximalsatz 42%). Aber könntet ihr euch vorstellen, dass sie ab einer gewissen Grenze wieder sinkt? Das ist doch absurd! Das Bild unten aus der Wikipedia zeigt übrigens den effektiven Beitragssatz den man in Deutschland abhängig vom Einkommen für Sozialversicherungen (alle haben Beitragsbemessungsgrenzen!) bezahlt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lustig, oder? Und die einzige Partei, die dieses absurde System aus Bismarks Zeiten gerne abschaffen würde ist die, welche ihr alle schön in Thüringen, Brandenburg und Sachsen abgewählt habt: die LINKE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://polit-x.de/en/documents/4574373/germany/federal-level/bundestag/drucksachen/antrag-2020-11-04-beitragsbemessungsgrenze-der-gesetzlichen-kranken-und-pflegeversicherung-abschaffen-und-dadurch-den-beitragssatz-senken&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://polit-x.de/en/documents/4574373/germany/federal-level/bundestag/drucksachen/antrag-2020-11-04-beitragsbemessungsgrenze-der-gesetzlichen-kranken-und-pflegeversicherung-abschaffen-und-dadurch-den-beitragssatz-senken&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da sage ich nur Danke an all die armen Mitbürger, die für mich solche Parteien wählen, damit ich als Gutverdiener weiter weniger bezahlen muß.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vielen Dank!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siehe auch: &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Beitragsbemessungsgrenze#Kritik&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Beitragsbemessungsgrenze#Kritik&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das ist wirklich eine erschreckende ...</title>
      <link>/post/2020-06-24-das-ist-wirklich-eine-erschreckende/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-06-24-das-ist-wirklich-eine-erschreckende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ist wirklich eine erschreckende Studie. Vermutlich liegt die Ursache darin, dass seit 2014 auch in Deutschland Abgeordnetenbestechung strafbar ist (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Abgeordnetenbestechung#Geschichte_%28Deutschland%29%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Abgeordnetenbestechung#Geschichte_(Deutschland))&lt;/a&gt;. Das führte vermutlich zu einem drastischen Einbruch der Politiker-Einkommen, so dass sie jetzt auf Nebenjobs angewiesen sind.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.der-postillon.com/2020/06/arme-.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-tEcwKgNW3HA/XvMiLnNMWEI/AAAAAAAA6CQ/qpe4SHAndDgrneamqTlBJbunfCEXWumHACK4BGAsYHg/w1600/Politiker-Zweitjobs.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
der-postillon.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;erschreckende-studie-immer-mehr-politiker-können-offenbar-von-einem-job-alleine-nicht-lebenhttpswwwder-postilloncom202006arme-html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.der-postillon.com/2020/06/arme-.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Erschreckende Studie: Immer mehr Politiker können offenbar von einem Job alleine nicht leben&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Darf eine Gesellschaft ihre Schwächsten so im Stich lassen? Immer mehr Politiker können offenbar von ihrem Hauptberuf alleine nicht mehr leben und müs&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Systematische Benachteiligung von Familien mit hohen Einkommensunterschieden</title>
      <link>/post/2016-07-21-systematische-benachteiligung-von/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-07-21-systematische-benachteiligung-von/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Die Deutschen mögen Regeln und Bürokratie. Deswegen sind z.B. auch &lt;a href=&#34;http://www.welt.de/finanzen/article137379207/Der-Mythos-von-der-Masse-deutscher-Steuerliteratur.html&#34;&gt;10% der gesamten Steuerliteratur&lt;/a&gt; der Welt auf deutsch. Eigentlich sollten wir also Übung darin haben sinnvolle oder gar gerechte Regeln und Gesetze zu machen. Leider ist das nicht der Fall. Ein Beispiel, das mich gerade besonders nervt, sind die Regelungen zum Elterngeld. Diese Regelungen sind so schlecht gemacht (oder steckt dahinter sogar Absicht?), dass Familien mit ungleicher Einkommensverteilung stark benachteiligt werden.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Grob gesagt beträgt das Elterngeld &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Elterngeld_(Deutschland)#H.C3.B6he_des_Elterngeldes&#34;&gt;67% des Nettoeinkommens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;und ist damit genauso hoch wie &lt;a href=&#34;http://www.betanet.de/betanet/soziales_recht/Arbeitslosengeld-27.html&#34;&gt;Arbeitslosengeld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;(Elterngeld könnte man also analog zu Arbeitslosengeld vom Arbeitsamt auszahlen lassen. Aber das wäre zu einfach. Stattdessen müssen sich z.B. in Berlin die Bezirksämter damit herumschlagen und Einkommensberechnungen durchführen, die das Arbeitsamt viel besser kann, da es über bessere Einkommensdaten verfügt. Das Elterngeld ist also eine Arbeitsbeschaffungsmaßnahme für Bezirksämter. So sieht Bürokratieabbau in Deutschland aus!). Aber das ist nicht die ganze Wahrheit. Das Elterngeld ist nach oben gedeckelt. Mehr als 1800 Euro pro Elternteil gibt es nicht (und weniger als 300 Euro auch nicht). Und damit wird das ganze höchst ungerecht für Familien in denen z.B. nur ein Elternteil verdient. Denn nach Adam Riese beträgt das maximale Elterngeld (beide Elternteile gleichzeitig in Elternzeit) bei annähernd gleichem Einkommen 2*1800 = 3600 Euro. Wird das gleiche Einkommen dagegen nur vom einem Elternteil erwirtschaftet so beträgt das maximale Elterngeld nur 1800 + 300 = 2100 Euro. Das ist ein Unterschied von 1500 Euro im Monat zu Ungunsten der Familie mit nur einem Hauptverdiener. Grund für diese Ungerechtigkeit ist, dass die Deckelung pro Elternteil gilt und es nicht eine Deckelung für die gesamte Familie gibt.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Dasselbe Problem ergibt sich mit der gesetzlichen Krankenversicherung während der Elternzeit. Was wenige wissen ist nämlich, dass freiwillig gesetzlich Krankenversicherte trotz Elternzeit weiter Beiträge bezahlen müssen. Ab wann ist jemand freiwillig versichert? Wenn das &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Freiwillige_Krankenversicherung&#34;&gt;Einkommen für ein Elternteil oberhalb von 56000 Euro&lt;/a&gt; liegt. Der Witz ist auch hier, dass diese Schwelle pro Person berechnet wird und nicht pro Familie. Das bedeutet, dass eine Familie mit zwei Einkommen maximal 2*56000 Euro = 112000 Euro verdienen kann und immer noch beitragsfrei während der Elternzeit bleibt. Gibt es dagegen nur einen Hauptverdiener, liegt das Limit wie schon gesagt bei 56000 Euro. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Dass heisst, dass eine Familie deren Einkommen zwischen 56000 und 112000 Euro liegt, das hauptsächlich von einem Hauptverdiener erwirtschaftet wird, nicht nur wesentlich weniger Elterngeld bekommt, sondern deren Elterngeld auch noch durch zusätzliche Beiträge zur gesetzlichen Krankenkasse weiter effektiv gekürzt wird.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;So sieht Familienpolitik in Deutschland aus! Die Familie soll gefördert werden, aber de facto wird die Familie nicht als Einheit betrachtet, sondern in seine Einzelmitglieder aufgespalten. Der Name Elterngeld ist damit nur Irreführung. Es sollte Vater- bzw. Muttergeld heißen.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Und wer mir jetzt ein veraltetes Familienbild vorwerfen möchte, dem sei gesagt: Das Problem bleibt bestehen, auch wenn der Hauptverdiener eine Verdienerin ist. Es ist ein rein mathematisches Problem, welches man durch eine gemeinsame Veranlagung (wie im Einkommenssteuerrecht) bei Elterngeld und Familienversicherung umgehen könnte. Aber offenbar ist das nicht gewollt. Deutschland ist zwar ein Rechtsstaat. Ein gerechter Staat ist er deswegen noch lange nicht.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutschland ist zwar ein Rechtsstaat. ...</title>
      <link>/post/2016-07-21-deutschland-ist-zwar-ein-rechtsstaat/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-07-21-deutschland-ist-zwar-ein-rechtsstaat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deutschland ist zwar ein Rechtsstaat. Ein gerechter Staat ist er deswegen noch lange nicht: Ein Blogartikel von mir über die systematische Benachteiligung von Familien mit hohen Einkommensunterschieden.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;asmaier.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;systematische-benachteiligung-von-familien-mit-hohen-einkommensunterschiedenhttpsasmaierblogspotde201607systematische-benachteiligung-vonhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://asmaier.blogspot.de/2016/07/systematische-benachteiligung-von.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Systematische Benachteiligung von Familien mit hohen Einkommensunterschieden&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Deutschen mögen Regeln und Bürokratie. Deswegen sind z.B. auch 10% der gesamten Steuerliteratur  der Welt auf deutsch. Eigentlich sol&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
