<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2009 | Das Blog</title>
    <link>/year/2009/</link>
      <atom:link href="/year/2009/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>2009</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 16 Dec 2009 19:35:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>2009</title>
      <link>/year/2009/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Postleitzahlen</title>
      <link>/post/2009-12-16-postleitzahlen/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2009 19:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-12-16-postleitzahlen/</guid>
      <description>
Warum gibt es eigentlich kein einheitliches Postleitzahlensystem in der EU (oder gar Weltweit)? Antwort meiner Arbeitskollegen: Warum sollte man das einführen, dass bisherige System funktioniert doch gut! Stimmt, natürlich! Und überhaupt gibt es eigentlich wichtigere Probleme. Aber auf der anderen Seite wäre es auch ganz simpel einzuführen: Man setzt vor jede landesweite Postleitzahl einfach die internationale Telefonvorwahl. Aus München 80333, Deutschland würde dann 4980333. Simpel, oder? Was wäre der Vorteil? Bisher ist es so, dass man im internationalen Briefverkehr Ländernamen am besten in Englisch angibt. Aber in vielen Ländern, besonders in denen, wo noch nicht einmal lateinische Buchstaben verwendet werden, kann das zu langen Laufzeiten führen, denn dort wird Englisch nicht unbedingt gleich verstanden. Hier könnte ein einheitlicher Code für die verschiedenen Länder helfen. Aber würde obiges System wirklich funktionieren? Leider nicht, da in manchen Ländern 4980333 eventuelle eine lokale Adresse sein könnte.  D.h. man müsste sich auf einen Abstandshalter einigen, z.B. 49/80333. &lt;div&gt;Aber da so etwas in naher Zukunft bestimmt nicht eingeführt wird, kann man solange noch nach internationalen Ortschaften mit der gleichen Postleitzahl wie dem eigenen Wohnort suchen. Unterschleißheim z.B. hat die 85716 und damit die gleiche Postleitzahl wie&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span class=&#34;Apple-tab-span&#34; style=&#34;white-space:pre&#34;&gt; &lt;/span&gt;85716 Tucson, (USA, Arizona, Pima)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span class=&#34;Apple-tab-span&#34; style=&#34;white-space:pre&#34;&gt; &lt;/span&gt;85716 Nuri (Mexiko, Sonora, Rosario)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span class=&#34;Apple-tab-span&#34; style=&#34;white-space:pre&#34;&gt; &lt;/span&gt;85716 Kota Atambua (Indonesien, East Nusa Tenggara, Belu)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span class=&#34;Apple-tab-span&#34; style=&#34;white-space:pre&#34;&gt; &lt;/span&gt;85716 Lidak (Indonesien, East Nusa Tenggara, Belu)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Herausfinden kann man das einfach bei &lt;a href=&#34;http://www.geopostcodes.com/de/&#34;&gt;GeoPostcodes&lt;/a&gt;. Jetzt wäre es nur noch cool, ein Programm zu haben, dass einem die kürzeste Strecke zwischen diesen Orten berechnet. Schon hätte man eine absolut sinnvolle Route für die nächste Weltreise. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Wnukowo nach Domodedowo</title>
      <link>/post/2009-11-28-von-wnukowo-nach-domodedowo/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2009 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-28-von-wnukowo-nach-domodedowo/</guid>
      <description>
Once upon a time.. in the east: Genauer gesagt in Nischni Nowgorod. Der schlaue Andreas hat wieder bei geruxx.de (siehe&lt;a href=&#34;http://www.blogger.com/asmaier.blogspot.com/2010/02/guenstige-fluege-nach-moskau.html&#34;&gt; Guenstige Fluege nach Moskau&lt;/a&gt;) die billigsten Fluege gebucht um von Nischni Nowgorod ueber Moskau und Wien nach Muenchen zu kommen. Um fuenf Uhr morgens in Nischni ist noch alles in Ordnung. Seine allerliebste, weil russische Freundin hat ein Taxi fuer 500 Rubel zum Flughafen von Nischni bestellt. Puenktlich verlassen sie und er das Haus. Natuerlich ist das Taxi nicht da! Wozu auch, so einfach machen es sich die Russen nicht. Telefonische Nachfragen bleiben erfolglos,  also schwaermen sie aus und seine tapfere Freundin findet das Taxi tatsaechlich etwa 5 Minuten zu Fuss entfernt seelenruhig bei einer ziemlich falschen Adresse stehen. Na gut, dann schaff ich doch noch meinen Flug. Angekommen am Flughafen ein kleines Maleur. Der Taxifahrer moechte auf einmal 750 Rubel statt der ausgemachten 500. Ich hab aber nur noch 600 Rubel. Und die Zeit zum Flugzeug zu kommen wird knapp, da das Taxi laenger als vermutet gebraucht hat. Zum Glueck gelingt es der allerliebsten Freundin den Taxifahrer von der Armut seiner Fahrgaeste zu ueberzeugen und gibt sich mit 600 Rubel zufrieden. Nagut, Rubel brauch ich eh nicht mehr, es geht schliesslich heim nach Deutschland und ich bin sowieso nur auf Flughaefen unterwegs. Gepaeckaufgabe und Check-In laeuft alles wie gewohnt, bis die Allerliebste auf die Bordkarte des Fluges schaut:&lt;div&gt;Da steht ВНУКОВО (Wnukowo). &#34;Wie, was, wieso? Ich dachte dein Flug nach Muenchen geht ueber Domodedovo?&#34; Ja, hinwaerts war das auch der Fall! Aber rueckwaerts anscheinend nicht. Anscheinend hat der schlaue Andreas beim billigbuchen ueber geruxx nicht so genau hingeschaut. Was nun? Ok, zwischen Ankunft in Moskau und Abflug nach Muenchen liegen mehr als fuenf Stunden. Schaffe ich das von Wnukowo nach Domodedowo quer durch Moskau ohne einen Rubel in der Tasche und nur mit rudimentaeren Kenntnissen der russischen Sprache? Die Allerliebste widerspricht, will fuer 6000 Rubel einen anderen Flug buchen, aber woher jetzt um 6 Uhr frueh das Geld bekommen? Vom Taxifahrer vielleicht? Also bleibt mir nix anderes uebrig und ich muss es einfach probieren. Die Allerliebste verspricht sofort mit dem Bus vom Flughafen nach Hause zu fahren, im Internet (Analogmodem!) alles nachzuschauen und mich per SMS zu unterweisen. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Ich fliege derweil mit der international sehr bekannten Fluglinie U7 nach Moskau und komme dort auch ohne Probleme an. Dort allerdings heisst es etwas konzentrierter zu sein: Da der Flughafen Wnukowo fast nur fuer Inlandfluege genutzt wird, gibt es keinen Schalter zum Geldumtausch. In der letzten Ecke findet der schlaue Andreas aber doch eine Automaten der Geldumtausch verspricht: Aber nur von Euro in Rubel!! Aber halt wir sind ja konzentriert! Durch genaues Studium der kyrillischen Menues gelingt es mir doch einen Unterpunkt zu finden, der mir vielleicht erlaubt Euro in Rubel zu tauschen. Also schnelle einen 10 Euro-Schein in den Automaten geben und das beste hoffen! Leider zu frueh gefreut. Der Automat nimmt die 10 Euro nicht an, kein Glaetten, kein Umdrehen, kein Fluchen hilft. Ok, dann die Notreserve: Der letzte 20 Euro-Schein! Hurra, es funktioniert und ich hab wieder Rubel im Ueberfluss. Die allerliebste hat inzwischen schon recherchiert und in der SMS geschrieben ich soll nach Schildern Richtung Злектропоезд schauen. Natuerlich ist der Flughafen Wnukowo gerade eine einzige Baustelle und Schilder Mangelware. Hoefliches Nachfragen am Infoschalter gibt ein gestottertes &#34;left&#34; als weiteren Hinweis. Ich gehe nach &#34;left&#34; bis zum Ausgang, aber der ist natuerlich wegen der Baustelle gerade abgesperrt. Also wieder zurueck zum Anfang, diesmal nach rechts und ausserhalb des Gebaeudes nach links und da endlich so gross wie frueher die Stalinbilder: Злектропоезд ! Also einfach den Schildern folgen, und dann den kyrillischen Ticketbeschreibungen entnehmen das ich mit dem &lt;a href=&#34;http://www.aeroexpress.ru/en/about/&#34;&gt;Aeroexpress&lt;/a&gt; fuer 250 Rubel von Wnukowo bis zum &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Kiewer_Bahnhof&#34;&gt;Kiewer Bahnhof&lt;/a&gt;  in Moskau komme. Wie schoen. Aber auf gar keinen Fall, das gekaufte Ticket nach der Ticketkontrolle im Zug wegschmeissen, schreibt die Allerliebste, den am Kiewer Bahnhof muss man nochmal an einer Ticketkontrolle vorbei. Also hebe ich mein Ticket auf und huete es wie meinen Schatz. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Am Kiewer Bahnhof angekommen den alten Trick anwenden: Einfach der Masse folgen und tatsaechlich fuehrt sie mich direkt zur Metrostation &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Kiewskaja_(Kolzewaja-Linie)&#34;&gt;Kiewskaja&lt;/a&gt;. Dort stelle ich mich in der Schlange vor der Kasse an (Ticketautomaten gibt es in der &lt;a href=&#34;http://www.aktuell.ru/images/moskau-metro-a5.pdf&#34;&gt;Moskauer Metro&lt;/a&gt; nicht, waere zu trivial), lege 22 Rubel hin und bekomme ein Ticket. Dann wieder der Masse in die Tiefe folgen um zur braunen &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Kolzewaja-Linie&#34;&gt;Ringlinie&lt;/a&gt; zu kommen Richtung &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Pawelezkaja_(Kolzewaja-Linie)&#34;&gt;Paweletzkaja&lt;/a&gt;. Aber die Masse ist anderer Meinung und fuehrt mich irgendwohin, aber nicht zur Ringlinie. Also zurueck gegen den Strom, irgendwo muss doch eine Abzweigung sein. Ja, da ist eine, aber kein Schild. Nagut, es scheint die einzige Moeglichkeit zu sein und tatsaechlich: Nach hundert Metern wieder Schilder die auf die Ringlinie verweisen. Komisch, warum in Russland Schilder nur an Stellen stehen, wo sie nicht gebraucht werden? Also, Einstieg in die U-Bahn, die wohl extra so laut gebaut ist, damit die Arbeiterklasse nicht einschlaeft. Dann nach einer gefuehlten halbe Stunde fuer 4 Stationen endlich die Durchsage &#34;станце Павелецкая&#34;, oder so. Also raus, der Masse folgen bis ans Tageslicht. Die Freundin schreibt, ich muss den &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Pawelezer_Bahnhof&#34;&gt;Pawelezer Bahnhof &lt;/a&gt;von der Metrostation aus sehen (warum in Moskau Bahnhof und zugehoerige Metrostation nie verbunden sind, wird Archeologen auch in 1000 Jahren noch verwundern.). Natuerlich sehe ich ihn nicht! Ist ja auch nur 90 Meter breit diese Bahnhof! Aber er ist nicht da. Ich folge der Masse, diese spaltet sich in rechts und links. Ich entscheide mich fuer links, da ich damit gute Erfahrungen gemacht habe. Die Menge der ich folge wird immer weniger und kein 90 Meter breiter Bahnhof in Sicht. Also zurueck zur Metrostation, diesmal nach recht. Oh, da ist ein Stadtplan. Laut Stadtplan ist der Bahnhof direkt vor der Station dazwischen nur Wiese. Aber von eine Wiese keine Spur, wo bin ich eigentlich? Ok, ich muss jemanden fragen, auf russisch, es bleibt nichts anderes uebrig. Also suche ich jemanden, und ploetzlich die Erleuchtung! Der Bahnhof ist hinter der riesigen Baustelle mit 10 Meter hohen Werbeplakaten davor. Wenn man 200 Meter von der Metrostation nach rechts geht kann man ihn in 100 Meter Entfernung schraeg hinter den Plakaten sehen. Dazwischen allerdings eine riesige Strasse und die Baustelle. Wie kommen die Leute von der Metrostation zum Bahnhof? Taxi, Bus? Zurueck zur Metrostation: aha, da gibt es eine kleine Unterfuehrung, mit Schildern, die mich darueber aufklaeren, dass ich dort unten zu einem guten Kurs Rubel tauschen kann. Aber wo fuehrt die Unterfuehrung hin? Es hilft nix, ich habe schon zuviel Zeit verloren, ich gehe in die Unterfuehrung, lasse mich von Schildern und Polizisten nicht aufhalten, gehe bis ans Ende, tausche keine Rubel und stehe endlich vor dem riesigen Bahnhof. Meine Allerliebste schreibt, ich soll in Eingang 3 gehen. Zum Glueck, denn es gibt 5 Eingaenge, die zu natuerlich voellig getrennten Teilen des Bahnhofs fuehren. Die Liebste ist einfach die Beste. Also rein in Eingang 3 und da steht mal wieder ein Schild zum &lt;a href=&#34;http://www.aeroexpress.ru/en/about/&#34;&gt;Aeroexpress&lt;/a&gt; fuer 250 Rubel. Ich waehne mich fast schon wieder in der Zivilisation. Also Ticket kaufen, den Zug erwischen, der naechste kommt erst in einer Stunde, dann wirds knapp mit dem Flugzeug. Ticket nicht wegschmeissen! schreibt die Freundin und so wir doch noch alles gut. Nach 3,5 h hab ich es tatsaechlich von Wnukowo nach Domodedowo mit oeffentlichen Verkehrsmitteln geschafft. Was danach kommt, erscheint mir wie ein Klacks: Flug nach Wien, Probleme mit dem Weiterflug, da Bordkarte in Moskau nur bis Wien und nicht bis Muenchen bekommen. Aber die Oesterreicher haben wohl auch schon genug von meiner Reisegeschichte und lassen mich dann doch noch einsteigen. In Muenchen angekommen nur noch mal mit der S-Bahn fahren, dann 10 Minuten zu Fuss und schon bin ich zu Hause. Ich denke kurz: Taxi, Flugzeug, Zug, U-Bahn, Zug, Flugzeug, Flugzeug, S-Bahn, da fehlt noch etwas! Also aufs Fahrrad gesetzt und mit grossem Rucksack auf dem Ruecken zum naechsten Supermarkt einkaufen gefahren, komischerweise war ich naemlich ziemlich hungrig. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guenstige Fluege nach Moskau</title>
      <link>/post/2009-11-27-guenstige-fluege-nach-moskau/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 17:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-27-guenstige-fluege-nach-moskau/</guid>
      <description>
Wenn ich einen guenstigen Flug nach Moskau suche schaue ich immer zuerst bei&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.fluege.de/&#34;&gt;www.fluege.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Ich buche aber nicht direkt bei fluege.de, da sie immer probieren mir irgendwelche Versicherungen aufzudraengen. Stattdessen buche ich direkt beim Anbieter. Fuer Direktfluege&lt;/div&gt;&lt;div&gt;von Muenchen nach Moskau sind das meist Fluege von AirBerlin die bei&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.geruxx.de/&#34;&gt;www.geruxx.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;angeboten werden. Die Vorteile bei geruxx.de zu buchen sind, dass man sich dort nicht als Benutzer anmelden muss um ein Ticket zu bestellen, dass man im Gegensatz zur Direktbuchung bei AirBerlin keine Kreditkartengebuehren zahlen muss und nicht zuletzt, dass man innerrussische Fluege auch gleich bei geruxx.de buchen kann.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Sind keine Direktfluege mehr nach Moskau erhaeltlich kann man immer noch mit &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aua.com/de/deu&#34;&gt;Austrian Airlines&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;fliegen. Von Muenchen mit Zwischenstopp in Wien fuer 99 Euro ist durchaus moeglich. Sind die angebotenen Fluege auf der Austrian Airlines Website bereits teuer, kann man mit etwas Glueck den gleichen Flug noch zu einem guenstigeren Preis bei einem anderen Anbieter, z.B. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.blogger.com/www.bravofly.com&#34;&gt;www.bravofly.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;bekommen. So hab ich mal selbst zur Hauptreisezeit Anfang August einen guenstigen Flug nach Moskau zu meinem Wunschtermin bekommen.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Noch was wichtiges zum Schluss: Moskau hat drei Flughaefen:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Flughafen_Moskau-Domodedowo&#34;&gt;Domodedovo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Flughafen_Moskau-Scheremetjewo&#34;&gt;Scheremetjewo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Flughafen_Moskau-Wnukowo&#34;&gt;Wnukowo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div&gt;Die meisten internationalen Fluege (auch AirBerlin und Austrian Airlines) landen in Domodedovo. Innerrussische Fluege starten und landen jedoch oft ueber Wnukowo. Leider wird dieser Umstand z.B. von geruxx.de beim buchen nicht beruecksichtigt. Bucht man z.B. einen innerrusischen Flug von Moskau nach Nischni Nowgorod und zurueck, so sollte man meinen, dass man beim Rueckflug auch wieder am selben Flughafen ankommen sollte. Leider kommt es aber vor, dass der angebotene Rueckflug garnicht z.B. im Abflughafen Domodedovo, sondern in Wnukowo landet, was zu boesen Ueberraschungen fuehren kann, wenn man beim Ticket buchen nicht genau aufpasst. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipps fuer Moskau</title>
      <link>/post/2009-11-26-tipps-fuer-moskau/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2009 22:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-26-tipps-fuer-moskau/</guid>
      <description>
Wer in Moskau ein guenstiges Hotel sucht (wo man sich auch registrieren kann, siehe &lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2009/11/visum-fuer-russland.html&#34;&gt;Visum fuer Russland&lt;/a&gt;) kann leicht verzweifeln, denn 100 Euro die Nacht sind eher die unterste Kategorie. Ein Tipp ist jedoch das&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sherstone.ru/&#34;&gt;http://www.sherstone.ru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Es scheint zwar seit ich 2005 dort war die Adresse von&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;Russia, 127106, Moscow&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Bldg 1 3, Gostinichny pr 8/1, No 324, N of centre&lt;/div&gt;&lt;div&gt;8 (495) 783-34-38&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Metro: Vladykino&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;Russia, 125315, Moscow&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Балтийская, 10/2&lt;/div&gt;&lt;div&gt;8 (495) 151-96-78&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Metro: Sokol&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;geaendert zu haben (siehe &lt;a href=&#34;http://maps.google.com/maps?f=q&amp;amp;source=s_q&amp;amp;view=map&amp;amp;q=moskau+sherstone&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;hl=en&amp;amp;ll=55.827034,37.545948&amp;amp;spn=0.049368,0.10643&amp;amp;z=13&#34;&gt;Google Map&lt;/a&gt;), deswegen bin ich nicht ganz sicher ob es wirklich das war indem ich damals mit meiner Freundin untergekommen bin, aber zumindest steht auf ihrer Webseite gross und breit, dass man sich dort sicher registrieren kann. Allerdings sollte man fuer den guenstigen Preis nicht zuviel Komfort erwarten. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Dafuer kann ich ein richtig gutes und guenstiges Restaurant empfehlen:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://kitezhtown.ru/&#34;&gt;http://kitezhtown.ru/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.ru/moskau/essen_trinken/russische_kueche/kitesch_stilvoll_speisen_22.html&#34;&gt;http://www.moskau.ru/moskau/essen_trinken/russische_kueche/kitesch_stilvoll_speisen_22.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Ich war zwar nur einmal da, aber es war einfach perfekt!&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visum fuer Russland</title>
      <link>/post/2009-11-25-visum-fuer-russland/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2009 09:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-25-visum-fuer-russland/</guid>
      <description>
&lt;div&gt;Wer von Deutschland nach Russland reisen moechte braucht leider immer noch ein Visum (gilt umgedreht genauso fuer Russen die in die EU wollen). Es gibt zwar Zeichen, dass sich daran bald etwas aendern koennte, wenn die EU bereit waere die Visumspflicht fuer russische Buerger aufzuheben,&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://russland.ru/rurei0010/morenews.php?iditem=544&#34;&gt;russland.ru: EU kann 2010 Visapflicht für Bürger aus Russland aufheben&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;aber mein Eindruck ist, das niemand daran wirklich Interesse hat. Fuer alle, die also das Vergnuegen haben, so ein Visum beantragen zu muessen hier ein paar Tipps und Hinweise:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Als erstes ist wichtig zu wissen, dass man zusaetzlich zum Touristenvisum (mit Passfoto) eine Auslandskrankenversicherung abschliessen muss (Es werden nur einige bestimmte akzeptiert, z.B. die &lt;a href=&#34;http://www.huk.de/-snm-0177507461-1258623244-023ec00003-0000018136-1266264654-enm-produkte/urlaub/arkplus/index.jsp;jsessionid=0001HIRxRU5gMZpYfVvQKopMRdH:12dk84vo9&#34;&gt;HUK-Coburg Auslandsreise-Krankenversicherung&lt;/a&gt; fuer 8 Euro im Jahr) und einen sogenannten &lt;i&gt;Touristenvoucher&lt;/i&gt; braucht. Letzteren bekommt man eigentlich nur, wenn man beim russischen Konsulat eine Buchungsbestaetigung eines Hotels oder die Einladung eines Reisebuero vorlegt, d.h. Rucksacktourismus in Russland funktioniert nicht. Jedoch gibt es die Moeglichkeit ueber eine sogenannte &lt;i&gt;Visabefuerwortung&lt;/i&gt; eine touristische Einladung zu bekommen, ohne dass man vor Antritt der Reise bereits irgendwo gebucht hat.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Wenn man viel Zeit und Geld hat, laesst man das ganze im Reisebuero machen. Gute Erfahrungen habe ich z.B. mit &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.reiseland.de/&#34;&gt;Reiseland&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;gemacht. Aber das Reisebuero macht auch nichts anderes, als den Pass und den Visumsantrag in einen Umschlag zu stecken und an einen Visadienst zu schicken. Dafuer verlangt das Reisebuero zwischen 20 und 30 Euro zusaetzlich, die man sich ersparen kann, wenn man sich selbst direkt an einen Visadienst wendet, z.B. an den &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.visum.de/&#34;&gt;Visa Dienst Bonn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Dieser Visadienst bietet an (gegen eine Gebuehr von 52 Euro ohne Mwst.) eine touristische Einladung (fuer maximal drei Orte) zu besorgen, was bisher immer einwandfrei geklappt hat. In dem Touristenvoucher in meinem Pass stand bei mir dann immer &#34;Unterbringung im Hotel&#34; und &#34;empfangende Organisation: Intourist&#34;, was immer akzeptiert wurde. Auf den Seiten vom Visa Dienst Bonn gibt es alle Formulare zum herunterladen und ausdrucken:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.visum.de/laenderdetail.php?land=Russland_Bonn&#34;&gt;Laenderinformation Russland&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Beim Ausfuellen des Visumantrags ist der&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.visum.de/phoenix/ress/Russland_Leitfaden_Phoenix.pdf&#34;&gt;Leitfaden zum Ausfüllen des Visum-Antragsformulars Rußland&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;eine gute Hilfe.  Am Ende steckt man &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;das Auftragsformular fuer den Visadienst, &lt;/li&gt;&lt;li&gt;den Visumsantrag mit Passfoto, &lt;/li&gt;&lt;li&gt;dass Krankenversicherungsformular zusammen mit einer Kopie der Versicherungspolice, &lt;/li&gt;&lt;li&gt;das Formular zur Visabefuerwortung und &lt;/li&gt;&lt;li&gt;den Pass in einen Umschlag &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;und schickt ihn per Einschreiben(!) an den Visadienst Bonn. Hat man ein kein Expressvisum bestellt dauert es ca. 2 Wochen bis man seinen Pass mit Touristenvisum und -voucher wieder zugesandt bekommt. Der ganze Spass kostet 125 Euro (35 euro fuer das Touristenvisum, 18 Euro fuer Bearbeitung, 6 Euro fuer den Versand, 52 Euro fuer die Touristische Einladung, dazu noch die Mwst.).  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Damit sind aber die buerokratischen Pflichten noch nicht erledigt: Beim Einreisen fuellt man (schon im Flugzeug) noch eine sogenannte Migrationskarte aus. Teil A der Karte gibt man bei der Einreise an der Grenzkontrolle ab, Teil B muss man (mit Registrierungsstempel) bei der Ausreise wieder abgeben. Diesen Registrierungsstempel braucht man, ohne ihn kann es bei der Ausreise zu Problemen kommen, denn in Russland besteht Anmelde- / Registrierungspflicht nach der Einreise. Die Anmeldung / Registrierung muss offiziell innerhalb von drei Werktagen bei der zuständigen Migrationsbehörde (FMS) über den Einlader/ Gastgeber (z.B. den russischen Partner des deutschen Reisebüros) erfolgen. Mit dem oben beschriebenen Touristenvoucher kann man aber auch zu einem (der meist recht teuren) Hotels gehen und sich dort fuer jeden Tag den man dort uebernachtet registrieren lassen. Ist man privat zu Besuch, kann der Gastgeber (sofern er selbst vor Ort registriert ist, dazu muss man in Russland ein Wohnungsbesitzer sein) neuerdings einen auch beim Postamt registrieren lassen. Das hat sich zwar noch nicht auf allen Postaemtern in Russland rumgesprochen, aber in den groesseren Staedten sollte es funktionieren und zudem viel billger sein als die Registrierung im Hotel.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Mehr zur Migrationskarte und der Registrierung erfaehrt man auf den Seiten des &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auswaertiges-amt.de/diplo/de/Laenderinformationen/RussischeFoederation/Sicherheitshinweise.html&#34;&gt;Auswaertigen Amtes: Reise- und Sicherheitshinweise fuer die russische Foederation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Simpsons in Latex</title>
      <link>/post/2009-11-22-die-simpsons-in-latex/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2009 16:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-22-die-simpsons-in-latex/</guid>
      <description>
&lt;a href=&#34;http://www.janthor.com/skizzen/index.php?/archives/149-Die-Simpsons-in-Latex.html&#34;&gt;Die Simpsons in Latex&lt;/a&gt; ! Ich glaub es einfach nicht! Wer nimmt sich nur die Zeit für sowas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>StackExchange</title>
      <link>/post/2009-11-22-stackexchange/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2009 13:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-22-stackexchange/</guid>
      <description>
Ich bin großer Fan von &lt;a href=&#34;http://stackexchange.com/&#34;&gt;StackExchange&lt;/a&gt;-Webseiten, insbesondere natürlich von &lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://stackoverflow.com/&#34;&gt;StackOverflow.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Aber auch die Geschwisterseiten zu &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Stack_Overflow&#34;&gt;StackOverflow&lt;/a&gt; sind einfach gut und nützlich:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://serverfault.com/&#34;&gt;serverfault.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://superuser.com/&#34;&gt;superuser.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://doctype.com/&#34;&gt;doctype.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Inzwischen gibt es eine ganze Reihe von weiteren Frageseiten nach dem &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Stack_Overflow&#34;&gt;StackOverflow-Prinzip&lt;/a&gt;, eine Liste davon findet findet man bei&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://meta.stackexchange.com/questions/4/list-of-stackexchange-sites/5#5&#34;&gt;List of StackExchange sites&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Besonders interessant finde ich dabei:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://sciencestack.com/&#34;&gt;ScienceStack.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://physics.stackexchange.com/&#34;&gt;physics.stackexchange.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://mathoverflow.net/&#34;&gt;mathoverflow.net&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teilchenphysiker-Porno</title>
      <link>/post/2009-11-21-teilchenphysiker-porno/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2009 13:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-21-teilchenphysiker-porno/</guid>
      <description>
Scharfe Bilder vom &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Large_Hadron_Collider&#34;&gt;Large Hadron Collider&lt;/a&gt; (sozusagen Pornobilder für Teilchenphysiker ;-) ) gibts bei:&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.boston.com/bigpicture/2009/11/large_hadron_collider_ready_to.html&#34;&gt;The big picture: Large Hadron Collider ready to restart&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Und wer in fünf Minuten verstehen will, um was es da geht, dem hilft dieses geile Musikvideo:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=j50ZssEojtM&#34;&gt;Large Hadron Rap&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Macht mich alles tierisch an! Meine Freundin wird bald eifersüchtig sein!&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kyrillisch suchen</title>
      <link>/post/2009-11-19-kyrillisch-suchen/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2009 19:19:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-19-kyrillisch-suchen/</guid>
      <description>
Wer ab und zu mal russische Suchmaschinen nutzen möchte, aber gerade keine russische Tastatur zur Verfügung hat um kyrillische Suchbegriffe einzugeben, dem hilft:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.woron.de/&#34;&gt;www.woron.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Eingabe von &#34;карты москва&#34; als Suchbegriff z.B. bei yandex.ru gibt als Treffer die Google Maps vergleichbare Karteansicht bei Yandex von Moskau. Allerdings sind die Yandex-Karten in Russland oft genauer und aktueller als die von Google Maps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzsichtigkeit</title>
      <link>/post/2009-11-18-ursachen-der-kurzsichtigkeit/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 23:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-18-ursachen-der-kurzsichtigkeit/</guid>
      <description>
&lt;a onblur=&#34;try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}&#34; href=&#34;http://mediawelt-shop.com/images/uploads/Schaeffel_1_NEU.jpg&#34;&gt;&lt;img style=&#34;margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer; width: 415px; height: 399px;&#34; src=&#34;http://mediawelt-shop.com/images/uploads/Schaeffel_1_NEU.jpg&#34; alt=&#34;&#34; border=&#34;0&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Wer mich kennt, weiß dass ich ziemlich kurzsichtig bin. Daher war es für mich besonders interessant mal ein paar interessante Fakten zum Stand der Forschung bei Kurzsichtigkeit zusammenzufassen. Inzwischen ist man nämlich weiter als die meisten Augenärzte glauben. Besonders ergiebig ist hier mal wieder der Artikel in der Wikipedia über &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Kurzsichtigkeit&#34;&gt;Kurzsichtigkeit&lt;/a&gt;, ergänzend sei auf den sehr guten Artikel von &lt;a href=&#34;http://www.succidia.de/downloads/get.html?file=/archiv/suc_2381.pdf&amp;amp;name=LM0309_Schaeffel%2CF._Zufall_Kurzsichtigkeit%3F.pdf&#34;&gt;Prof. Schaeffel: Zufall Kurzsichtigkeit?&lt;/a&gt; hingewiesen:&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Am Nachmittag sind die Augen im Schnitt 0.25 Dioptrien kurzsichtiger. Daher sollte man bessser morgens zum Augenarzt gehen, sonst verschreibt er eventuell eine zu starke Brille.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Wer kurzsichtig ist, wird durch angestrengtes Sehen im Nahbereich temporär (~15 min danach) nochmal um eine Dioptrie kurzsichtiger. Je stärker kurzsichtig, desto länger hält dieser Effekt an. Auch scheint bei Brillenträgern dieser Effekt von Jahr zu Jahr zuzunehmen. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Genetische Ursachen konnten bisher nicht eindeutig identifiziert werden. Der &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Kurzsichtigkeit#Genetische_Ursachen&#34;&gt;Wikipediaartikel&lt;/a&gt; listet nicht weniger als 16 Gene auf, von denen man vermutet, dass sie im Zusammenhang mit Kurzsichtigkeit stehen.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tiere die im Labor aufwachsen sind im Schnitt um 0.5 Dioptrien kurzsichtiger, wobei die Streuung wesentlich größer ist als bei Tieren in freier Wildbahn&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Das Auge wächst tagsüber und schrumpft nachts. Deckt man das Auge tagsüber ab, sinkt der Dopaminspiegel tagsüber und es vermindert(!) sich die Schrumpfung nachts. Wird das Auge über längere Zeit tagsüber abgedeckt, so hat das Kurzsichtigkeit zur Folge, da ein dauerhaft verlängerter Augapfel entsteht (nachgewiesen bei Hühnern).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mit einigen &lt;a href=&#34;http://flexikon.doccheck.com/Muskarinerg&#34;&gt;muskarinischen&lt;/a&gt;-Acetylcholinrezeptor-Blockern wie &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Atropin&#34;&gt;Atropin&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Pirenzepin&#34;&gt;Pirenzepin&lt;/a&gt; kann das Entstehen von Kurzsichtigkeit bei richtiger Dosierung zuverlässig verhindert(!) werden. Pirenzepin ist verträglicher und führt zu einer um 50% niedrigeren Kurzsichtigkeit bei Kindern. Atropin ist noch wirksamer, und wird in China und Taiwan regelmäßig zur Behandlung von Kurzsichtigkeit bei Kindern benutzt.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/0,1518,599720,00.html&#34;&gt;Tageslicht schützt vor Kurzsichtigkeit!&lt;/a&gt; Dies ergab eine Studie, die Kurzsichtigkeit bei Kindern aus Singapur und aus Australien untersuchte. 2 Stunden Sonnenlicht am Tag reichen demnach aus um Kurzsichtigkeit zu verhindern. Auch hier wird ein Zusammenhang mit Dopamin vermutet: &lt;a href=&#34;http://www.fehlsichtig.de/content/index2.php?option=com_content&amp;amp;do_pdf=1&amp;amp;id=73&#34;&gt;fehlsichtig.de: Sport und die Vermeidung von Kurzsichtigkeit&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Anscheinend spielt also Dopaminmangel ausgelöst durch Mangel an Sonnenlicht einen wichtigen Beitrag bei der Entstehung von Kurzsichtigkeit. In diesem Zusammenhang ist mir aufgefallen, dass auch &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Depression&#34;&gt;Depressionen&lt;/a&gt; oft mit einem niedrigen Dopaminspiegel verbunden werden. Eventuell besteht hier ein Zusammenhang, d.h. depressive Personen haben ein höheres Risiko kurzsichtig zu werden, bzw. umgekehrt. Leider habe ich nichts dazu gefunden, aber ich denke eine Untersuchung in dieser Richtung wäre höchst interessant. Eventuell könnte sich ergeben, dass man bestimmte Antidepressiva auch gegen Kurzsichtigkeit einsetzen kann!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Update: Das Bild zeigt den Zusammenhang zwischen Myopie der Eltern und der Anzahl der Stunden,&lt;br /&gt;die Kinder draußen verbrachten (nach Jones et al. 2007) und entstammt dem Artikel:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.augenspiegel.com/zeitschrift.php/auge/blog/zur-12-internationalen-myopiekonferenz/&#34;&gt;Der AugenSpiegel: Zur 12. Internationalen Myopiekonferenz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Aus dem Artikel:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;Man kann natürlich auch versuchen, die Wachstumsreize aus der Netzhaut durch Änderung der Seherfahrungen zu verändern. Fehlsichtigkeit in der Peripherie, also außerhalb der Stelle des schärfsten Sehens im gelben Fleck in der Mitte des Gesichtsfeldes, ist unerwartet wichtig für die Steuerung des Augenwachstums. Die meisten Brillen erzeugen relative Weitsichtigkeit in der Peripherie. Entsprechend versucht die Netzhaut, diesen Fehler zu korrigieren und das Augenwachstum zu verstärken. Man stellt deshalb jetzt Brillengläser her, die in der Peripherie statt Weitsichtigkeit relative Kurzsichtigkeit erzeugen. Zumindest beim Affen hemmt dies das Augenwachstum sehr effizient. Da man in der Peripherie sowieso nicht sehr hoch aufgelöst sieht, stört die leichte Unschärfe nicht. Mit diesem Thema hat sich ein erheblicher Teil der Vorträge beschäftigt. Auch die Brillenindustrie hat großes Interesse, diese neuen Erkenntnisse in die Entwicklung ihrer Gläser einfließen zu lassen. Ein amerikanisches Patent von 2005 engt die Freiheitsgrade hier allerdings etwas ein.   &lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SanFM.ru</title>
      <link>/post/2009-11-18-sanfmru/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 22:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-18-sanfmru/</guid>
      <description>
Hab gerade ein richtig guten russischen Internetradiosender in iTunes Radio entdeckt:&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://sanfm.ru&#34;&gt;sanfm.ru&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Es gibt 6 verschiedene Channels (Live, Pop, Relax, Alternative, Trance, Drum and Bass) als MP3 Stream in 128kbps (in iTunes wird anscheinend nur SanFM Pop aufgelistet). Die Qualität ist echt gut (keine Aussetzer in der Übertragung und ähnliches). Einfach mal reinhören. Lohnt sich!&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dell und das Enron E</title>
      <link>/post/2009-11-12-dell-und-das-enron-e/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2009 19:43:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-11-12-dell-und-das-enron-e/</guid>
      <description>
Ich bin anscheinend nicht der erste, dem aufgefallen ist, dass das &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Dell&#34;&gt;DELL&lt;/a&gt;-Logo ziemliche Ähnlichkeit hat mit dem von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Enron&#34;&gt;Enron&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://dellenronwtf.ytmnd.com/&#34;&gt;YTMND - Dell and Enron, WTF!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;dell:%20Ideastorm:%20Get%20rid%20of%20the%20Enron%20E&#34;&gt;DELL: Ideastorm: Get rid of the Enron E&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Wie heißt es so schön: Ein Schelm wer böses dabei denkt! ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Translator Toolkit</title>
      <link>/post/2009-10-24-google-translator-toolkit/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2009 17:51:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-10-24-google-translator-toolkit/</guid>
      <description>
&lt;div&gt;Ich habe gerade einen sehr interessanten Vortrag über maschinelle Übersetzung mittel statistischer Methoden von &lt;a href=&#34;http://research.google.com/pubs/och.html&#34;&gt;Franz Och&lt;/a&gt; angesehen:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=y_PzPDRPwlA&#34;&gt;Statistical Machine Translation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Neben interessanten Einblicken, wie z.B. das die Übersetzung vom Englischen ins Portugiesische derzeit am besten funktioniert, erwähnt er ein neues Google Tool, dass Übersetzern helfen soll, Texte zu übersetzen, das&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://translate.google.com/toolkit&#34;&gt;Google Translator Toolkit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Es ist insbesondere auch dafür gedacht, bei der Übersetzung englischer Wikipedia-Artikel in eine andere Sprache zu helfen. Mehr über das Toolkit auf deutsch bei&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.googlewatchblog.de/2009/06/09/google-translator-toolkit-uebersetzt-dokumente/&#34;&gt;GoogleWatchBlog: Google Translator Toolkit übersetzt Dokumente&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gute Fragen</title>
      <link>/post/2009-10-23-gute-fragen/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 17:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-10-23-gute-fragen/</guid>
      <description>
War diese Woche auf der &lt;a href=&#34;http://www.cloudcomp.eu/&#34;&gt;CLOUDCOMP 2009&lt;/a&gt; und habe mal wieder ein paar gute Fragen gelernt, die man auf solchen Konferenzen stellen kann, um dem Vortragenden auf den Zahn zu fühlen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Who is your competitor?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Who does similar work?&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Why not use Peer-to-Peer (P2P)?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;What do you not like about working at Google?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synergy</title>
      <link>/post/2009-10-22-synergy/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-10-22-synergy/</guid>
      <description>
&lt;a onblur=&#34;try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}&#34; href=&#34;http://synergy2.sourceforge.net/images/warp.gif&#34;&gt;&lt;img style=&#34;float:right; margin:0 0 10px 10px;cursor:pointer; cursor:hand;width: 400px; height: 192px;&#34; src=&#34;http://synergy2.sourceforge.net/images/warp.gif&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Heute hat mir eine Arbeitskollegin folgendes cooles Tool gezeigt:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://synergy2.sourceforge.net/&#34;&gt;Synergy&lt;/a&gt; (bzw. die Weiterentwicklung &lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/synergy-plus/&#34;&gt;Synergy+&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Mit Synergy kann man alle Computer auf seinem Schreibtisch zu einem virtuellen Screen verbinden und zwar unabhängig(!) vom Betriebsystem. Man verbindet dazu die Maus und Tastatur nur mit einem Computer und sagt Synergy die Position der Monitore die man auf dem Schreibtisch hat (z.B. Mac-Laptop links vom Linux-PC). Dann kann man die Maus einfach von einem Bildschirm auf den anderen bewegen (siehe Bild). Auch Copy&amp;amp;Paste funktioniert zwischen beiden Desktops. Ziemlich cool! Für Mac OS X gibt es auch ein GUI:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;moz-txt-link-freetext&#34; href=&#34;http://sourceforge.net/projects/synergykm/&#34;&gt;http://sourceforge.net/projects/synergykm/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Jetzt brauch ich nur noch einen oderer mehrere Laptops um das ganze auch mal selbst ausprobieren zu können! ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gute Passwörter, die man sich merken kann</title>
      <link>/post/2009-10-15-gute-passworter-die-man-sich-merken/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 23:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-10-15-gute-passworter-die-man-sich-merken/</guid>
      <description>
&lt;div&gt;Nachdem ich den Artikel &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/business/news/2009/10/30-years-of-failure-the-user-namepassword-combination.ars&#34;&gt;30 years of failure: the username/password combination - Ars Technica&lt;/a&gt; gelesen hatte, dachte ich, ich muß mal verraten, wie man sichere Passwörter generiert, damit die nächsten 30 Jahre vielleicht doch etwas besser werden.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/business/news/2009/10/30-years-of-failure-the-user-namepassword-combination.ars&#34;&gt;&lt;/a&gt;Zwei Methoden kenne ich, gute Passwörter zu generieren, die man sich auch leicht merken kann:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;1. Die Anfangsbuchstaben eines Satzes der auch Zahlen enthält, z.B.:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;I&lt;/b&gt;ch &lt;b&gt;b&lt;/b&gt;in &lt;b&gt;31,5&lt;/b&gt; &lt;b&gt;J&lt;/b&gt;ahre &lt;b&gt;a&lt;/b&gt;lt&lt;b&gt;!&lt;/b&gt; = Ib31,5Ja!&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;2. Mathematische Ausdrücke, z.B.:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;4,5+8=12,5&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Noch sicherer sind natürlich falsche Ergebnisse:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;2*2=4+3=neun&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Aber am allersichersten dürften wohl Latex-Formeln sein:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;\sum \frac{1}{n^2} = \frac{pi^2}{6}&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Schließlich fällt mir gerade noch eine dritte Methode ein, &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Regul%C3%A4rer_Ausdruck&#34;&gt;Regular Expressions&lt;/a&gt;:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;/(bb|[^b]{2})/&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Oder auf deutsch: &#34;Two b or not two b! (Gefunden auf &lt;a href=&#34;http://stackoverflow.com/questions/20448/what-is-the-most-brilliant-regex-youve-ever-used&#34;&gt;Stackoverflow.com&lt;/a&gt; )&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Natürlich hilft alles nix, wenn man sich einen KeyLogger eingefangen hat...Aber vielleicht könnte man auf TouchScreens wie beim iPhone Gesten als Passwort einführen! Z.B. zwei Finger rauf, dann einmal überkreuz und am Ende einen Klick in die linke untere Ecke. Wäre sicher auch ganz witzig wenn man sowas in Zukunft an Geldautomaten einführen würde. Aber das hilft dann auch wieder nicht, wenn heimlich Kameras installiert sind. Dann vielleicht Augenbewegungen, dass könnte man auch gleich mit einem Irisscan kombinieren. Oder, aber... Die nächsten 30 Jahre werden jedenfalls interessant bleiben.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inlage: Endlich Latex-Formeln handschriftlich eingeben!!!</title>
      <link>/post/2009-10-01-inlage-endlich-latex-formeln/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 19:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-10-01-inlage-endlich-latex-formeln/</guid>
      <description>
&lt;div&gt;Bereits seit langem (siehe &lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2006/08/handschrifterkennung-mathematischer.html&#34;&gt;mein Artikel von 2006&lt;/a&gt;) bin ich auf der Suche nach einem Programm, dass handschriftliche mathematische Formeln in Latex umwandeln kann. Es scheint, als ob man meine Gebete erhört wurden. In &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Microsoft_Windows_7&#34;&gt;Windows 7&lt;/a&gt; ist es möglich, handschriftlich mathematische Formeln einzugeben:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blogs.msdn.com/e7/archive/2009/04/23/ink-input-and-tablet.aspx&#34;&gt;Engineering Windows 7&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Allerdings werden diese in &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Mathematical_Markup_Language&#34;&gt;MathML&lt;/a&gt; ausgegeben, ein ziemlich besch..eidenes Format (siehe z.B. die Bemerkungen in der &lt;a href=&#34;http://tbookdtd.sourceforge.net/tbookman/MathML-v_002e-simplified-LaTeX.html#MathML-v_002e-simplified-LaTeX&#34;&gt;tbook-Anleitung&lt;/a&gt;). Aber wie bei&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://social.technet.microsoft.com/Forums/en-US/w7itprogeneral/thread/dc8daeaf-64d8-4dfe-87a7-03320e12715d&#34;&gt;Microsoft TechNet: How Can I Use the Math Input Panel?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://bauforum.wirklichewelt.de/mix_entry.php?nr=5067&#34;&gt;Offenes Forum Bauingenieurwesen - Bauforum: Mathe-Eingabebereich in Windows 7 als grafischer Formeleditor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;bereits angekündigt, gibt es jetzt das geniale Tool Inlage (&#34;Intelligent Latex Generator&#34;) :&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.inlage.com/&#34;&gt;http://www.inlage.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.inlage.com/&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pcwelt.de/specials/windows_7/ratgeber/2100935/formeln_eingeben_ueber_den_mathematik_eingabebereich/&#34;&gt;PCWelt: Formeln eingeben über den Mathematik-Eingabebereich&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Es erlaubt die MathML-Ausgabe der Mathematikeingabe von Windows 7 direkt in Latex umzuwandeln. Leider kann ich es mangels Windows 7 und Tablet-PC nicht ausprobieren, aber wenn es hält was es verspricht ist das wirklich ein Durchbruch. Ein Traum vieler Wissenschaftler dürfte damit in Erfüllung gehen. Und das ermöglicht ausgerechnet Microsoft! Schande über Apple! Wenn sie dieses Feature von Windows 7/Inlage nicht bald kopieren werde ich wohl wieder zum Windows-Jünger. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Ok, es gibt Alternativen:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.inftyproject.org/&#34;&gt;Inftyproject&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://research.cs.queensu.ca/drl/ffes/&#34;&gt;The Freehand Formula Entry System&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.enventra.com/products/mobomath/mapletips.htm&#34;&gt;Mobomath for Maple&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://scientificcomputing.blogspot.com/2006/02/maple-handwriting-recognition-useful.html&#34;&gt;Maple handwriting recognition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Wie gesagt, leider kann ich sie mangels Tablet-PC nicht selbst testen. Wer hat mehr Erfahrung mit den genannten Systemen. Ist die Windows7/Inlage-Lösung wirklich die Beste derzeit auf dem Markt? Und welchen günstigen Tablet-PC mit Windows7 könnt ihr empfehlen (Am günstigsten erschien mir bisher der &lt;a href=&#34;http://www.golem.de/0908/68882.html&#34;&gt;Intel Classmate&lt;/a&gt;)? &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;P.S.: Was man als Wissenschaftler sonst noch so mit einem Tablet-PC anstellen kann steht z.B. bei&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nonequilibrium.net/307-scientists-gadgets-tablet-pc-recognition/&#34;&gt;www.nonequilibrium.net: Tablet PC and handwriting formulae recognition&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.physicsforums.com/blog.php?b=103&#34;&gt;www.physicsforum.com: TabletPCs for Science and Science Teachin&lt;/a&gt;g&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ehrliche Wahlwerbung</title>
      <link>/post/2009-09-25-ehrliche-wahlwerbung/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2009 21:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-09-25-ehrliche-wahlwerbung/</guid>
      <description>
&lt;a onblur=&#34;try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}&#34; href=&#34;http://2.bp.blogspot.com/_DbIMFgzpPfU/S9CkInxN4pI/AAAAAAAAABM/1uDrhfmI-rY/s1600/DSC00021.jpg&#34;&gt;&lt;img style=&#34;display: block; margin: 0px auto 10px; text-align: center; cursor: pointer; width: 240px; height: 320px;&#34; src=&#34;http://2.bp.blogspot.com/_DbIMFgzpPfU/S9CkInxN4pI/AAAAAAAAABM/1uDrhfmI-rY/s320/DSC00021.jpg&#34; alt=&#34;&#34; id=&#34;BLOGGER_PHOTO_ID_5463046816021734034&#34; border=&#34;0&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Das einzige ehrliche Wahlplakat in diesem Wahlkampf! (Gefunden in Unterschleissheim)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwas - Drink different!</title>
      <link>/post/2009-09-06-kwas-drink-different/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2009 20:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-09-06-kwas-drink-different/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://3.bp.blogspot.com/_DbIMFgzpPfU/SqQR2bq7oMI/AAAAAAAAAAM/TJ0WXNDPkjg/s1600-h/DSCF3079.jpg&#34; onblur=&#34;try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; border=&#34;0&#34; id=&#34;BLOGGER_PHOTO_ID_5378443481825648834&#34; src=&#34;http://3.bp.blogspot.com/_DbIMFgzpPfU/SqQR2bq7oMI/AAAAAAAAAAM/TJ0WXNDPkjg/s320/DSCF3079.jpg&#34; style=&#34;cursor: pointer; float: right; height: 320px; margin: 0pt 0pt 10px 10px; width: 249px;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;Was ist das? Sieht aus wie Cola/Spezi, schmeckt wie Bier und ist gesünder als Wasser? Zu schön um wahr zu sein? Nein, die Antwort ist: &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Kwas&#34;&gt;Kwas&lt;/a&gt;, ein bereits seit dem vorletzten Jahrtausend (also vor dem Jahr 1000) in Russland hergestelltes Getränk, und damit das eigentliche Nationalgetränk der Russen (die &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Wodka&#34;&gt;Wodka&lt;/a&gt;-Herstellung wurde erst von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Iwanowitsch_Mendelejew&#34;&gt;Mendelejew&lt;/a&gt; im 19. Jahrhundert perfektioniert), für das ich hier mal ein bisschen Werbung machen muß. Frisch hergestellter Kwas ist mit seinem nussig-malzig-frischem Geschmack einfach der beste Durstlöscher im Sommer und macht nicht so &#34;dumm&#34; im Kopf wie Bier! Wer es nicht kennt sollte Kwas unbedingt mal probieren! Leider gibt es dabei ein Problem: Während in Russland Kwas überall (sogar im Tankwagen, aber natürlich auch in jedem Supermarkt!), ist in Deutschland guter Kwas fast nicht zu haben.&lt;br /&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;In den 60er gab es zwar schon mal Versuche Kwas in Deutschland einzuführen, und zwar damals modern als &#34;Kosmonautenschluck aus der Raketenflasche&#34;:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/spiegel/print/d-46197086.html&#34;&gt;Der Spiegel 44/ 1967: Schirm und Schaum&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/1968/31/Das-rote-Coca-Cola&#34;&gt;Die Zeit 31/1968: das rote Coca-Cola&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Aber diese Versuche scheinen im Sand verlaufen zu sein. Derzeit gibt es meiner Kenntnis nach Kwas in Deutschland nur in russischen Läden (einer in München ist &lt;a href=&#34;http://odessa.duschko.de/de&#34;&gt;Odessa&lt;/a&gt;)  zu kaufen. Dort sollte man unbedingt nach dem einzig guten Import-Kwas von &lt;a href=&#34;http://www.ochakovo.ru/production/165/113.htm&#34;&gt;Ochakovo&lt;/a&gt; fragen, Kwas anderer Import-Marken ist nicht zu geniessen und Kwas-Pulver ist auch keine wirkliche Alternative. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Eine andere Möglichkeit ist es frisch hergestellten Kwas in einem russischen Restaurant zu geniessen. Den Besten hier in Deutschland habe ich im &lt;a href=&#34;http://www.puschkin-muenchen.de/&#34;&gt;Puschkin&lt;/a&gt; in München getrunken, aber auch im &lt;a href=&#34;http://www.restaurant-trojka.de/&#34;&gt;Troika&lt;/a&gt; bei Aschaffenburg gibt es guten Kwas. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;In Russland hingegen ist der beste Kwas aus dem Supermarkt meiner Meinung nach der von Perschin (siehe Bild) gefolgt von Nikola (Werbespruch: &#34;Kwas ist kein Cola, trink Nikola!&#34;)&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Und wer immer noch nicht glaubt, dass Kwas einen Versuch wert ist, der lese, dass inzwischen sogar Coca-Cola unter die Kwas-Brauer gegangen ist:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://afp.google.com/article/ALeqM5g7L1Z_iVPnZz0TyiZx3tm7uyJWVQ&#34;&gt;AFP: Coca-Cola geht in Russland unter die Kwas-Brauer&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.eurasischesmagazin.de/artikel/?artikelID=20080513&#34;&gt;Eurasisches Magazin: Kwas – der gute alte Schluck&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Es wäre zu wünschen, dass damit Kwas vielleicht auch auf dem deutschen Markt breiter eingeführt wird. Falls nicht muß ich wohl bald anfangen selbst Kwas zu brauen. Irgendwie muß man der Globalisierung ja auf die Sprünge helfen ;-) !&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;b&gt;Update:&lt;/b&gt; Kwas selbst zu brauen ist gar nicht so schwer. Eine Anleitung dazu gibt es z.B. hier&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://www.myvideo.de/watch/9173773/Kwas_selber_brauen&#34;&gt;http://www.myvideo.de/watch/9173773/Kwas_selber_brauen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilder</title>
      <link>/post/bilder/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/bilder/</guid>
      <description>&lt;h5&gt;Abifahrt in die Toscana 1996&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Als kleines Schmankerl für alle die damals dabei waren, gibts hier den 
berühmten Abifahrtsfilm im DivX-Format zum Download. Da ich aber keine Karrieren gefährden
möchte (und da der Film schlappe 650 MB groß ist) gibts das ganze nur 
passwortgeschützt. Username ist der Vorname unseres geliebten Klassenleiters,
das Passwort ist der Vorname unseres zweiten (nicht so beliebten) 
Begleitlehrers (beides kleingeschrieben). Viel Spass damit!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;abifilm/abidivx.avi&#34;&gt;Abifahrtsfilm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Amerika 2001 - 2002&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/usa/index.html&#34;&gt;Bilder aus Amerika&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/usaneu/index.html&#34;&gt;Mehr Bilder aus Amerika&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/usachristian/index.html&#34;&gt;Bilder aus Amerika von Christian&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/kalifornien/index.html&#34;&gt;Bilder vom Kalifornienurlaub&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Weihnachten.txt&#34;&gt;Email zu Weihnachten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;Wunderland.txt&#34;&gt;Email aus dem Wunderland&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Korsika 2003&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/korsika/index.html&#34;&gt;Bilder vom Korsikaurlaub 2003&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Partielle Sonnenfinsternis 2004&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/partsofi/index.html&#34;&gt;Bilder der partiellen Sonnenfinsternis 2004&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Dresden 2004&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/dresden/index.html&#34;&gt;Bilder von Dresden 2004&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Rom 2005&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/rom/index.html&#34;&gt;Bilder von Rom 2005&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Russland 2005&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/russland/index.html&#34;&gt;Bilder aus Russland 2005&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Ulm/Leipheim Sommer 2005&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/ulmleipheim/index.html&#34;&gt;Bilder aus Ulm und Leipheim im Sommer 2005&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Berlin, November 2005&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/berlin2/index.html&#34;&gt;Bilder aus Berlin im November 2005&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Russland, Winter 2005/2006&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/russland2/index.html&#34;&gt;Bilder aus Russland im Winter 2005/2006&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Würzburg 2006&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/wuerzburg/index.html&#34;&gt;Bilder aus Würzburg 2006&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Berlin, Mai 2006&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/berlin3/index.html&#34;&gt;Bilder aus Berlin im Mai 2006&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Tunesien 2006&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/tunesien/index.html&#34;&gt;Bilder aus Tunesien 2006&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Chamonix 2007&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/chamonix/index1.html&#34;&gt;Bilder aus Chamonix 2007&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Russland 2007&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/russland2007/index1.html&#34;&gt;Bilder aus Russland 2007&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Barcelona 2007&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/barcelona/index1.html&#34;&gt;Bilder aus Barcelona 2007&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;München 2008&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/muenchen2008/index.html&#34;&gt;Bilder aus München 2008&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;München 2009&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/muenchen2009/index.html&#34;&gt;Bilder aus München 2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Zugspitze 2009&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/zugspitze2009/index.html&#34;&gt;Bilder von der Zugspitze 2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Kochel 2009&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/kochel2009/index.html&#34;&gt;Bilder aus Kochel am See 2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Russland 2009&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/russland2009/index.html&#34;&gt;Bilder aus Russland 2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5&gt;Sonstiges&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;gallery/sonstiges/index.html&#34;&gt;sonstige Bilder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IQ von 75 reicht um Beamter zu sein!</title>
      <link>/post/2009-08-01-iq-von-75-reicht-um-beamter-zu-sein/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 22:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-08-01-iq-von-75-reicht-um-beamter-zu-sein/</guid>
      <description>
Aus dem Artikel &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tp/r4/artikel/30/30801/1.html&#34;&gt;TP: Das Mädchen, das mit nur einer Gehirnhälfte sieht&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;br /&gt;Dieser Fall erinnert an den &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1016/S0140-6736%2807%2961127-1&#34; class=&#34;link&#34;&gt;Fund bei einem 44-jährigen Franzosen&lt;/a&gt; aus dem Jahr 2007, bei dem im Zusammenhang mit einer Routineuntersuchung wegen einer Schwäche im linken Bein entdeckt worden war, dass über die Hälfte seines Gehirns von Flüssigkeit verdrängt worden war. Wo sich bei anderen Menschen die graue und weiße Nervensubstanz befindet, war sein Schädel weitgehend von Hirn-Rückenmarksflüssigkeit ausgefüllt. &lt;span style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;Der Mann hatte zwar mit einem IQ von 75 nur unterdurchschnittliche Intelligenz, konnte aber einer normalen Tätigkeit als Beamter nachgehen&lt;/span&gt; und war Vater von zwei Kindern.&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Es ist sicher nur Zufall, dass jemand mit nur einer Gehirnhälfte und einem IQ von 75 Beamter ist, oder? ;-)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
