<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sanktionen | Das Blog</title>
    <link>/tag/sanktionen/</link>
      <atom:link href="/tag/sanktionen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>sanktionen</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>sanktionen</title>
      <link>/tag/sanktionen/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Ich finde die Bemerkungen von ...</title>
      <link>/post/2023-12-04-ich-finde-die-bemerkungen-von/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-12-04-ich-finde-die-bemerkungen-von/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich finde die Bemerkungen von Evgeny Chichvarkin
sollten viel weiter verbreitet werden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://meduza.io/live/2023/11/25/voyna&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://meduza.io/live/2023/11/25/voyna&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Durch das Abschalten von Swift fließt kein Geld mehr
aus dem Land. Durch die Visabeschränkungen können
Russen nicht ausreisen. Das stabilisiert das Putin-Regime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen sollte man im Westen die Sanktionen anders gestalten:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Swift sollte als Einbahnstraße es wieder erlauben Geld aus Russland heraus zu überweisen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es sollte ausreisewilligen Russen (Wer hat Angst vor der Mobilisierung?) erleichtert werden, Russland zu verlassen und ins Ausland zu gehen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kein Geld darf mehr nach Russland hinein fließen, nicht für Öl, Gas, Uran, Diamanten, Aluminium, Düngemittel, etc&amp;hellip; Ohne Ausnahme! Die EU sollte statt auf 12 Sanktionspakete verteilte Blacklisten zu führen welche Geschäfte verboten sind, einfach einführen, dass grundsätzlich alle Geschäfte mit Russland verboten sind. Und dann sollte es Whitelisten geben, auf denen Ausnahmen geregelt sind. Das wäre viel einfacher und es gebe weniger Schlupflöcher, Da man beim Aufstellen von Blacklisten immer etwas übersehen kann.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Das würde zu einem Money- und Braindrain aus Russland führen und damit zu einem schnellen Wirtschaftskollaps. Das derzeitige Sanktionregime dagegen verlängert den Krieg, da Russland derzeit Geld und Leute im Überfluß hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir erinnern uns alle daran, dass die Wende kam, nachdem man die DDR-Bürger, die in die westdeutschen Botschaften Ungarns geflohen waren, nach Westdeutschland ausreisen lies. Diese große Fluchtbewegung aus der DDR war es, die dem DDR Regime den Todesstoß versetzte. Das gleiche kann mit dem Putin-Regime passieren. Der Westen müsste es nur endlich zulassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Russen im Ausland sind jedenfalls verzweifelt über die Dummheit der westlichen Sanktionen. Es muß endlich zu einem Umdenken und zu wesentlichen Änderung der Sanktionen wie oben skizziert kommen. Ansonsten wird Putin, wie Evgeny Chichvarkin leider richtig sagt, gewinnen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/iE68VkzE7ms/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мы-проиграли-путину--чичваркин-о-помощи-запада-и-европы-кремлюhttpswwwyoutubecomwatchvie68vkze7ms&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Мы проиграли Путину – Чичваркин* о помощи Запада и Европы Кремлю&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эфир целиком:https://youtube.com/live/aoifyX5eE0A?feature=shareПоддержать Живой гвоздь:с карт российских банков &lt;a href=&#34;https://pay.cloudtips.ru/p/7edd7c0e&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://pay.cloudtips.ru/p/7edd7c0e&lt;/a&gt;с карт ино&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;A far more effective strategy ...</title>
      <link>/post/2023-06-25-a-far-more-effective-strategy/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-06-25-a-far-more-effective-strategy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;A far more effective strategy would be providing the most &amp;ldquo;valuable&amp;rdquo; segments of the population with an exit strategy from the closed system and incentives to export capital.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich diskutiere das Thema Exilrussen ja oft in meiner Familie. Es ist wirklich so, dass die Sanktionen wenig hilfreich sind und leider viele Russen daran hindern, das Land gerade jetzt zu verlassen. Da gibt es natürlich immer noch das Argument, die sollen zuhause bleiben und Revolution machen. Aber das hat im dritten Reich auch nicht geklappt. Da sei nur auf das Buch von 1939 &amp;ldquo;You and the Refugee. The Morals and Economics of the Problem&amp;rdquo; , mit dem &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Norman_Angell&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Norman_Angell&lt;/a&gt; um Verständnis für die Flüchtlinge aus dem Dritten Reich warb. Und was damals gilt, gilt auch heute noch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welche Änderungen sollten also kommen? Ich denke vor allem eine Änderung wäre hilfreich: Es sollte erlaubt sein, Geld aus Russland ins Ausland zu überweisen (aber nicht umgekehrt!). Das würde mit einem Schlag dafür sorgen, dass viele russische Flüchtlinge sich eine neue Existenz mit Geld aus Russland im Ausland aufbauen könnten. Das würde zu einem viel stärkeren Braindrain und auch Moneydrain führen wie jetzt. Der Rubel würde rapide an Wert verlieren, was den Geldabfluß aus dem Land noch verstärken würde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schlauere Sanktionen sind jedenfalls unbedingt notwendig. Ansonsten wird die Lehre aus dem Ukraine-Krieg nämlich sein, das Sanktionen zu Abschreckung nicht wirken und daher alle Länder wieder stark aufrüsten werden. Wollen wir so eine Zukunft wirklich?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.themoscowtimes.com/2023/06/22/sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead-a81599&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.themoscowtimes.com/image/og/e8/81599__e8ffddd620808f7dc21eaffe35c77bcc.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
themoscowtimes.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead---the-moscow-timeshttpswwwthemoscowtimescom20230622sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead-a81599&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.themoscowtimes.com/2023/06/22/sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead-a81599&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sanctions Are Not Enough. The West Should Encourage a Russian Capital and Brain Drain Instead. - The Moscow Times&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Opinion | The Czech president&amp;rsquo;s comments on the need to put even more pressure on the Russian emigres who have alienated themselves from Putin&amp;rsquo;s regime may not have been perfectly formulated, but they certainly do not deserve the emotional reaction it provoked in the liberal Russian community.  On the contrary, it is another reason to calmly and coolly examine the interim results of the Russian-Western confrontation during the Russian invasion of Ukraine.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es gibt ja immer einige ...</title>
      <link>/post/2022-08-22-es-gibt-ja-immer-einige/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-08-22-es-gibt-ja-immer-einige/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt ja immer einige Schlauberger die angesichts des russischen Gaskrieges jetzt unken, wir sollten die Atomkraftwerke nicht abschalten. Leider übersehen sie dabei etwas ganz wichtiges: Große Teile des Urans für die Atomkraftwerke kommt ebenfalls aus Russland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Europa bezieht Daten der EU-Kommission zufolge rund 20 Prozent seines Urans aus Russland und weitere 20 Prozent aus Kasachstan. Euratom zufolge können europaweit 18 Atomkraftwerke ausschließlich mit Uran aus russischer Produktion betrieben werden, etwa in Tschechien und Ungarn.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und das ist nicht so leicht zu ersetzen, deswegen steht Uran z.B. noch nicht auf der Sanktionsliste der USA. Die versuchen gerade fieberhaft sich aus dieser Abhängigkeit zu lösen, müssen aber feststellen, dass das wohl Jahre dauern wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Doch Wissenschaftler warnen: Die USA hätten zwar das Potenzial, die Uranproduktion wiederzubeleben. Das werde aber Jahre dauern. &amp;hellip; Die Sorge vor Unfällen und Gesundheits- und Umweltschäden bei radioaktivem Uran sei in den USA ähnlich wie in Europa ein empfindliches Thema.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher ist die Idee statt Gas jetzt wieder auf Atomkraftwerke zu setzen einfach unglaublich dämlich. Das einzige was uns wirklich weiterhilft ist der maximal beschleunigte Ausbau von erneuerbaren Energien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.handelsblatt.com/politik/international/nuklearenergie-nochmal-abhaengig-usa-und-europa-suchen-alternativen-fuer-russisches-uran/28604804.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.handelsblatt.com/politik/international/nuklearenergie-nochmal-abhaengig-usa-und-europa-suchen-alternativen-fuer-russisches-uran/28604804.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.handelsblatt.com/politik/international/nuklearenergie-nochmal-abhaengig-usa-und-europa-suchen-alternativen-fuer-russisches-uran/28604804.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.handelsblatt.com/images/uran-vorkommen-in-russland/28606082/3-format2003.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
handelsblatt.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nuklearenergie-nochmal-abhängig-usa-und-europa-suchen-alternativen-für-russisches-uranhttpswwwhandelsblattcompolitikinternationalnuklearenergie-nochmal-abhaengig-usa-und-europa-suchen-alternativen-fuer-russisches-uran28604804html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.handelsblatt.com/politik/international/nuklearenergie-nochmal-abhaengig-usa-und-europa-suchen-alternativen-fuer-russisches-uran/28604804.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Nuklearenergie: Nochmal abhängig: USA und Europa suchen Alternativen für russisches Uran&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die US-Regierung möchte die Nutzung russischen Urans über neue Lieferanten und die Produktion zu Hause langfristig beenden. Doch der Aufbau einer unabhängigen Versorgung könnte Jahre dauern.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sieht so aus, als müsste ...</title>
      <link>/post/2022-05-10-sieht-so-aus-als-musste/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-05-10-sieht-so-aus-als-musste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sieht so aus, als müsste man die OPEC dazu bringen, den Markt mit Öl und Gas zu fluten um den Öl- und Gaspreis zu senken. Ansonsten rettet der steigende Preis für Öl- und Gas trotz Sanktionen den russischen Staatshaushalt.
&lt;a href=&#34;https://ostexperte.de/wie-resilient-ist-russlands-wirtschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://ostexperte.de/wie-resilient-ist-russlands-wirtschaft/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;US President Joe Biden has repeatedly appealed to Saudi Arabia to increase its oil output, but to no avail.
UK Prime Minister Boris Johnson also asked Saudi Arabia and the United Arab Emirates to increase production. He too was rebuffed.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Opec wants to keep good relations with Russia, so they are most likely to continue with the agreement they all made last year.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC = symphatische Länder wie:
Saudi-Arabien, Irak, Iran, VAE, Kuwait, Nigeria, Venezuela, Angola, Algerien, Libyen, Republik Kongo, Gabun, Äquatorialguinea&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bbc.com/news/business-61188579&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.bbc.com/news/business-61188579&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keines dieser Länder ist auch nur in der Nähe einer Demokratie. Die könnten alle mal eine &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Farbrevolutionen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Farbrevolutionen&lt;/a&gt; gebrauchen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ostexperte.de/wie-resilient-ist-russlands-wirtschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://ostexperte.de/wp-content/uploads/2021/07/Erdol.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
ostexperte.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wie-resilient-ist-russlands-wirtschaft--ostexpertedehttpsostexpertedewie-resilient-ist-russlands-wirtschaft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://ostexperte.de/wie-resilient-ist-russlands-wirtschaft/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wie „resilient“ ist Russlands Wirtschaft? – Ostexperte.de&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Russlands Wirtschaft zeigt sich bisher ziemlich widerstandsfähig gegen die westlichen Sanktionen. Woran liegt das?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;If Western policy makers hope ...</title>
      <link>/post/2022-03-13-if-western-policy-makers-hope/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-03-13-if-western-policy-makers-hope/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;If Western policy makers hope to hold Putin’s cronies truly accountable, sanctions will have to be paired with pro-transparency reforms that can disassemble this web of secrecy. Western governments should start by ending anonymity in shell companies and trusts; demanding basic anti-money-laundering checks for lawyers, art gallerists, and auction-house managers; and closing loopholes that allow anonymity in the real-estate, private-equity, and hedge-fund industries.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das schreibt &lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/03/russia-oligarchs-evade-sanctions-anonymous/626968/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/03/russia-oligarchs-evade-sanctions-anonymous/626968/&lt;/a&gt;
(freie Version: &lt;a href=&#34;https://archive.ph/QzsoD&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://archive.ph/QzsoD&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;und dem kann ich mich nur anschließen. Es ist eine unglaubliche Heuchelei des Westens, dass er seit Jahrzehnten beide Augen zudrückt, wenn es darum geht Geld aus den dubiosesten Briefkastenfirmen anzunehmen. Auch in Deutschland gibt es keine Klarnamenspflicht für Firmenbesitzer. Und das Transparenzregister ist das Gegenteil davon. Die italienische Mafia freut das. Die Oligarchen freut das. Die Deutsche Bank freut das, denn sie verdient viel Geld mit der Geldwäsche. Ich bin mir ziemlich sicher, das man folgendes Video über London (Putin&amp;rsquo;s oligarchs &amp;amp; the London Laundromat) auch über Berlin drehen könnte:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=CQ9RQrcv3T8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=CQ9RQrcv3T8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/03/russia-oligarchs-evade-sanctions-anonymous/626968/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.theatlantic.com/thumbor/yr4FZU8eIepzXK8yYd9TwEd01i8=/0x51:2396x1299/1200x625/media/img/mt/2022/03/make_oligarchs_pay/original.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
theatlantic.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-the-west-undermines-its-own-sanctionshttpswwwtheatlanticcomideasarchive202203russia-oligarchs-evade-sanctions-anonymous626968&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/03/russia-oligarchs-evade-sanctions-anonymous/626968/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;How the West Undermines Its Own Sanctions&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Western sanctions in response to Russia’s invasion of Ukraine have been far broader than many experts anticipated. But there’s a catch.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Putin hat heute gesagt, die ...</title>
      <link>/post/2022-03-05-putin-hat-heute-gesagt-die/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-03-05-putin-hat-heute-gesagt-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Putin hat heute gesagt, die Sanktionen gegen Russland seien analog zu einer Kriegserklärung.&lt;/p&gt;
&lt;Sarkasmus Anfang&gt;
Nein, Herr Putin, der Westen macht keine Sanktionen gegen Russland. Es handelt sich dabei nur um eine spezielle Finanzoperation. Das ist kein Grund beunruhigt zu sein. In zwei Wochen ist alles vorbei, genauso wie die Spezialoperation ihrer Truppen in der Ukraine. 
&lt;/Sarkasmus Ende&gt;
&lt;p&gt;Aber auch ohne Sarkasmus sieht die Zukunft Russlands nicht besonders rosig aus. Ohne eine Palastrevolte wird Russland entweder zu einem Vasall Chinas oder zu einer Art Nordkorea/Iran nur mit noch mehr Atomwaffen. Der folgende Artikel beschreibt diese Optionen sehr kenntnisreich und passt zu den Befürchtungen, die ich von einigen Exil-Russen selbst gehört habe.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.politico.eu/article/economic-meltdown-russia-putin-soviet-repression/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.politico.eu/cdn-cgi/image/width=1200,height=630,fit=crop,quality=80,onerror=redirect/wp-content/uploads/2022/03/04/GettyImages-956430910-scaled.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
politico.eu&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;economic-meltdown-gives-putin-a-route-back-to-soviet-repressionhttpswwwpoliticoeuarticleeconomic-meltdown-russia-putin-soviet-repression&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.politico.eu/article/economic-meltdown-russia-putin-soviet-repression/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Economic meltdown gives Putin a route back to Soviet repression&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Facing economic isolation, the danger is that Russia’s leader will just choose to turn back the clock to a darker era.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Gleichzeitig forderten die Staats- und ...</title>
      <link>/post/2021-05-31-gleichzeitig-forderten-die-staats-und/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-05-31-gleichzeitig-forderten-die-staats-und/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gleichzeitig forderten die Staats- und Regierungschefs alle Fluglinien aus den Mitgliedsstaaten auf, das osteuropäische Land nicht mehr zu überfliegen. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die EU und Deutschland sind gegenüber Weißrussland einfach nach wie vor viel zu sanft. Die USA hätte in gleicher Situation allen Fluggesellschaften die noch über Weißrussland fliegen die Landerechte in der EU entzogen oder anderweitig boykottiert. Diese zahnlosen Aufforderungen und Maßnahmen sind es, die Lukaschenko und Co geradezu immer wieder herausfordern es noch schlimmer zu treiben, denn zu befürchten hat er nix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Würde es die EU und Deutschland erst meinen mit Sanktionen, dann würden sie Firmen mit Sanktionen drohen, die noch mit Weißrussland Geschäfte machen. Die Liste ist leider immer noch lang:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dbwc-minsk.com/mitglieder-partner-1/unsere-mitglieder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.dbwc-minsk.com/mitglieder-partner-1/unsere-mitglieder/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BASF, Commerzbank, DB Schenker, Henkel, Knauf, Bosch, Siemens, Zeiss um nur mal die größten und bekanntesten aus Deutschland zu nennen. Diese Firmen streichen sicher noch großzügige Subventionen der EU und von Deutschland ein. Es wäre an der Zeit Firmen die nach wie vor Geschäfte mit Diktaturen machen wenigsten die staatlichen Förderungen, Steuerbegünstigungen, Lobbyistenbesuche usw. zu entziehen. Noch besser wäre natürlich ein knallhartes gesetzliches Verbot. Und dabei geht es nicht so sehr darum, ob das jetzt zu Regime-Änderungen führt. Es geht um unsere eigene Glaubwürdigkeit. Steht der Westen für Menschenrechte? Oder sind sie egal, Hauptsache die Geschäfte laufen gut? Im Moment scheinen sich China, Russland, Weißrussland und Saudi-Arabien jedenfalls auf letzteres verlassen zu können. Aber das Ergebnis wird nicht eine Besserung der Verhältnisse in jenen Staaten sein.  Es wird und ist schon zu einer Verschlechterung der Menschenrechtssituation bei uns kommen. Plötzlich darf man bei uns nicht mehr seine Meinung über China kundtun, weil das schlecht für die Wirtschaft ist. Plötzlich muß man aufpassen, was man über Russland sagt oder über Saudi-Arabien schreibt. So fängt es an, der Wandel durch Handel. Leider nur in die verkehrte Richtung. Daher muß der Handel mit solchen Staaten verboten werden. Nicht um irgendwelche Änderungen und Regimewechsel zu erzwingen. Das klappt auch in Kuba und Nord-Korea nicht. Aber wir brauchen die Sanktionen zum Schutz unserer eigenen Gesellschaft.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wiwo.de/technologie/forschung/sanktionen-gegen-weissrussland-animation-zeigt-flugbeschraenkungen-ueber-belarus-sind-wirkungslos/27237820.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.wiwo.de/images/flugradar-imago/27238206/1-format11240.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
wiwo.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sanktionen-gegen-weißrussland-animation-zeigt-flugbeschränkungen-über-belarus-sind-wirkungsloshttpswwwwiwodetechnologieforschungsanktionen-gegen-weissrussland-animation-zeigt-flugbeschraenkungen-ueber-belarus-sind-wirkungslos27237820html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wiwo.de/technologie/forschung/sanktionen-gegen-weissrussland-animation-zeigt-flugbeschraenkungen-ueber-belarus-sind-wirkungslos/27237820.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sanktionen gegen Weißrussland: Animation zeigt: Flugbeschränkungen über Belarus sind wirkungslos&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Überflugboykott nach der erzwungenen Landung einer Ryanair-Maschine in Weißrussland ist kaum mehr als ein symbolischer Akt. Und nicht mal jede europäische Linie hält sich daran.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interessante Artikel gibt es da ...</title>
      <link>/post/2018-07-12-interessante-artikel-gibt-es-da/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-07-12-interessante-artikel-gibt-es-da/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Interessante Artikel gibt es da unter &lt;a href=&#34;http://home.buterbrod-und-spiele.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://home.buterbrod-und-spiele.de/&lt;/a&gt;, z.B.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://home.buterbrod-und-spiele.de/schoenen-gruss-an-merkel-danke-fuer-die-sanktionen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://home.buterbrod-und-spiele.de/schoenen-gruss-an-merkel-danke-fuer-die-sanktionen/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://home.buterbrod-und-spiele.de/wer-nicht-in-saransk-war-hat-russland-nicht-gesehen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://home.buterbrod-und-spiele.de/wer-nicht-in-saransk-war-hat-russland-nicht-gesehen/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://home.buterbrod-und-spiele.de/schoenen-gruss-an-merkel-danke-fuer-die-sanktionen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://home.buterbrod-und-spiele.de/schoenen-gruss-an-merkel-danke-fuer-die-sanktionen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Putinversteher! ...</title>
      <link>/post/2014-11-28-putinversteher/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2014-11-28-putinversteher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Putinversteher!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.der-postillon.com/2014/11/wegen-kooperation-mit-russland-eu.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://3.bp.blogspot.com/-sbZoAJlxr58/VGDMkxfjxwI/AAAAAAAAcSI/-mgokWDHyHw/w1600/Gerst1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
der-postillon.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wegen-kollaboration-mit-russland-eu-verhängt-sanktionen-gegen-astronaut-alexander-gersthttpwwwder-postilloncom201411wegen-kooperation-mit-russland-euhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.der-postillon.com/2014/11/wegen-kooperation-mit-russland-eu.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wegen Kollaboration mit Russland: EU verhängt Sanktionen gegen Astronaut Alexander Gerst&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kein Freudenfest für den Heimkehrer: Wegen seiner Zusammenarbeit mit russischen Kosmonauten wird die EU gegen den deutschen Geophysiker und Astronauten Alexander Gerst Sanktionen erster Stufe verhängen. Die Strafen, die Gerst zum Umdenken bewegen sollen, werden laut EU-Außenbeauftragte Federica Mogherini auch den engsten Kreis des Deutschen treffen. Russland hat &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Verhandlungen über Visa-Erleichterungen würden ...</title>
      <link>/post/2014-03-06-die-verhandlungen-uber-visa-erleichterungen-wurden/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2014-03-06-die-verhandlungen-uber-visa-erleichterungen-wurden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Verhandlungen über Visa-Erleichterungen würden ausgesetzt,&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na toll! Aber meines Wissens hatten diese Verhandlungen sowieso nie angefangen, da die deutsche Regierung seit Jahren mauert, während die Russische schon seit Jahren Erleichterungen anbietet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frag sich, wann jetzt Russland zu &amp;ldquo;leichten Sanktionen&amp;rdquo; übergeht. Man sollte dabei daran denken, das 50% des deutschen Erdgases aus Russland stammt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/eu-verhaengt-leichte-sanktionen-gegen-russland-a-957354.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/a36e73f2-0001-0004-0000-000000667964_w1200_r1.778_fpx35.98_fpy49.98.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eu-verhängt-leichte-sanktionen-gegen-russlandhttpwwwspiegeldepolitikauslandeu-verhaengt-leichte-sanktionen-gegen-russland-a-957354html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/eu-verhaengt-leichte-sanktionen-gegen-russland-a-957354.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;EU verhängt leichte Sanktionen gegen Russland&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Staats- und Regierungschefs der EU haben sich auf kleine Sanktionen gegen Russland verständigt: Gespräche über visafreie Reisen und die Vorbereitung auf den G8-Gipfel in Sotschi werden ausgesetzt. Kanzlerin Merkel kündigte weitere mögliche Maßnahmen an.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
