<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>verkehr | Das Blog</title>
    <link>/tag/verkehr/</link>
      <atom:link href="/tag/verkehr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>verkehr</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>verkehr</title>
      <link>/tag/verkehr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Der Tankrabatt war eine Idee ...</title>
      <link>/post/2022-08-01-der-tankrabatt-war-eine-idee/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-08-01-der-tankrabatt-war-eine-idee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Tankrabatt war eine Idee unseres FDP Finanzministers. Jetzt stellt sich heraus:  Er hilft vor allem den Wohlhabenden. Nein, doch oh!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Trotz der Weitergabe an die Autofahrer ist der Tankrabatt weder unter Verteilungs- noch unter ökologischen Aspekten sinnvoll. Denn mit dem Tankrabatt wird eher den Wohlhabenden geholfen als den armen Haushalten.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die FDP &amp;ldquo;lass-es-den-markt-regeln&amp;rdquo; Partei mal wieder in ihrem Element.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Studie-Tankrabatt-kommt-an-der-Zapfsaeule-an-7194755.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/3/5/8/4/4/9/3/09-804473e40de84358.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rwi-studie-zu-tankrabatt-gesenkte-energiesteuer-ökologisch-kontraproduktivhttpswwwheisedenewsstudie-tankrabatt-kommt-an-der-zapfsaeule-an-7194755html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Studie-Tankrabatt-kommt-an-der-Zapfsaeule-an-7194755.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;RWI-Studie zu Tankrabatt: Gesenkte Energiesteuer &amp;ldquo;ökologisch kontraproduktiv&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die gesenkte Energiesteuer sei &amp;ldquo;ökologisch kontraproduktiv&amp;rdquo;. Das besagt eine Untersuchung des Essener RWI zum Tankrabatt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urlaub mit einem vollen Auto ...</title>
      <link>/post/2022-06-16-urlaub-mit-einem-vollen-auto/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-06-16-urlaub-mit-einem-vollen-auto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Urlaub mit einem vollen Auto mit 5 Personen ist vergleichbar vom CO2 mit dem Zug. Allerdings braucht man dann meist noch länger bis zum Ziel, wenn man nicht rund um die Uhr fahren möchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Benzin-Auto mit nur einer Person besetzt dagegen erzeugt sogar mehr CO2 als ein Flug auf längeren Strecken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schade aber, dass nicht berechnet wurde, wie die Bilanz mit einem Elektroauto aussehen würde. Urlaub mit dem Elektroauto könnte sich nämlich als klimaschonender erweisen als selbst Zug- und Busfahren.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/06/reisen-europa-bahn-bus-auto-flugzeug-co2.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.rbb24.de/content/dam/rbb/rbb/rbb24/2022/2022_06/sonstige/bahn-grafik.jpg.jpg/size=708x398.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
rbb24.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wer-beim-reisen-co2-sparen-will-braucht-zeithttpswwwrbb24depanoramabeitrag202206reisen-europa-bahn-bus-auto-flugzeug-co2html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/06/reisen-europa-bahn-bus-auto-flugzeug-co2.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wer beim Reisen CO2 sparen will, braucht Zeit&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Europa ist nicht nur mit dem Flugzeug zu entdecken. Mit Zeit kommt man auch mit Bahn, Bus oder Pkw ans Ziel. Wie schnell bestimmte Ziele von Berlin aus erreichbar sind und wie hoch der jeweilige CO2-Ausstoß ist, zeigt eine Recherche von rbb|24. Von Götz Gringmuth-Dallmer und Wanda Bleckmann&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Berliner Verkehrsbetriebe haben digitalisiert ...</title>
      <link>/post/2021-08-16-die-berliner-verkehrsbetriebe-haben-digitalisiert/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-16-die-berliner-verkehrsbetriebe-haben-digitalisiert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Berliner Verkehrsbetriebe haben digitalisiert und erlauben das Beantragen eines SchülerTickets online. Dazu muß man nur ein Passfoto und die Vorder- und Rückseite des Schülerausweises einscannen und hochladen. (Warum man das Passfoto extra nochmal braucht, obwohl auf dem Schülerausweis bereit eines aufgebracht ist, man weiß es nicht. Warum es keinen digitalen Schülerausweis gibt im Jahr 2021 weiß auch niemand). Soweit so gut. Allerdings dauert es dann 6 Wochen bis man das Schülerticket auch bekommt. Was zur Hölle dauert da solange? Druckt die BVG die hochgeladene Bilder aus, stempelt sie ab, schickt sie von Pontius zu Pilatus in dreifacher Ausfertigung? In 6 Wochen sind schon fast wieder Herbstferien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mal abgesehen davon, das es eigentlich wenig Sinn macht überhaupt ein Schülerticket zu erzeugen. Schließlich ist es sowieso kostenlos. Es sollte für den Schüler ausreichen, einfach seinen Schülerausweis vorzuzeigen und das wars dann. Aber das wäre vermutlich zu einfach. Da hätte niemand Millionen für ein völlig sinnloses Digitalisierungsprojekt ausgeben könne. Sind ja nur Steuergelder die hier ohne Sinn und Verstand verschwendet werden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Graslutscher ist mir schon ...</title>
      <link>/post/2021-04-20-der-graslutscher-ist-mir-schon/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-04-20-der-graslutscher-ist-mir-schon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Graslutscher ist mir schon mit seinem Kolumnen im Vegan Magazin aus dem Bioladen mal aufgefallen. Aber seinen Blog habe ich erst kürzlich entdeckt und dieser Artikel ist einfach  köstlich entlarvend.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://graslutscher.de/meine-unerfreuliche-kurzstreckenfahrt-im-erdoelauto/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://graslutscher.de/wp-content/uploads/2021/04/SPON-Voransicht.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
graslutscher.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;meine-unerfreuliche-kurzstreckenfahrt-im-erdölauto---der-graslutscherhttpsgraslutscherdemeine-unerfreuliche-kurzstreckenfahrt-im-erdoelauto&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://graslutscher.de/meine-unerfreuliche-kurzstreckenfahrt-im-erdoelauto/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Meine unerfreuliche Kurzstreckenfahrt im Erdölauto - Der Graslutscher&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der große Graslutscher-Fahrtest! Von Wiesbaden nach Mainz mit einem Erdölauto – kann das gutgehen? Auto-Praxis-Tests sind ja das große Ding im seriösen Journalismus, und nachdem Thomas Geiger für den Spiegel im E-Auto von München nach Zagreb gefahren ist und anschließend wie eine hängende Schallplatte von guten Dieseln schwärmt, haben wir mal den Gegentest gemacht. Sind &amp;hellip; WeiterlesenMeine unerfreuliche Kurzstreckenfahrt im Erdölauto&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soviele gute Ideen auf einmal ...</title>
      <link>/post/2020-09-08-soviele-gute-ideen-auf-einmal/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-09-08-soviele-gute-ideen-auf-einmal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Soviele gute Ideen auf einmal ist man aus Berlin gar nicht gewohnt: Bravo für diesen mutigen Entwurf!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Eine &amp;ldquo;Zero Emission Zone&amp;rdquo; innerhalb des S-Bahn-Rings, das heißt: Keine Benzin- oder Dieselgetriebenen Autos dürfen mehr fahren&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die öffentliche Hand will bei der Elektrifizierung mit guten Beispiel vorangehen und ihre Flotten auf Batteriebetrieb umstellen&amp;hellip; Günther will, dass ab 2023 &amp;ldquo;bis auf begründete Ausnahmen keine Diesel/Benziner mehr beschafft werden&amp;rdquo; von Senat und Bezirken.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Für öffentliche Gebäude soll die Solarpflicht grundsätzlich gelten, bei Neubau ebenso wie im Bestand, und wird auf sämtliche Gebäude der öffentlichen Hand ausgeweitet, also auch Landesbetriebe wie BVG, BSR oder die Hochschulen. Als Ziel gab Günther aus: &amp;ldquo;Solaranlagen auf allen öffentlichen Dächern&amp;rdquo;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Berlin will sich im Bundesrat für ein umfassendes und frühzeitiges Verbot von Öl- und Kohleheizungen einsetzen. Die Berechnung von Start- und Landeentgelten am BER soll um eine wirksame CO2-Komponente ergänzt werden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/guenther-fuer-null-emissionszone-im-inneren-s-bahn-ring-berliner-senat-will-paket-fuer-mehr-klimaschutz-beschliessen/26164958.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesspiegel.de/berlin/guenther-fuer-null-emissionszone-im-inneren-s-bahn-ring-berliner-senat-will-paket-fuer-mehr-klimaschutz-beschliessen/26164958.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/guenther-fuer-null-emissionszone-im-inneren-s-bahn-ring-berliner-senat-will-paket-fuer-mehr-klimaschutz-beschliessen/26164958.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/images/heprodimagesfotos83120180329diesel445120180328162911590jpg/alternates/BASE_16_9_W1400/heprodimagesfotos83120180329diesel445120180328162911590jpg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesspiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;günther-für-null-emissionszone-im-inneren-s-bahn-ring-berliner-senat-will-paket-für-mehr-klimaschutz-beschließenhttpswwwtagesspiegeldeberlinguenther-fuer-null-emissionszone-im-inneren-s-bahn-ring-berliner-senat-will-paket-fuer-mehr-klimaschutz-beschliessen26164958html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/guenther-fuer-null-emissionszone-im-inneren-s-bahn-ring-berliner-senat-will-paket-fuer-mehr-klimaschutz-beschliessen/26164958.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Günther für Null-Emissionszone im inneren S-Bahn-Ring: Berliner Senat will Paket für mehr Klimaschutz beschließen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Am Dienstag will der Senat ein Klima-Maßnahmenpaket beschließen. 2030 könnte das Aus für Diesel und Benziner in der Innenstadt kommen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Wenn Deutschlands Autobesitzer wüssten, dass ...</title>
      <link>/post/2020-04-24-wenn-deutschlands-autobesitzer-wussten-dass/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-24-wenn-deutschlands-autobesitzer-wussten-dass/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wenn Deutschlands Autobesitzer wüssten, dass ihr Fahrzeug doppelt so viel Geld im Monat verschlingt, als sie annehmen – würden dann mehr von ihnen auf alternative Verkehrsmittel umsteigen?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sie kalkulierten, dass der Pkw-Besitz in Deutschland im Idealfall um bis zu 37 Prozent sinken könnte oder dass, anders gesagt, 17,6 Millionen Autos abgeschafft würden. Die dadurch bedingten Einsparungen von 37 Millionen Tonnen CO2 pro Jahr könnten den Treibhausgasausstoß des Verkehrssektors um ein Fünftel reduzieren. Die deutschlandweiten Gesamtemissionen würden um 4,3 Prozent schrumpfen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Auch Elektroautos könnten attraktiver werden. Sie würden in der Öffentlichkeit als zu teuer wahrgenommen, kämen Fahrer oder Fahrerin jedoch tatsächlich günstiger als Verbrenner. Die (in absoluten Zahlen gemessen noch sehr niedrige) Nachfrage nach E-Autos könnte infolgedessen um 73 Prozent steigen, schreiben die Forscher.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und aus der Studie selbst:
&amp;ldquo;Cars should be labelled with total costs at the point of sale and in registration letters. Such information-provision policies influence consumer purchasing behaviour in a variety of contexts, from buying property to durables such as refrigerators and air conditioning. Many countries, including the United States, Japan and China, already mandate that new cars for sale are labelled with the average future fuel cost of driving them.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/news/doppelt-so-teuer-wie-sie-denken/1726254&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.spektrum.de/fm/912/f1920x1080/iStock-155386885.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spektrum.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;autobesitz-doppelt-so-teuer-wie-sie-denkenhttpswwwspektrumdenewsdoppelt-so-teuer-wie-sie-denken1726254&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/news/doppelt-so-teuer-wie-sie-denken/1726254&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Autobesitz: Doppelt so teuer, wie Sie denken&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine Studie zeigt, wie sich Deutsche bei der Kostenabschätzung systematisch um hunderte Euro vertun&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nun, bei dieser Überschrift muß ...</title>
      <link>/post/2020-02-11-nun-bei-dieser-uberschrift-mu/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-02-11-nun-bei-dieser-uberschrift-mu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nun, bei dieser Überschrift muß ich doch widersprechen. Langweilig wird es in Berlin nicht, es gibt einfach Missstände wohin man schaut, man hat immer etwas worüber man sich aufregen kann. Häßlichste Stadt dachte ich lange Zeit könnte stimmen. Aber nachdem ich ein paar Tage in Mannheim verbringen durfte, glaube ich, dass es durchaus noch häßlichere Städte als Berlin geben kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interessant war aber an dem Interview viel mehr folgendes Thema:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Zeitung: Sie haben vorhin der Berlinale Zensur vorgeworfen. &amp;hellip;
WeiWei: &amp;hellip; Die wollen China nicht auf die Füße treten.   Volkswagen – also Audi – ist einer der Berlinale-Sponsoren. Und sie hassen mich. Weil ich mit ihnen darüber gestritten habe, warum sie dieses Werk  in China errichten müssen, das ein Arbeitslager ist &amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also Volkswagen baut in China Arbeitslager? Nun kurzes Googeln gibt folgenden interessanten Artikel: &lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/auto/aktuell/uiguren-in-china-warum-volkswagen-ein-werk-in-xinjiang-gebaut-hat-a-1298154.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.spiegel.de/auto/aktuell/uiguren-in-china-warum-volkswagen-ein-werk-in-xinjiang-gebaut-hat-a-1298154.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;VW verkauft von zehn Millionen Fahrzeugen weltweit vier Millionen in China, darunter viele margenstarke Autos in Vollausstattung. Das macht China zum ertragsstärksten Markt überhaupt, auch für BMW und Daimler. VW hat hier nur das Pech gehabt, zum Bau des Werks in Xinjiang verdonnert zu werden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also der chinesische Staat hat soviel Marktmacht, dass er einem der größten deutschen Unternehmen (VW gehört zu 20% dem Bundesland Niedersachsen) diktieren kann, wo es Fabriken bauen muß.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und an dieser Stelle hat WeiWei einfach recht. VW hat nicht die Eier, wie Google zu sagen, wir lassen uns nicht erpressen und verzichten auf den chinesischen Markt. Stattdessen übt man sich in Heuchelei und Doppelsprech. Offiziell wird China kritisiert, aber hintenherum werden gerne glänzende Geschäfte gemacht mit einem totalitärem Regime. Und das ist der eigentlich Skandal. Warum diktiert das Land Niedersachsen nicht VW, dass sie gefälligst sich aus China zurückziehen sollten und vielleicht mehr in Ländern wie Indien investieren sollten?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berliner-zeitung.de/mensch-metropole/berlin-ist-die-haesslichste-langweiligste-stadt-die-es-gibt-li.75855&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.berliner-zeitung.de/static/tenant-dependent/favicons/android-chrome-192x192.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
berliner-zeitung.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;thema-berlin--berliner-zeitunghttpswwwberliner-zeitungdemensch-metropoleberlin-ist-die-haesslichste-langweiligste-stadt-die-es-gibt-li75855&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berliner-zeitung.de/mensch-metropole/berlin-ist-die-haesslichste-langweiligste-stadt-die-es-gibt-li.75855&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Thema Berlin | Berliner Zeitung&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LANDESPOLITIK | VERKEHR | WOHNEN | POLIZEI | BEZIRKE | STADTLEBEN&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die meisten halten sich schon ...</title>
      <link>/post/2020-02-07-die-meisten-halten-sich-schon/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-02-07-die-meisten-halten-sich-schon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die meisten halten sich schon für Umweltschützer, weil sie den Müll trennen, ein paar Energiesparlampen oder LED eingeschraubt haben und gelegentlich im Bioladen einkaufen. Richtig ins Gewicht fallen aber die zu große Wohnung, das zu große Auto, die mehrfachen Ferienflüge und der hohe Fleischkonsum.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wo er recht hat, hat er recht. Der Witz ist, mit einem EnergiePlus-Haus, einem Elektroauto, Highspeed-Zügen und vegetarisch/veganer Ernährung ist für alles eine Alternative gegeben. Man muß es nur tun und man muß von der Politik verlangen, dass diese Dinge gefördert werden. Man kann bereits heute sehr gut klimafreundlich leben, ohne große Einbußen an Komfort.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/umweltexperte-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurder-13514343.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.fr.de/assets/images/7/115/7115878-415420028-rainer-griesshammer-klimaschutz-selbstbetrug-2uQIjHSgclfe.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
fr.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;umweltexperte-über-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurderhttpswwwfrdewirtschaftumweltexperte-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurder-13514343html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/umweltexperte-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurder-13514343.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Umweltexperte über Klimaschutz: „Selbstbetrug wird immer absurder“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Umweltexperte Rainer Grießhammer in der FR über Rollenkonflikte, effizienten Klimaschutz und die vielen Vorzüge eines Tempolimits.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endlich mal etwas, wo Berlin ...</title>
      <link>/post/2019-08-02-endlich-mal-etwas-wo-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-08-02-endlich-mal-etwas-wo-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Endlich mal etwas, wo Berlin auch vorne mit dabei ist.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/gruene-brille/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/gruene-brille/images/gruene_brille_oeko_wahl_facebook.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
interaktiv.morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wo-deutschland-wirklich-grün-tickthttpsinteraktivmorgenpostdegruene-brille&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/gruene-brille/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wo Deutschland wirklich grün tickt&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Haushaltsmüll, E-Autos, Ökostrom, Naturschutz oder Fahrradnutzung: Wo Deutschland am grünsten ist - und ob dort auch die Grünen gewählt werden. Blicke durch die &amp;ldquo;grüne Brille&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selbst unabhängig von der Luftverschmutzung ...</title>
      <link>/post/2018-10-07-selbst-unabhangig-von-der-luftverschmutzung/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-10-07-selbst-unabhangig-von-der-luftverschmutzung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Selbst unabhängig von der Luftverschmutzung wäre das ein Segen für die Stadt. Die fetten Diesel-SUVs braucht niemand in der Stadt. Man sollte das Verbot auch gleich auf LKWs ausweiten. Wir hatten im Jahr 2018 bereits 5 tote Radfahrer in Berlin wegen Abbiegeunfällen mit LKWs. Berlin muss endlich eine Stadt für Menschen werden und nicht nur für Autos.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Umwelthilfe-besteht-auf-grosse-Diesel-Verbotszone-in-Berlin-4182804.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/5/1/4/6/4/7/Auspuff1-f3dd0cbda0582a7b.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;umwelthilfe-besteht-auf-großer-diesel-verbotszone-in-berlinhttpswwwheisedenewstickermeldungumwelthilfe-besteht-auf-grosse-diesel-verbotszone-in-berlin-4182804html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Umwelthilfe-besteht-auf-grosse-Diesel-Verbotszone-in-Berlin-4182804.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Umwelthilfe besteht auf großer Diesel-Verbotszone in Berlin&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Am Dienstag verhandelt ein Berliner Gericht ein Fahrverbot für ältere Diesel. Die Umwelthilfe würde gern die ganze Innenstadt sperren.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taxi statt Dienstwagen für Politiker? ...</title>
      <link>/post/2018-09-19-taxi-statt-dienstwagen-fur-politiker/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-09-19-taxi-statt-dienstwagen-fur-politiker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Taxi statt Dienstwagen für Politiker? Nicht mit der FDP, denn für die ist es unerträglich, dass &amp;ldquo;Taxifahrer oftmals dazu neigten, Belehrungen politischer Art abzugeben&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für alle die nichts gegen politische Belehrungen haben, empfehle ich dagegen &lt;a href=&#34;https://www.ecotaxi.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.ecotaxi.de/&lt;/a&gt; . Da fährt man umweltfreundlich mit Hybrid, Erdgas oder Elektroauto. Und es ist ist nichtmal teurer.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Georg_Heil/status/268958123396571136/photo/1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://pbs.twimg.com/media/A7uH_P0CIAANtQv.jpg:large&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
twitter.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;georg-heil-georg_heil-on-xhttpstwittercomgeorg_heilstatus268958123396571136photo1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Georg_Heil/status/268958123396571136/photo/1&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Georg Heil (@Georg_Heil) on X&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Taxi statt Dienstwagen?  Unzumutbar für #FDP  Abgeordnete im #Bundestag. Schuld haben die Taxifahrer in #Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlin - Eine Stadt für ...</title>
      <link>/post/2017-05-15-berlin-eine-stadt-fur/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-05-15-berlin-eine-stadt-fur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Berlin - Eine Stadt für Autos statt für Menschen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Alle Spielplätze der Stadt zusammen beanspruchen nur 3,3 Quadratkilometer Fläche &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besser als Kinder haben es die Autos. Knapp 133 Quadratkilometer in der Stadt sind Verkehrsflächen, also Parkplätze, Straßen, Kreisverkehre, aber auch Bahntrassen und Gehwege.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://partsofberlin.tagesspiegel.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://partsofberlin.tagesspiegel.de/assets/images/facebookcard.en.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
partsofberlin.tagesspiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;parts-of-berlinhttpspartsofberlintagesspiegelde&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://partsofberlin.tagesspiegel.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Parts of Berlin&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;How much space do all the cars in Berlin need? How much green is there in the city? A journey through the parts of Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;We wanted flying cars - ...</title>
      <link>/post/2015-10-24-we-wanted-flying-cars/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-10-24-we-wanted-flying-cars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;We wanted flying cars - instead we got 140 characters.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.technologyreview.com/featuredstory/429690/why-we-cant-solve-big-problems/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.technologyreview.com/featuredstory/429690/why-we-cant-solve-big-problems/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutschland, deine Technikfeindlichkeit erschüttert mich ...</title>
      <link>/post/2011-12-09-deutschland-deine-technikfeindlichkeit-erschuttert-mich/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2011-12-09-deutschland-deine-technikfeindlichkeit-erschuttert-mich/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Deutschland, deine Technikfeindlichkeit erschüttert mich immer wieder! Noch ein paar Vorschläge:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elektroautos verbieten. Die sind so leise, die hört der greise Fussgänger nicht kommen (&lt;a href=&#34;http://www.n-tv.de/auto/Elektroautos-sollen-lauter-werden-article2777691.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.n-tv.de/auto/Elektroautos-sollen-lauter-werden-article2777691.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wikipedia verbieten. Wo kommen wir dahin, wenn Schüler mehr wissen als der Lehrer (&lt;a href=&#34;http://www.cerebrovascularinfo.com/archives/warum-manche-lehrer-wikipedia-verbieten.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.cerebrovascularinfo.com/archives/warum-manche-lehrer-wikipedia-verbieten.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windkraft und Solarenergie verbieten. Sie verschandeln die Umwelt (&lt;a href=&#34;http://www.merkur-online.de/lokales/miesbach/ausgebremst-bauausschuss-verbietet-windkraftanlage-1401896.html%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.merkur-online.de/lokales/miesbach/ausgebremst-bauausschuss-verbietet-windkraftanlage-1401896.html)&lt;/a&gt;. Nuklearmüll dagegen kann man unter der Erde unsichtbar verbuddeln oder im Atlantik versenken (&lt;a href=&#34;http://www.contratom.de/2011/11/02/strahlende-altlast-deutscher-atommull-auf-dem-meeresboden-wird-zur-tickenden-zeitbombe/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.contratom.de/2011/11/02/strahlende-altlast-deutscher-atommull-auf-dem-meeresboden-wird-zur-tickenden-zeitbombe/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rauchen und Saufen beim Fernsehschauen, dafür aber Angst haben vor Elektrosmog und Handymasten wegen Gesundheitsgefährdung (&lt;a href=&#34;http://www.onmeda.de/lexika/strahlenmedizin/elektrosmog_und_handys.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.onmeda.de/lexika/strahlenmedizin/elektrosmog_und_handys.html&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/wirtschaft/service/0,1518,800006,00.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/13e71a36-0001-0004-0000-000000291673_w1200_r1.778_fpx45.9_fpy44.99.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;laptop-verbot-bei-der-bahn-gleich-gibts-was-mit-dem-hammerhttpwwwspiegeldewirtschaftservice0151880000600html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/wirtschaft/service/0,1518,800006,00.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Laptop-Verbot bei der Bahn: Gleich gibt&amp;rsquo;s was mit dem Hammer&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Zug bei 200 km/h im Internet zu surfen, entspricht so ziemlich Tom Königs Vorstellung vom Paradies. Leider hat er die Rechnung ohne die Deutsche Bahn gemacht: Die pocht auf laptopfreie Zonen und droht bei Zuwiderhandlung sogar mit dem Vorschlaghammer.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auszug aus einem Antrag der ...</title>
      <link>/post/2011-11-21-auszug-aus-einem-antrag-der/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2011-11-21-auszug-aus-einem-antrag-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auszug aus einem Antrag der Piraten an den Berliner Innensenat:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Piratenfraktion im Abgeordnetenhaus von Berlin verzichtet auf den ihr zustehenden Dienstwagen und bittet Sie um die einmalige Anschaffung von 15 Fahrrädern im Wert von je maximal 2000,- Euro sowie die jährliche Anschaffung von 15 VBB-Umweltkarten Berlin ABC für die Mitglieder der Piratenfraktion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Begründung:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach § 8 Abs. 5 des Fraktionsgesetzes stehen der Piratenfraktion Sachleistungen zu. Zu diesen Sachleistungen gehört unter anderem ein Dienstwagen mit personengebundenem Fahrer für den Fraktionsvorsitzenden. Wagen und Fahrer belasten den Haushalt von Berlin zur Zeit mit jährlich 93.028,- Euro (Drs. 16/4411). Im Falle der Nutzung durch die Piratenfraktion würden der Stadt Berlin somit für die 17. Wahlperiode Kosten in Höhe von ca. 465.190,- Euro entstehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die einmalige Anschaffung von 15 Fahrrädern im Wert von je maximal 2.000,- Euro entstehen der Stadt Berlin einmalig Kosten in Höhe von 30.000,- Euro. Ich stelle anheim, ob die Fahrräder in den Fuhrpark des Landes Berlin übernommen werden, oder nach Anschaffung in das Eigentum der Fraktionsmitglieder übergehen sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die jährlichen Kosten für 15 VBB-Umweltkarten Berlin ABC betragen 13.125,- Euro. Auf einen Zeitraum von fünf Jahren gerechnet entstehen Kosten in Höhe von ca. 65.625,- Euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit unserem Lösungsvorschlag würde das Land Berlin für die Dauer der 17. Wahlperiode 369.565,- Euro einsparen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://redmine.piratenfraktion-berlin.de/issues/131&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://redmine.piratenfraktion-berlin.de/issues/131&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
