<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wirtschaftsungleichheit | Astromaier</title>
    <link>/tag/wirtschaftsungleichheit/</link>
      <atom:link href="/tag/wirtschaftsungleichheit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>wirtschaftsungleichheit</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>wirtschaftsungleichheit</title>
      <link>/tag/wirtschaftsungleichheit/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Der Artikel ist gut, aber ...</title>
      <link>/post/2021-01-26-der-artikel-ist-gut-aber/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-01-26-der-artikel-ist-gut-aber/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Artikel ist gut, aber das wesentliche versteckt er am Ende:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;In der Bundesrepublik sind die Vermögen stärker beim wohlhabendsten Prozent der Bevölkerung konzentriert als in den meisten anderen Industriestaaten der Welt. Dieses eine Prozent besitzt mehr Nettovermögen als 87,6 Prozent der Bevölkerung zusammen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;selbst in Großbritannien oder der Schweiz, die als wirtschaftsliberal gelten, vereint das oberste Prozent keinen solch hohen Anteil des Gesamtvermögens auf sich.
Gleichzeitig werden Vermögen in Deutschland kaum zur Finanzierung des Gemeinwohls herangezogen. Insgesamt tragen die Steuern auf Vermögen – etwa durch Erbschaft- oder Grundsteuer – lediglich 2,7 Prozent zum gesamten Steueraufkommen bei. In Großbritannien und den USA sind es hingegen jeweils mehr als zwölf Prozent, in der Schweiz 7,6 Prozent.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer sich die Grafiken anschaut sieht auch einen interessanten Zusammenhang: Die Länder in Europa mit der höchsten Vermögensungleichheit (Schweden, Tschechien, Deutschland, Österreich) haben gleichzeitig die niedrigsten Steuereinnahmen aus Vermögen! Warum bloß?
Es ist ein Skandal, das gerade in Coronazeiten wir alle Kosten der Pandemie durch Staatsverschuldung ableisten, statt durch eine  Vermögenssteuer oder eine Erhöhung der Erbschafts- und Grundsteuer. Gerade in Notzeiten ist das absolut zu rechtfertigen und es wäre patriotische Pflicht der Vermögenden dem Land zu helfen (Und viele würde das sicher auch einsehen und helfen wollen)! Schließlich sind sie in unserem Land reich geworden. Ich sehe hier ein großes Versagen der Politik, diese Möglichkeit nichtmal in Betracht zu ziehen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/so-ungleich-ist-deutschland-loehne-steigen-staerker-als-kapitaleinkommen-a-bb09919c-6231-433e-9256-bc3e65ec41ce&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/348bdeaa-9ae4-420b-ba72-7ffbf37962a6_w1200_r1.778_fpx49.93_fpy53.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;verteilung-des-wohlstands-löhne-steigen-stärker-als-kapitaleinkommenhttpswwwspiegeldewirtschaftsozialesso-ungleich-ist-deutschland-loehne-steigen-staerker-als-kapitaleinkommen-a-bb09919c-6231-433e-9256-bc3e65ec41ce&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/so-ungleich-ist-deutschland-loehne-steigen-staerker-als-kapitaleinkommen-a-bb09919c-6231-433e-9256-bc3e65ec41ce&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Verteilung des Wohlstands: Löhne steigen stärker als Kapitaleinkommen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lange legten hierzulande nur die Vermögensgewinne zu, während die Löhne stagnierten. Das hat sich geändert – doch wer profitiert davon? Ein aktueller Verteilungsbericht zeigt es. Die wichtigsten Erkenntnisse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alle geben den Flüchtlingen die ...</title>
      <link>/post/2018-07-05-alle-geben-den-fluchtlingen-die/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-07-05-alle-geben-den-fluchtlingen-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle geben den Flüchtlingen die Schuld, dass es mit dem Land bergab geht, aber die wahre Ursache für das Gefühl der Ohnmacht und des abgehängt sein von der wirtschaftlichen Entwicklung ist das hier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;verdiente ein Dax-Vorstand 2017 im Mittel 71 mal so viel wie die Beschäftigten seines Unternehmens im Durchschnitt.
2014 war es demnach noch das 57-Fache.
2005 bekam ein Vorstandsmitglied im Schnitt 42 mal so viel wie ein Beschäftigter.
…
und in den 70ern waren es 30 mal soviel&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Schwere zwischen arm und reich wächst seit Jahren immer schneller. Und niemand, keine einzige Partei, weder links noch rechts hat ein wirkliches Konzept dagegen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/gehalt-vorstand-mitarbeiter-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/89045d82-5cd5-46ad-8f91-73911add30ee/AAABh3YLLz0/AAABibBxqrQ/16x9-1280/tagesschau-logo-100.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wirtschaft-und-börsen-nachrichtenhttpswwwtagesschaudeinlandgehalt-vorstand-mitarbeiter-101html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/gehalt-vorstand-mitarbeiter-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wirtschaft und Börsen-Nachrichten&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überblick zu Hintergründen, Analysen und Interviews bei tagesschau.de - die erste Adresse für Nachrichten und umfassende Berichte zu aktuellen Themen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
