<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bürokratie | Das Blog</title>
    <link>/tag/burokratie/</link>
      <atom:link href="/tag/burokratie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>bürokratie</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>bürokratie</title>
      <link>/tag/burokratie/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Der Artikel ist keine Liebeserklärung, ...</title>
      <link>/post/2021-11-03-der-artikel-ist-keine-liebeserklarung/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-11-03-der-artikel-ist-keine-liebeserklarung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Artikel ist keine Liebeserklärung, sondern eine gute Analyse der Situation:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;es gibt in Berlin nämlich eine organisatorische Besonderheit: die Niemandsverantwortung, die bürokratische Entsprechung des Niemandslands. Für überraschend viele Dinge in Berlin ist niemand zuständig.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aber die Haltung, dass es nicht so schlimm ist, wenn man etwas verbockt, dass irgendwie viel mehr egal ist, als man im Rest des Landes glaubt – die färbt irgendwie ab. Sie wabert durch die Straßen und dringt durch die Ritzen der sanierungsbedürftigen Verwaltungsgebäude in die Köpfe der Verantwortlichen und Niemandsverantwortlichen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu kann ich selbst ein gutes Beispiel geben: Unser Sohn ist seit letztem Jahr bei einem Schwimmkurs. Der wurde wegen Corona unterbrochen, sollte aber eigentlich im Juli wieder starten. Leider jedoch wurde das Schwimmbad wegen Mängeln an der Wasserqualität zunächst für zwei Wochen geschlossen. Nach einer zusätzlichen Reinigung sollte es aber bald weitergehen, sagte die Schwimmlehrerin. Im August erfuhren wir, dass auch nach der Reinigung die Wasserqualität immer noch nicht gut genug sei, das Wasser nochmal abgelassen werden muss. Aber Ende August könne dann der Schwimmkurs bestimmt weitergehen. Mitte September fragte ich dann bei der Schwimmlehrerin erneut nach wie der Stand ist, aber sie hat auch nichts neues zu berichten (von selbst meldet sie sich nie, irgendwie scheint ihr die Situation egal zu sein). Aber sie schlägt vor, dass wir als betroffene Eltern uns selbst an den Schwimmbadbetreiber wenden sollten, was ich Anfang Oktober dann auch wirklich gemacht habe. Die Telefonnummer führt mich zuerst zum Pförtner (Person 1), der nicht zuständig ist und mich weiterverbindet zu jemand (Person 2) der ebenfalls nicht zuständig ist. Aber er weiß, das eine Dame (Person 3) zuständig ist, die aber jetzt nicht zu erreichen ist, ich solle in einer Stunde es wieder versuchen. Offenbar hatten sie gehofft mich so loszuwerden, aber ich rufe tatsächlich in einer Stunde an, erreiche wieder Person 2 und die verbindet mich dann tatsächlich mit Person 3. Diese erklärt, dass seit Juli offenbar immer erfolglos versucht wird das Bad zu reinigen, aber man könne eben keine Trinkwasserqualität schaffen, die das Gesundheitsamt aber verlangt. Auf meine Frage, warum die Probleme erst jetzt auftreten und Jahre vorher nicht, weiß sie keine Antwort, sagt aber genaueres wüsste ein Techniker (Person 4), der aber gerade nicht da sei. Zumindest erfahre ich, das der Techniker in engem Austausch mit einem Labor28 in Berlin sei, welches die Wasserproben analysiere und gerade heute hätten sie eine neue Probe ins Labor gesendet. Aber es würde immer zwei Wochen dauern, bis sie das Ergebnis bekämen. Sie fragt dann nach meiner Nummer und sagt, dass Person 4 mich bald zurückrufen wird und mir genau erklären kann woran es denn liegt und wie lange das Schwimmbad noch gesperrt sein wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es sollte für niemanden eine Überraschung sein der bis hierher gelesen hat, dass ich natürlich niemals einen Rückruf bekommen habe. Wir warten also seit Juli auf die Fortführung der Schwimmkurses, der eigentlich 2020 gestartet ist. Für den Schwimmbadbetreiber scheint die Situation irgendwie nicht so dringend zu sein, der Schwimmlehrerin ist es auch egal, dass sie in diesem Schwimmbad keine Kurse geben kann und irgendwie bin ich auch nicht mehr überrascht über solchen Stillstand, denn ich lebe ja schon seit über 10 Jahren in Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dafür habe ich jetzt einen Turnverein für unseren Sohn gefunden. Die warten aber auch schon seit 10 Jahren darauf, dass sie die Turnhalle, die zu einer (seit langem geschlossenen) Schule gehörte, endlich der Stadt Berlin abkaufen dürfen. Aber für eine geschlossene Schule ist in Berlin niemand zuständig und daher wird die Halle nicht verkauft, aber auch nicht renoviert. Es passiert einfach nichts in dieser Stadt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/berlin-liebeserklaerung-an-den-failed-state-kolumne-a-11e7f7fd-fd59-486a-9958-da19db476188&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/300aae1a-0898-4c71-9437-7038f80891d4_w1200_r1.778_fpx37.5_fpy50.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sascha-lobo-über-berlin-liebeserklärung-an-den-failed-statehttpswwwspiegeldenetzweltnetzpolitikberlin-liebeserklaerung-an-den-failed-state-kolumne-a-11e7f7fd-fd59-486a-9958-da19db476188&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/berlin-liebeserklaerung-an-den-failed-state-kolumne-a-11e7f7fd-fd59-486a-9958-da19db476188&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sascha Lobo über Berlin: Liebeserklärung an den »failed state«&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Warum Berlin so dysfunktional ist? Die Stadt wurde nicht einfach nur kaputtgespart. Es liegt auch an der Niemandsverantwortung, der bürokratischen Entsprechung des Niemandslands.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich durfte mich am WE ...</title>
      <link>/post/2017-08-21-ich-durfte-mich-am-we/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-08-21-ich-durfte-mich-am-we/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich durfte mich am WE nach meinem Urlaub mit überhöhten Nebenkostenabrechnung und fehlerhaften Steuererklärungen auseinandersetzen. Da kommen einen komische Ideen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://motherboard.vice.com/de/article/wjjdwx/die-tragische-geschichte-des-mannes-der-mit-seinem-killdozer-die-burokratie-zerstoren-wollte&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://video-images.vice.com/articles/59941a1e9137a3439d2ba33e/lede/1502955697797-Killdozer.jpeg?image-resize-opts=Y3JvcD0xeHc6MC45MjU4MjY4NDgyNDkwMjczeGg7Y2VudGVyLGNlbnRlciZyZXNpemU9MTIwMDoqJnJlc2l6ZT0xMjAwOio&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
vice.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-tragische-geschichte-des-mannes-der-mit-seinem-killdozer-die-bürokratie-zerstören-wolltehttpsmotherboardvicecomdearticlewjjdwxdie-tragische-geschichte-des-mannes-der-mit-seinem-killdozer-die-burokratie-zerstoren-wollte&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://motherboard.vice.com/de/article/wjjdwx/die-tragische-geschichte-des-mannes-der-mit-seinem-killdozer-die-burokratie-zerstoren-wollte&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Die tragische Geschichte des Mannes, der mit seinem &amp;ldquo;Killdozer&amp;rdquo; die Bürokratie zerstören wollte&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Am 4. Juni 2004 setzt sich Marvin Heemeyer fest entschlossen ans Steuer seines gepanzerten Bulldozers. Sein Ziel: Rache an den Behörden, die ihn seit Jahren drangsalieren.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer etwas Gutes für die ...</title>
      <link>/post/2016-08-09-wer-etwas-gutes-fur-die/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-08-09-wer-etwas-gutes-fur-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer etwas Gutes für die Flüchtlinge tun will, der kann hier die Entwicklung der Bureaucracy-App unterstützen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.betterplace.org/en/projects/47346-support-bureaucrazy-simplify-german-bureaucracy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.betterplace.org/en/projects/47346-support-bureaucrazy-simplify-german-bureaucracy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Facebookseite des Projektes ist übrigens hier: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/Bureaucrazy.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.facebook.com/Bureaucrazy.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;facebook.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Systematische Benachteiligung von Familien mit hohen Einkommensunterschieden</title>
      <link>/post/2016-07-21-systematische-benachteiligung-von/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-07-21-systematische-benachteiligung-von/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Die Deutschen mögen Regeln und Bürokratie. Deswegen sind z.B. auch &lt;a href=&#34;http://www.welt.de/finanzen/article137379207/Der-Mythos-von-der-Masse-deutscher-Steuerliteratur.html&#34;&gt;10% der gesamten Steuerliteratur&lt;/a&gt; der Welt auf deutsch. Eigentlich sollten wir also Übung darin haben sinnvolle oder gar gerechte Regeln und Gesetze zu machen. Leider ist das nicht der Fall. Ein Beispiel, das mich gerade besonders nervt, sind die Regelungen zum Elterngeld. Diese Regelungen sind so schlecht gemacht (oder steckt dahinter sogar Absicht?), dass Familien mit ungleicher Einkommensverteilung stark benachteiligt werden.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Grob gesagt beträgt das Elterngeld &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Elterngeld_(Deutschland)#H.C3.B6he_des_Elterngeldes&#34;&gt;67% des Nettoeinkommens&lt;/a&gt;&amp;nbsp;und ist damit genauso hoch wie &lt;a href=&#34;http://www.betanet.de/betanet/soziales_recht/Arbeitslosengeld-27.html&#34;&gt;Arbeitslosengeld&lt;/a&gt;&amp;nbsp;(Elterngeld könnte man also analog zu Arbeitslosengeld vom Arbeitsamt auszahlen lassen. Aber das wäre zu einfach. Stattdessen müssen sich z.B. in Berlin die Bezirksämter damit herumschlagen und Einkommensberechnungen durchführen, die das Arbeitsamt viel besser kann, da es über bessere Einkommensdaten verfügt. Das Elterngeld ist also eine Arbeitsbeschaffungsmaßnahme für Bezirksämter. So sieht Bürokratieabbau in Deutschland aus!). Aber das ist nicht die ganze Wahrheit. Das Elterngeld ist nach oben gedeckelt. Mehr als 1800 Euro pro Elternteil gibt es nicht (und weniger als 300 Euro auch nicht). Und damit wird das ganze höchst ungerecht für Familien in denen z.B. nur ein Elternteil verdient. Denn nach Adam Riese beträgt das maximale Elterngeld (beide Elternteile gleichzeitig in Elternzeit) bei annähernd gleichem Einkommen 2*1800 = 3600 Euro. Wird das gleiche Einkommen dagegen nur vom einem Elternteil erwirtschaftet so beträgt das maximale Elterngeld nur 1800 + 300 = 2100 Euro. Das ist ein Unterschied von 1500 Euro im Monat zu Ungunsten der Familie mit nur einem Hauptverdiener. Grund für diese Ungerechtigkeit ist, dass die Deckelung pro Elternteil gilt und es nicht eine Deckelung für die gesamte Familie gibt.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Dasselbe Problem ergibt sich mit der gesetzlichen Krankenversicherung während der Elternzeit. Was wenige wissen ist nämlich, dass freiwillig gesetzlich Krankenversicherte trotz Elternzeit weiter Beiträge bezahlen müssen. Ab wann ist jemand freiwillig versichert? Wenn das &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Freiwillige_Krankenversicherung&#34;&gt;Einkommen für ein Elternteil oberhalb von 56000 Euro&lt;/a&gt; liegt. Der Witz ist auch hier, dass diese Schwelle pro Person berechnet wird und nicht pro Familie. Das bedeutet, dass eine Familie mit zwei Einkommen maximal 2*56000 Euro = 112000 Euro verdienen kann und immer noch beitragsfrei während der Elternzeit bleibt. Gibt es dagegen nur einen Hauptverdiener, liegt das Limit wie schon gesagt bei 56000 Euro. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Dass heisst, dass eine Familie deren Einkommen zwischen 56000 und 112000 Euro liegt, das hauptsächlich von einem Hauptverdiener erwirtschaftet wird, nicht nur wesentlich weniger Elterngeld bekommt, sondern deren Elterngeld auch noch durch zusätzliche Beiträge zur gesetzlichen Krankenkasse weiter effektiv gekürzt wird.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;So sieht Familienpolitik in Deutschland aus! Die Familie soll gefördert werden, aber de facto wird die Familie nicht als Einheit betrachtet, sondern in seine Einzelmitglieder aufgespalten. Der Name Elterngeld ist damit nur Irreführung. Es sollte Vater- bzw. Muttergeld heißen.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Und wer mir jetzt ein veraltetes Familienbild vorwerfen möchte, dem sei gesagt: Das Problem bleibt bestehen, auch wenn der Hauptverdiener eine Verdienerin ist. Es ist ein rein mathematisches Problem, welches man durch eine gemeinsame Veranlagung (wie im Einkommenssteuerrecht) bei Elterngeld und Familienversicherung umgehen könnte. Aber offenbar ist das nicht gewollt. Deutschland ist zwar ein Rechtsstaat. Ein gerechter Staat ist er deswegen noch lange nicht.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HUK Coburg und Techniker Krankenkasse Berlin - Zwei kleine Geschichten</title>
      <link>/post/2012-02-05-huk-coburg-und-techniker-krankenkasse/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 15:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2012-02-05-huk-coburg-und-techniker-krankenkasse/</guid>
      <description>
Die HUK Coburg war bisher immer vorbildlich was Service anging. Umso erstaunlicher daher die folgende Geschichte:&lt;div&gt;Ich bekam von der HUK ein etwas verwirrendes Schreiben, dass sie meine KFZ-Versicherungsgebühren von meinem Konto abgebucht hätten. Ein kurzer Blick auf mein Girokonto genügte aber um zu sehen, dass das nicht der Fall war. Offenbar meinten sie, dass sie von einem internen Konto, dass sie für jeden Kunden bei der HUK führen, etwas abgebucht haben. Das ist schön, dass sie mir das schreiben, aber es interessiert mich wenig. Ich wollte wissen, ob sie jetzt Geld von mir überwiesen bekommen wollen oder ob sie es automatisch abbuchen (denn ich war mir ziemlich sicher, dass ich beim Abschluss des Vertrages eine Einzugsgenehmigung erteilt hatte). Das war aus dem Schreiben aber nicht eindeutig zu entnehmen. Also dachte ich, dass ein kurzer Anruf bei der Service-Hotline das erledigen sollte. Aber leider weit gefehlt. Alle Anrufversuche laufen ins Leere. Ich erreiche niemanden, obwohl ich es zu den angegebenen Geschäftszeiten auf dem Brief versuche. Also vielleicht eine Email senden? Allerdings wird die Service-Email-Adresse aus unverständlichen Gründen nicht auf den Schreiben der HUK Coburg angegeben. Sie wollen offenbar keine Anfragen über so neumodische Kommunikationswege bekommen. Aber auf der Internetseite finde ich schliesslich doch ein Kontaktformular und sende der HUK Coburg mein Anliegen.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Die Antwort kommt sehr schnell: eine Email mit angehängtem PDF, das ich bitte ausdrucken, ausfüllen und per Post (auf eigene Kosten) and die HUK Coburg senden solle um nochmals die Einzugsgenehmigung für meine KFZ-Versicherung zu erteilen. Schön, dann mache ich das halt, drucke aus, fülle aus, kaufe Briefumschlag und Briefmarken. Kurz vor dem Absenden kommt mir aber der Gedanke: Bei den meisten Firmen kann man eine Einzugsermächtigung online geben. Warum nicht bei der HUK? Also ein kurzer Ausflug auf derer Internetseite und siehe da: Natürlich kann ich die Einzugsermächtigung online erteilen! Warum weiss nur der HUK Kunden Support selbst nichts davon? Meine Anfrage zu dem Thema bleibt unbeantwortet. Ist ja auch zu peinlich, wenn man zugeben muss, dass sich die Kunden besser auskennen als der Support. Also lieber HUK-Support: Vielen Dank für nix! Ich hab meine Probleme selbst besser lösen können.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Jetzt zur Techniker Krankenkasse, ebenso wie die HUK eigentlich immer vorbildlich. Die Abteilung in Berlin aber scheint sich der allgemeinen Inkompetenz und Trägheit von Behörden in Berlin anpassen zu wollen. Die Geschichte ist die folgende: Ich gehe mit meiner Frau persönlich zum TK Center in Berlin. Im Gegensatz zu den Berliner Behörden ist es kein abgewracktes Gebäude am Ende der Welt sondern durchaus modern und man muss auch keine Nummer ziehen. Stattdessen steht man Schlange und der Mann an der Rezeption schickt einen, nachdem er den Namen erfahren hat zum Warteplatz. Eigentlich dasselbe wie auf den Behörden, nur ohne Nummer. Die Wartezeit war auch nicht kurz, kein Wunder, wenn nur zwei Sachbearbeiter am Montag um 10 Uhr morgens sich der Probleme der Kunden in Berlin annehmen. Dann sind wir endlich dran, alles wunderbar, die Sachbearbeiterin füllt den Antrag auf Familienversicherung meiner Frau aus und kopiert die Heiratsurkunde. Dann aber die erste Enttäuschung. Wir können keine Bestätigung über die Mitgliedschaft meiner Frau in der TK bekommen, da der Antrag erst noch nach Hamburg geschickt werden muss und dort entschieden wird, ob meine Frau bei der TK familienversichert wird. Das ist sehr ungünstig, denn wir brauchen diese Bescheinigung sofort, da meine Frau und ich danach zur &lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2012/02/traurige-geschichten-aus-der.html&#34;&gt;Ausländerbehörde&lt;/a&gt; müssen und diese Bescheinigung brauchen. Meine Frage, warum meine Frau abgelehnt werden sollte, kann die Sachbearbeiterin nicht beantworten. Sie weiss offenbar nichts und tut nur ihre Arbeit. Sie bietet aber an, uns eine Bescheinigung zu geben, das wir den Antrag auf Familienversicherung für meine Frau gestellt haben. Wir nehmen dankend an und verlassen die TK auf dem weg zur &lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2012/02/traurige-geschichten-aus-der.html&#34;&gt;Ausländerbehörde&lt;/a&gt; . &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Drei Tage später bekomme ich Post von der TK und denke, dass das wohl jetzt die Bestätigung der Familienversicherung sein muss. Weit gefehlt! Die TK schreibt:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;Sehr geehrter Herr. ...,&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Sie haben den Fragebogen zur Familienversicherung zurückgesandt. (&lt;i&gt;Habe ich nicht, das war die Sachbearbeiterin&lt;/i&gt;)&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Wir bitten um ihr Verständnis, dass Sie diesen noch einmal erhalten. Uns fehlen noch weitere Informationen. Die entsprechenden Stellen haben wir für Sie markiert. ...&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;Auf dem beigefügten Formular ist die Stelle markiert, die noch ausgefüllt werden muss: &lt;b&gt;Familienstand. (Ledig, verheiratet, geschieden,...)&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Das verwirrt mich etwas. War ich nicht mit meiner Frau persönlich bei der TK Berlin? Hat die Sachbearbeiterin dort nicht persönlich das Original der Heiratsurkunde kopiert und persönlich den Antrag auf Familienversicherung ausgefüllt, den ich dann vor ihren Augen persönlich unterschrieben habe? Wie kann es sein, dass mein Familienstand für die TK immer noch unbekannt ist? Warum sollte ich wohl eine Familienversicherung für meine Frau beantragen, wenn ich nicht verheiratet bin? Warum schickt TK Hamburg diese Frage an mich und nicht an die Sachbearbeiterin in Berlin, die alle Unterlagen hat? Vielleicht aber wissen die TKler in Hamburg schon, dass man sich auf die Sachbearbeiter in Berlin nicht verlassen kann. Denn die können offenbar noch nicht mal die eigenen Formulare der TK korrekt ausfüllen. Daher meine Empfehlung: Persönlich zur TK zu gehen in Berlin ist Zeitverschwendung! Am besten alles selber machen. Sonst funktioniert einfach nix.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
