<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>emissionshandel | Das Blog</title>
    <link>/tag/emissionshandel/</link>
      <atom:link href="/tag/emissionshandel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>emissionshandel</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>emissionshandel</title>
      <link>/tag/emissionshandel/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Auch hier sollen nur Schiffe ...</title>
      <link>/post/2023-01-22-auch-hier-sollen-nur-schiffe/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-01-22-auch-hier-sollen-nur-schiffe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Auch hier sollen nur Schiffe ab 5000 Bruttoregistertonnen berücksichtigt werden. Rasmus Andresen von den Grünen sagt, seine Partei habe sich für eine Absenkung dieses Wertes eingesetzt. Leider hätten Konservative, Liberale und Sozialdemokraten das nicht unterstützt.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Auch bei Privatjets werden Ausnahmeregeln weiter bestehen bleiben.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Einige reiche Menschen können sich also weiterhin extrem CO2-intensiv fortbewegen, ohne dafür zusätzliche Kosten zu bezahlen,&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt seht ihr, welche Parteien es den (Super-) Reichen erlauben, weiterhin auf unser aller Kosten das Klima des Planeten zu zerstören.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist wirklich zum K.., das gerade die Superreichen, welche es sich schon jetzt leisten könnten, die modernsten, nachhaltigsten und umweltschonensten Technologien einzusetzen, es nicht tun. Haben die gar nix in der Schule gelernt? Denken, die vielleicht sie könnten sich im Notfall einen anderen Planeten kaufen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habt ihr euch mal angeschaut, was Fußballmillionäre so für Autos fahren? Oder wieviele Privatjets die Leute nutzen um sich in Davos zu treffen um über den Klimawandel zu reden? Wieviele Solarzellen sind auf den Schlössern unseres Erbadels? Besitzen die Quandts, Aldis, Schwarz Familien vielleicht Windkraftanlagen oder nutzen private Elektroautos? Nein? Warum nicht? Und über die ganzen (Möchtegern-) Oligarchen und Ölscheichs mit ihren vergoldeten SUVs, Superjachten und Golfplätzen in Wüste habe ich noch nicht einmal geredet? Ich finde es erschreckend, das gerade diese Leute, die aufgrund ihres Reichtums auch eine Vorbildfunktion einnehmen und Influenzer wären, das gerade die uns vorleben, dass man auf den Klimawandel sch&amp;hellip; kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da sie es nicht selbst tun wird es höchste Zeit, dass man sie dazu zwingt. Denn Eigentum verpflichtet auch Verantwortung für unseren Planeten zu übernehmen. Ansonsten muß man solchen Leuten das Vermögen leider wegbesteuern, Wie wäre es mit einer Vermögenssteuer, die umso höher ausfällt, je höher der CO2-Fußabdruck der Person ist?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/jachten-treibhausgase-klima-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/714202d2-4ef8-4538-9334-5e0965d396bd/AAABhpffa5k/AAABibBxqrQ/16x9-1280/yacht-valerie-103.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eu-emissionshandel-superjachten-bleiben-abgabenfreihttpswwwtagesschaudeinvestigativndrjachten-treibhausgase-klima-101html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/jachten-treibhausgase-klima-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;EU-Emissionshandel: Superjachten bleiben abgabenfrei&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die EU hat sich auf eine Ausweitung des Emissionshandels verständigt. Auch der Schiffsverkehr wird künftig einbezogen. Doch nach NDR-Informationen wird es weiter Ausnahmen geben - unter anderem für große Jachten. Von Christian Baars.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hier auch einmal ein paar ...</title>
      <link>/post/2020-03-18-hier-auch-einmal-ein-paar/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-03-18-hier-auch-einmal-ein-paar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier auch einmal ein paar gute Nachrichten:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Als wesentlichen Grund dafür nennt das UBA den verstärkten Einsatz von Gaskraftwerken, die weniger Treibhausgase ausstoßen als Kohlemeiler. Hier mache sich neben niedrigen Weltmarktpreisen für Gas vor allem die Reform des europäischen Emissionshandels bemerkbar, die zu höheren CO2-Preisen geführt hat. So habe der Durchschnittspreis für eine Tonne CO2 2019 mit 24,65 Euro fast doppelt so hoch wie im Vorjahr. Der Betrieb von Kohlekraftwerken war damit häufig teurer als der von Gaskraftwerken.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Dazu kommt der deutlich gestiegene Beitrag der erneuerbaren Energien an der Stromproduktion. Grund dafür ist laut UBA allerdings nicht in erster Linie der Bau neuer Anlagen wie der umkämpften Windräder, sondern &amp;ldquo;ein besonders wind- und sonnenreiches Wetter&amp;rdquo;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und dank Corona-Virus wird im Jahr 2020 der CO2-Ausstoß wohl weiter sinken. Man könnte fast glauben, die Natur nimmt den Kampf gegen den Klimawandel jetzt selbst in die Hände, nachdem wir als Menschheit darin bisher so versagt haben.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Umweltbundesamt-Treibhausgas-Emissionen-sind-2019-um-6-3-Prozent-gesunken-4683746.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/8/6/2/7/3/6/shutterstock_793506691-a0d24e80348bed11.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;umweltbundesamt-treibhausgas-emissionen-sind-2019-um-63-prozent-gesunkenhttpswwwheisedenewstickermeldungumweltbundesamt-treibhausgas-emissionen-sind-2019-um-6-3-prozent-gesunken-4683746html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Umweltbundesamt-Treibhausgas-Emissionen-sind-2019-um-6-3-Prozent-gesunken-4683746.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Umweltbundesamt: Treibhausgas-Emissionen sind 2019 um 6,3 Prozent gesunken&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Verkehrssektor lag der Ausstoß mit 163,5 Millionen Tonnen CO₂ auf einem höheren Niveau als im Vorjahr. Umweltschützer fordern erhöhte Einsparanstrengungen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
