<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>facebook on Andreas Maier</title>
    <link>/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in facebook on Andreas Maier</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Falls sich noch ...</title>
      <link>/post/2021-01-09-falls-sich-noch/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-01-09-falls-sich-noch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Falls sich noch jemand wundert, warum Putin für sich (und seine Familie) gerne Immunität bis zu seinem Lebensende haben möchte, hier ein Artikel mit einer geradezu unglaublichen Zahl an Korruptionsgeschichten rund um seinen (Ex-)Schwiegersohn. Hier nur zwei Beispiele:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;In Schamalows [Putins Schwiegersohn] Mails wird erwähnt, dass seine Offshore-Firma ein Aktienpaket des Konzerns Sibur im Marktwert von 380 Millionen Dollar für gerade mal 100 Dollar gekauft hat.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Im Oktober 2015 stimmte Wladimir Putin zu, dass Sibur [die Firma seines Schwiegersohns] 1,75 Milliarden Dollar aus dem Nationalen Wohlstandsfonds erhalten soll. Dieser Fonds ist eigentlich für die Förderung der privaten Altersvorsorge der Staatsbürger da, sowie dafür, Defizite in der Rentenkasse auszugleichen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein absoluter Ehrenmann dieser russische Präsident. Da wird selbst Trump neidisch.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/collection-schamalow-putin-schwiegersohn&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.dekoder.org/sites/default/files/istories_social.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-first-daughter-und-ihre-milliarden-mitgifthttpswwwdekoderorgdearticlecollection-schamalow-putin-schwiegersohn&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/collection-schamalow-putin-schwiegersohn&#34;&gt;Die First Daughter und ihre Milliarden-Mitgift&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein Geschäftsmann heiratet Putins Tochter und wird zum jüngsten Dollarmilliardär Russlands. Wie der Lebensstil der First Family aussieht und wie solche Geschäfte ablaufen, rekonstruieren Washnyje Istorii, die Zugang zu einem einzigartigen E-Mail-Archiv bekamen: der Collection #1.  / Quelle: istories&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich hab das ...</title>
      <link>/post/2021-01-08-ich-hab-das/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-01-08-ich-hab-das/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich hab das mal unterschrieben und denke als Berliner solltet ihr das auch tun. Die Berliner Regierung ist offenbar mal wieder unfähig vernünftige Entscheidungen zu treffen. Da wünscht man sich fast den Söder her.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://chng.it/nfjndtK2js&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://assets.change.org/photos/8/to/cu/eWtOcUhtTbTSuZy-1600x900-noPad.jpg?1609971621&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
change.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diese-kampagne-braucht-dich-jetzthttpchngitnfjndtk2js&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://chng.it/nfjndtK2js&#34;&gt;Diese Kampagne braucht dich jetzt&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kein Präsenzunterricht in Berlin, solange Covid-19 nicht unter Kontrolle ist&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es gibt keine ...</title>
      <link>/post/2021-01-07-es-gibt-keine/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-01-07-es-gibt-keine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt keine &amp;ldquo;künstliche Intelligenz&amp;rdquo;. Der Begriff ist genauso falsch wie wenn man Motoren als &amp;ldquo;künstliche Sportlichkeit&amp;rdquo; bezeichnen würde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nichtsdestotrotz möchte ich aber trotzdem folgenden Artikel empfehlen. Das Mixed Magazin ist überraschend gut darüber informiert, was uns Datenwissenschaftler gerade so interessant finden und wie der Stand der Technik ist. Aber Vorsicht: Wer sich bisher nicht mit dem Thema beschäftigt hat, der wird überrascht und vielleicht auch schockiert sein, was im Jahre 2020 mit Computern so alles möglich ist. Wer nicht bereit dafür ist, sollte besser die blaue Pille nehmen und den Artikel überspringen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://mixed.de/kuenstliche-intelligenz-was-2020-war-und-2021-wird/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://mixed.de/wp-content/uploads/2022/01/Artificial-Intelligence-unsplash.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
mixed.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;künstliche-intelligenz-was-2020-war-und-2021-wirdhttpsmixeddekuenstliche-intelligenz-was-2020-war-und-2021-wird&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://mixed.de/kuenstliche-intelligenz-was-2020-war-und-2021-wird/&#34;&gt;Künstliche Intelligenz: Was 2020 war und 2021 wird&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Jahr 2020 ist der Beginn einer neuen Dekade für Künstliche Intelligenz und das Jahr in dem sie beginnt ihr Potenzial zu realisieren. Der KI-Jahresrückblick 2020.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das sieht auf ...</title>
      <link>/post/2021-01-06-das-sieht-auf/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-01-06-das-sieht-auf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das sieht auf der ersten Blick so aus, als gäbe es bald einen ICE-Anschluß für Berlin-Zehlendorf. Tatsächlich ist es nur ein Testzug (eine Art ICE mit Dieselantrieb!) der auf den Gleisen der 2018 stillgelegten Gleisen  der Goerzbahn (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Zehlendorfer_Eisenbahn&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Zehlendorfer_Eisenbahn&lt;/a&gt;) durch Zehlendorf fahren soll. Gut das sie das ankündigen, denn kein Auto-/Fahrrad- und Fußgänger rechnet an diesen Gleisen damit, dass dort ein Zug kommt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings bin ich dagegen, dass sie die Bahn wiedereröffnen. Denn die Gleise führen nirgendwohin, nur auf ein Industriegelände. Personenbahnhöfe gibt es auf der ganzen Strecke keine. Stattdessen sollten die Gleise entfernt werden und an ihrer Stelle ein Radweg angelegt werden. Dieser Meinung war auch ein Berliner Taxifahrer mit dem ich das Thema durchdiskutieren durfte. Im Dahlemer Weg wo die Gleise der Goerzbahn liegen, gibt es nämlich keinen ordentlichen Radweg. Daher weichen viele Radfahrer auf die Autostraße aus und stören Taxifahrer beim Gasgeben. Ein Radweg anstelle der stillgelegten Gleise würde Rad- und Autofahrern gleichermaßen zugute kommen. Eine Wiedereröffnung der Bahnstecke dagegen macht überhaupt keinen Sinn. Da braucht man eigentlich auch keinen Testzug dafür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&#34;&gt;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.morgenpost.de/img/steglitz-zehlendorf/crop231271236/6036153529-w820-cv16_9-q85-fnov-fpi227770075-fpotr/file7dxcebmbl3815qp9d777.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;deutsche-bahn-ice-fährt-auf-trasse-der-alten-goerzbahn-in-berlinhttpswwwmorgenpostdebezirkesteglitz-zehlendorfarticle231271240ice-testzug-faehrt-erstmals-auf-trasse-der-alten-goerzbahnhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&#34;&gt;Deutsche Bahn: ICE fährt auf Trasse der alten Goerzbahn in Berlin&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Deutsche Bahn testet im Februar ihren ICE-Testzug  Advanced TrainLab auf der Trasse der alten Goerzbahn zwischen dem Bahnhof Schönow und Lichterfelde West.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und am Ende ...</title>
      <link>/post/2020-12-30-und-am-ende/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-12-30-und-am-ende/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Und am Ende des Jahres noch etwas auf das ihr die ganze Zeit gewartet habt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Werbung!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Einen Guten Rutsch ins neue Jahr!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Hrqn-ONMrr0&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/Hrqn-ONMrr0/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-sache-mit-dem-homeoffice--applehttpswwwyoutubecomwatchvhrqn-onmrr0&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Hrqn-ONMrr0&#34;&gt;Die Sache mit dem Homeoffice – Apple&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Underdogs sind zurück und müssen sich in der neuen Normalität zurechtfinden. Vieles ist ungewohnt, aber eines wird sich nie ändern: Apple hilft ihnen dab&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Ein Fahrradparkhaus zu ...</title>
      <link>/post/2020-12-29-ein-fahrradparkhaus-zu/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-12-29-ein-fahrradparkhaus-zu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ein Fahrradparkhaus zu bauen, ist offenbar komplizierter als einen Großflughafen. Seit mehr als zehn Jahren wird diskutiert, werden immer wieder neue Standorte genannt. Passiert ist – nichts. Gar nichts.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Der erste Eintrag zum Stichwort &amp;ldquo;Fahrradparkhaus&amp;rdquo; in Berlin datiert im Tagesspiegel-Archiv aus dem Juli 2008. Damals konnte sich die Verwaltung eine solche Anlage unter dem Bierpinsel in Steglitz &amp;ldquo;vorstellen&amp;rdquo;. Passiert ist nichts.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Seitdem wird immer wieder auch der Hauptbahnhof als Standort für ein Parkhaus genannt. Passiert ist, natürlich, nichts.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die bis 2016 SPD-geführte Verkehrsverwaltung kündigte 2014 den Bau zweier Parkhäuser am S-Bahnhof Mexikoplatz und am U-Bahnhof Krumme Lanke für 2015 an. Dann wurden Ostkreuz, Gesundbrunnen und Zehlendorf genannt. Gebaut wurde nichts.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dem ist wirklich nichts hinzuzufügen, außer vielleicht: &amp;ldquo;Mittlerweile haben mit Potsdam, Bernau und Oranienburg drei Städte in Brandenburg Fahrradparkhäuser an Bahnhöfen. In Holland oder der Schweiz sind sie mit teilweise mehreren tausend Plätzen längst Standard.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/von-felgenknickern-und-kreuzberger-buegeln-berlin-hat-kein-fahrradparkhaus-aber-viele-schlechte-staender/26751326.html&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.tagesspiegel.de/images/neuer-inhalt/26751202/1-format530.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
tagesspiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berlin-hat-kein-fahrradparkhaus-aber-viele-schlechte-ständerhttpswwwtagesspiegeldeberlinvon-felgenknickern-und-kreuzberger-buegeln-berlin-hat-kein-fahrradparkhaus-aber-viele-schlechte-staender26751326html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/von-felgenknickern-und-kreuzberger-buegeln-berlin-hat-kein-fahrradparkhaus-aber-viele-schlechte-staender/26751326.html&#34;&gt;Berlin hat kein Fahrradparkhaus, aber viele schlechte Ständer&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Mobilitätsgesetz fordert 100.000 sichere Fahrradständer in Berlin. Niemand weiß, wie viele es gibt. Ein Streifzug zu den dümmsten Ständern der Stadt. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viele Schulen sind ...</title>
      <link>/post/2020-12-28-viele-schulen-sind/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-12-28-viele-schulen-sind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viele Schulen sind ja nach wie vor völlig ahnungslos im Neuland unterwegs. Da wird ohne Not Microsoft Teams und Office 365 oder gar Zoom eingesetzt, obwohl das nach deutschem Datenschutzrecht illegal ist.
Typisch deutsch(?) daran ist, dass die Behörden zwar völlig überfordert sind, Schulen rechtzeitig die notwendige Infrastruktur bereitzustellen, aber gleichzeitig sind sie sehr schnell dabei, die Schulen wegen Datenschutzverstößen abzumahnen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Schulen-brauchen-Klarheit-beim-Datenschutz-4993139.html&#34;&gt;https://www.heise.de/news/Schulen-brauchen-Klarheit-beim-Datenschutz-4993139.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher hier als mein kleiner Beitrag eine kleine Liste von datenschutzkonformen Lösungen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bbbserver.de/&#34;&gt;https://bbbserver.de/&lt;/a&gt; (JAR Media GmbH)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://schul.cloud/&#34;&gt;https://schul.cloud/&lt;/a&gt; (heinekingmedia GmbH, stashcat gmbh)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://hpi-schul-cloud.de/&#34;&gt;https://hpi-schul-cloud.de/&lt;/a&gt; (Hasso-Plattner-Institut für Digital Engineering gGmbH / SAP)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Falls ihr Eltern seid und die Schulen eurer Kinder das mit dem Internet und Datenschutz im Jahre 2020 einfach nicht gebacken kriegt, weißt sie doch bitte auf die Lösungen oben hin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und falls ihr Schüler seid und gerne die Ferien verlängern wollt, zeigt eure Schule einfach beim Datenschutzbeauftragten an, falls sie immer noch so einen Quatsch wie Zoom oder Microsoft etc. einsetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Noch mehr Infos gibt es wie immer in der Wikipedia (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Schul-Cloud&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Schul-Cloud&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;hpi-schul-cloud.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hpi-schul-cloud---deine-digitale-lernumgebunghttpshpi-schul-cloudde&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://hpi-schul-cloud.de/&#34;&gt;HPI Schul-Cloud - Deine digitale Lernumgebung&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Diese Seite konnte nicht geladen werden&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihr habt euch ...</title>
      <link>/post/2020-12-24-ihr-habt-euch/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-12-24-ihr-habt-euch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr habt euch zu Weihnachten einen riesigen 4K Fernseher gegönnt und stellt fest, dass das Fernsehprogramm davon auch nicht besser wird?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann habe ich hier ein kleines Geschenk für euch, damit eure teure Investition nicht völlig umsonst war:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=DhmdyQdu96M&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=DhmdyQdu96M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frohe Weihnachten!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=DhmdyQdu96M&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/DhmdyQdu96M/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;space-station-fisheye-fly-through-4k-ultra-hdhttpswwwyoutubecomwatchvdhmdyqdu96m&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=DhmdyQdu96M&#34;&gt;Space Station Fisheye Fly-Through 4K (Ultra HD)&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Join us for a fly-through of the International Space Station. Produced by Harmonic exclusively for NASA TV UHD, the footage was shot in Ultra High Definition&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seit der Pandemie ...</title>
      <link>/post/2020-12-23-seit-der-pandemie/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-12-23-seit-der-pandemie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit der Pandemie kaufen wir immer mehr online ein. Positiv aufgefallen ist mir dabei Durstexpress. Nicht nur, weil man dort ganz bequem noch Toilettenpapier online bestellen konnte, während es überall schon ausverkauft war, sondern auch, weil es einfach funktioniert und der Bestellprozess gut klappt. Oft kommen sie sogar pünktlich (zumindest in Berlin), auf jedenfalls kommen sie immer und man erspart sich das Getränkeschleppen. Wenn ihr mit dem Gutscheincode unten dort etwas bestellt, bekommt ihr und ich 20% Rabatt. Einen Versuch sind sie auf jeden Fall wert, falls ihr in deren Liefergebiet wohnt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;durstexpress.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;durstexpress-getränke-lieferservice--kostenfrei-gelieferthttpdurstexpresscom&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://durstexpress.com/&#34;&gt;Durstexpress: Getränke Lieferservice | Kostenfrei geliefert&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Getränke Sofortlieferung nach Hause oder ins Büro | Supermarktgünstig ✅Ohne Aufpreis ✅ Keine Versandkosten✅Kein Schleppen → Kein Stress ♥&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich trommele ja ...</title>
      <link>/post/2020-12-21-ich-trommele-ja/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-12-21-ich-trommele-ja/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich trommele ja schon seit Jahren für die Idee der Demarchie, das heißt Parlamentarier sollten nicht gewählt, sondern ausgelost werden. So war das bei den Erfindern der Demokratie im alten Griechenland:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/329620680419868&#34;&gt;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/329620680419868&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/548164521895918&#34;&gt;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/548164521895918&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inzwischen ist die Idee offenbar angekommen. Man will zwar noch nicht den radikalen Schritt gehen und das komplette Parlament auslosen. Aber zumindest denkt man inzwischen über die vermehrte Nutzung von Bürgerräten nach, deren Mitglieder ausgelost werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erstaunlich daran ist, das der Vorschlag in Deutschland ausgerechnet von Wolfgang Schäuble kommt. Offenbar ist er im Alter doch noch weise geworden: &lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/wolfgang-schaeuble-buergerraete-demokratie-parlament-bundestagspraesident&#34;&gt;https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/wolfgang-schaeuble-buergerraete-demokratie-parlament-bundestagspraesident&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber egal von wem er kommt, der Vorschlag ist sehr gut und ein Schritt in die richtige Richtung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gab auch ein erstes Experiment dazu: &lt;a href=&#34;https://www.buergerrat.de/&#34;&gt;https://www.buergerrat.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Kritikpunkt daran ist aber, das 160 Menschen einfach statistisch nicht repräsentativ genug sind für Deutschland. Da bräuchte es mindestens 784 (siehe &lt;a href=&#34;https://politics.stackexchange.com/a/15949/2151&#34;&gt;https://politics.stackexchange.com/a/15949/2151&lt;/a&gt; ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotzdem, wie schreibt die SZ zum Thema so schön:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Verdrossenheit ist der Zuversicht gewichen: &amp;ldquo;Ich habe die Hoffnung zurückgewonnen, dass die Demokratie sich wandeln kann.&amp;rdquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/politik/werkstatt-demokratie-wir-machen-das-1.5132906&#34;&gt;https://www.sueddeutsche.de/politik/werkstatt-demokratie-wir-machen-das-1.5132906&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/politik/2020-10/buergerraete-demokratie-buergerbeteiligung-parlamentarisch-wolfgang-schaeuble-legitimationskrise-misstrauen-politikverdrossenheit/komplettansicht&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.zeit.de/politik/2020-10/buergerraete-demokratie-buergerbeteiligung-parlamentarisch-wolfgang-schaeuble-legitimationskrise-misstrauen-politikverdrossenheit-bild/wide__1300x731&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;
zeit.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bürgerräte-demokratie-ist-machbar-herr-nachbarhttpswwwzeitdepolitik2020-10buergerraete-demokratie-buergerbeteiligung-parlamentarisch-wolfgang-schaeuble-legitimationskrise-misstrauen-politikverdrossenheitkomplettansicht&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/politik/2020-10/buergerraete-demokratie-buergerbeteiligung-parlamentarisch-wolfgang-schaeuble-legitimationskrise-misstrauen-politikverdrossenheit/komplettansicht&#34;&gt;Bürgerräte: Demokratie ist machbar, Herr Nachbar!&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überall auf der Welt fühlen sich Bürger von den Regierenden nicht verstanden und vertreten. Die Lösung könnte eine neue, alte Idee sein: ausgeloste Bürgerräte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
