<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rechtsstaatlichkeit | Das Blog</title>
    <link>/tag/rechtsstaatlichkeit/</link>
      <atom:link href="/tag/rechtsstaatlichkeit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>rechtsstaatlichkeit</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>rechtsstaatlichkeit</title>
      <link>/tag/rechtsstaatlichkeit/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Wir brauchen nicht nur Transparenz, ...</title>
      <link>/post/2015-11-21-wir-brauchen-nicht-nur-transparenz/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-11-21-wir-brauchen-nicht-nur-transparenz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wir brauchen nicht nur Transparenz, wir brauchen endlich die strenge Trennung von Wirtschaft und Staat! Diese ist genauso notwendig wie die Trennung von Kirche und Staat.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.abgeordnetenwatch.de/blog/2015-10-06/scharfe-transparenzregeln-diese-lander-machen-es-besser-als-deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/default/files/styles/opengraph_image/public/media/images/various/nebenneinkuenfte_brown.png?itok=RYq41X6Z&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
abgeordnetenwatch.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;scharfe-transparenzregeln-für-lobbyisten-diese-drei-länder-machen-es-besser-als-deutschland--abgeordnetenwatchdehttpswwwabgeordnetenwatchdeblog2015-10-06scharfe-transparenzregeln-diese-lander-machen-es-besser-als-deutschland&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.abgeordnetenwatch.de/blog/2015-10-06/scharfe-transparenzregeln-diese-lander-machen-es-besser-als-deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Scharfe Transparenzregeln für Lobbyisten: Diese drei Länder machen es besser als Deutschland | abgeordnetenwatch.de&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Geheimhaltung von Lobbykontakten, Verschleierung von Nebeneinkünften, Seitenwechsel in die Wirtschaft – wenn es um Transparenz und enge Grenzen für Lobbyisten geht, liegt in Deutschland vieles im Argen. Ein Blick über die Grenzen zeigt: Andere Länder machen es sehr viel besser. Drei Beispiele, von denen Deutschland lernen sollte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zitate: &#34;Sämtliche Verträge und Vereinbarungen, ...</title>
      <link>/post/2013-07-02-zitate-samtliche-vertrage-und-vereinbarungen/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-07-02-zitate-samtliche-vertrage-und-vereinbarungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zitate:
&amp;ldquo;Sämtliche Verträge und Vereinbarungen, sämtliche Gesetze und Verfassungsänderungen, die Grundlage für die Fortführung der alliierten Kontrollen waren und sind, wurden weder geändert, noch gekündigt, sondern gelten bis heute unverändert fort, so die deutsch-alliierte Verwaltungsvereinbarung zum G 10 Gesetz von 1968.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: Was steht da drin?
Foschepoth: Einerseits das, was Brandt gesagt hat, dass die Vorbehaltsrechte abgelöst sind. Andererseits, dass das Zusatzabkommen zum Nato-Truppenstatut weiterhin die Grundlage für die alliierten Überwachungsmaßnahmen ist und bleibt. Schließlich, dass es auch in Zukunft jedem alliierten Militärbefehlshaber unbenommen ist, die zum Schutz der Truppen notwendigen Sicherungsmaßnahmen zu treffen, wozu auch die eigene Durchführung von Überwachungsmaßnahmen des Post- und Fernmeldeverkehrs gehört.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: Und die hat die Zwei-plus-Vier-Verhandlungen 1990 überlebt?
Foschepoth: In der Tat. Als die SPD 1990 im Bundestag wissen wollte, auf welcher Rechtsgrundlage die Special Forces der Amerikaner in Deutschland jetzt arbeiteten, bekam sie vom Staatsminister im Auswärtigen Amt zu hören: auf dem Aufenthaltsvertrag von 1954 und dem Zusatzabkommen zum Nato-Truppenstatut. Das alliierte Recht zur Überwachung des Post- und Fernmeldeverkehrs ist weder in der alten, noch der neuen Bundesrepublik außer Kraft gesetzt worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: War das Kohls Morgengabe zur deutschen Einheit?
Foschepoth: Das ist gut möglich.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Um das für alle Zukunft zu sichern, musste das Grundgesetz geändert werden. Deshalb steht bis heute in Artikel 10, dass der, der aus nachrichtendienstlichen Gründen überwacht wird, keinen Anspruch hat, darüber informiert zu werden. Gleichzeitig wurde – ein Unding für einen Rechtsstaat – der Rechtsweg ausgeschlossen. Mit dieser Regelung war die Gewaltenteilung faktisch aufgehebelt, wie renommierte Staatsrechtler kritisierten. Diese massive Einschränkung des Rechtsstaates ist bis heute nicht aufgehoben. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es steht also im Prinzip im Grundgesetz, dass die Alliierten in Deutschland soviel spionieren dürfen, wie sie wollen! Vielleicht sollte sich der ein oder andere Politiker mal schlau machen!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/deutschland-1/historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://ais.badische-zeitung.de/piece/04/1c/e3/7b/69002107.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
badische-zeitung.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;historiker-josef-foschepoth-über-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepublikhttpwwwbadische-zeitungdedeutschland-1historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/deutschland-1/historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Historiker Josef Foschepoth über den systematischen Bruch des Postgeheimnisses in der Bundesrepublik&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überwachtes Deutschland&amp;rdquo;– so heißt eine Studie des Freiburger Geschichtsprofessors Josef Foschepoth (65), der aus deutschen Geheimarchiven Erstaunliches zutage förderte. Wir sprachen mit ihm.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Tatsächlich gilt ein deutscher Abgeordneter ...</title>
      <link>/post/2012-10-01-tatsachlich-gilt-ein-deutscher-abgeordneter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2012-10-01-tatsachlich-gilt-ein-deutscher-abgeordneter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tatsächlich gilt ein deutscher Abgeordneter nur dann als korrupt, wenn nachgewiesen werden kann, dass er sich vor einer Wahl oder Abstimmung in einem Parlament kaufen ließ. Nimmt er dagegen den Lohn für sein Votum erst nach einer Abstimmung an, als eine Art “Dankeschön”, geht er straffrei aus – so entlarvt das bestehende Gesetz weniger die Bestechlichkeit eines Abgeordneten als seine Dummheit, sich die Gefälligkeit zum falschen Zeitpunkt erweisen zu lassen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://netzpolitik.org/2012/exklusiv-wir-veroffentlichen-das-geheime-gutachten-das-strengere-gesetze-gegen-abgeordnetenbestechung-fordert/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.netzpolitik.org/wp-upload/UN-Korruption.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
netzpolitik.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;exklusiv-wir-veröffentlichen-das-geheime-gutachten-das-strengere-gesetze-gegen-abgeordnetenbestechung-fordert--netzpolitikorghttpnetzpolitikorg2012exklusiv-wir-veroffentlichen-das-geheime-gutachten-das-strengere-gesetze-gegen-abgeordnetenbestechung-fordert&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://netzpolitik.org/2012/exklusiv-wir-veroffentlichen-das-geheime-gutachten-das-strengere-gesetze-gegen-abgeordnetenbestechung-fordert/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Exklusiv: Wir veröffentlichen das geheime Gutachten, das strengere Gesetze gegen Abgeordnetenbestechung fordert – netzpolitik.org&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die deutschen Gesetze zur Abgeordnetenbestechung sind „praktisch bedeutungslose symbolische Gesetzgebung“ und müssen dringend verschärft werden. Diesem Urteil des Bundesgerichtshof schließt sich auch der wissenschaftliche Dienst des Bundestages in einem vor vier Jahren erstellten Gutachten an. Das Dokument wird bisher geheim gehalten, netzpolitik.org veröffentlicht jetzt das komplette Gutachten. Die Wikipedia sagt auf der Seite Abgeordnetenbestechung: In […]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
