<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>straßenqualität | Das Blog</title>
    <link>/tag/stra%C3%9Fenqualitat/</link>
      <atom:link href="/tag/stra%C3%9Fenqualitat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>straßenqualität</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>straßenqualität</title>
      <link>/tag/stra%C3%9Fenqualitat/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Das ist das ultimative Anti-SUV ...</title>
      <link>/post/2023-03-10-das-ist-das-ultimative-anti-suv/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-03-10-das-ist-das-ultimative-anti-suv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ist das ultimative Anti-SUV Video, da ihr euch unbedingt anschauen solltet. Ich fühle mich ein bisschen bestätigt, da ich schon immer gesagt habe, dass die SUV-Mode eindeutig aus den USA kommt. Allerdings ist der Grund dafür nicht, wie von mir oft vorgebracht, die unglaublich schlechte Straßenqualität in den USA. Nein, der wahre Grund ist noch viel dümmer:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt in den USA Ausnahmeregelungen für &amp;ldquo;Light Trucks&amp;rdquo; unter die auch SUVs fallen. Und zwar dürfen Light Trucks mehr Abgase produzieren, mehr verbrauchen und schlechtere Sicherheitsmerkmale haben als &amp;ldquo;normale Autos&amp;rdquo;.  Und da sie nicht in den Flottenverbrauch der Hersteller eingerechnet werden, wie normale Autos konnten die Hersteller teure Strafzahlungen für das Nichtabsenken des Flottenverbrauchs einfach umgehen. Dazu kommen noch Strafzölle für ausländische &amp;ldquo;Light Trucks&amp;rdquo;/SUVs, die es amerikanischen Herstellern leichter machen, den Markt der SUVs in den USA zu dominieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber auch der Rest des Videos ist einfach sehenswert. Z.B. wird eine interessante Statistik gezeigt, die grob gesagt nachweist, das SUV-Fahrer die größeren A*-löcher sind und auch die schlechteren Fahrer und sie das mit dem größeren vermeintlich sichererem Auto kompensieren müßen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich kann daher das Video nur jedem empfehlen anzuschauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Meine schnelle Lösung für das SUV-Problem wäre übrigens, diese an die Ukraine zu schenken. Wenn wir es schon nicht fertig bringen ihnen 100 Panzer zu liefern, könnten wir ihnen sicher leicht 100000 SUVs schicken. Spätestens wenn jeder ukrainische Soldat in einem SUV sitzt, dürfte einer erfolgreichen Gegenoffensive nichts mehr im Weg stehen. Die russische Armee würden im wahrsten Sinne des Wortes einfach überrollt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jN7mSXMruEo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/jN7mSXMruEo/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;these-stupid-trucks-are-literally-killing-ushttpswwwyoutubecomwatchvjn7msxmrueo&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=jN7mSXMruEo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;These Stupid Trucks are Literally Killing Us&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Save $20 on an annual subscription to Nebula: &lt;a href=&#34;https://go.nebula.tv/notjustbikesEngineers&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://go.nebula.tv/notjustbikesEngineers&lt;/a&gt;, planners, politicians, and advocates all around the world are tryin&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
