<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>education | Das Blog</title>
    <link>/tag/education/</link>
      <atom:link href="/tag/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>education</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>education</title>
      <link>/tag/education/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Nur nicht über den Tellerrand ...</title>
      <link>/post/2023-07-10-nur-nicht-uber-den-tellerrand/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-07-10-nur-nicht-uber-den-tellerrand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nur nicht über den Tellerrand schauen. Das ist nicht nur das Motto in Berlin, sondern das ist generell deutscher Politik und auch leider auch in den Medien weit verbreitet. Es gibt gute Lösungen im Ausland die sogar funktionieren? Lasst sie uns totschweigen, ansonsten müsste sich ja was ändern im Land.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Dänemark sind seit 2013 Ölheizungen verboten. In Norwegen sind ab 2025 Verbrennerautos verboten. In der Schweiz kommen Züge zu 95% pünktlich. In Finnland gibt es keinen Lehrermangel. In den Niederlanden gibt es Fahrradwege die sind 3 Meter breit und Fahrradparkhäuser mit tausenden Stellplätzen. In Luxemburg ist seit 2020 der öffentliche Nahverkehr komplett kostenlos. In Estland kann man eine Steuererklärung digital in 5 Minuten machen. In allen anderen Ländern der Welt gibt es ein Tempolimit auf Autobahnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Liste ließe sich beliebig fortsetzen. Was sind eure liebsten Ideen, die komischerweise nur im Ausland funktionieren, in Deutschland aber nicht?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/kultur/berliner-stadtplanung-bloss-nicht-uber-den-tellerrand-schauen-10117870.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.tagesspiegel.de/images/lille-langebrogiuseppe-liverino-5jpg/alternates/BASE_16_9_W1400/lille-langebrogiuseppe-liverino-5jpg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesspiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berliner-stadtplanung-bloß-nicht-über-den-tellerrand-schauenhttpswwwtagesspiegeldekulturberliner-stadtplanung-bloss-nicht-uber-den-tellerrand-schauen-10117870html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/kultur/berliner-stadtplanung-bloss-nicht-uber-den-tellerrand-schauen-10117870.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Berliner Stadtplanung: Bloß nicht über den Tellerrand schauen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gerade fand in Kopenhagen der Weltkongress der Stadtplaner statt. Berlins Senatsbaudirektorin Petra Kahlfeldt war nicht dabei. Wieso eigentlich nicht?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich hatte ja neulich schon ...</title>
      <link>/post/2020-04-08-ich-hatte-ja-neulich-schon/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-08-ich-hatte-ja-neulich-schon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich hatte ja neulich schon die absurde Situation in Russland beschrieben, die inzwischen auch von der Tagesschau beleuchtet wurde. Aber in Weißrussland ist alles noch viel schlimmer: &lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/belarus-corona-lukaschenko&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.dekoder.org/de/article/belarus-corona-lukaschenko&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;
Eine Quarantäne wurde nicht verhängt. Der Unterricht an den Schulen und Hochschulen ging bis Anfang April weiter. Dabei waren in vielen Klassen nur zwei oder drei Schüler anwesend, der Rest blieb zu Hause. Die Eltern kommunizierten über den Messengerdienst Viber und sprachen sich ab – mit dem Ergebnis, dass der Schulleitung manchmal Anträge auf Heimunterricht von den Eltern einer ganzen Klasse vorgelegt wurden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erst Ende der letzten Woche kündigte Lukaschenko an, dass er den Schülern eine Woche Ferien geben werde. Das heißt, immer noch keine Quarantäne, nur verlängerte Frühjahrsferien.
&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ab dem 1. März wurde in Belarus erstmals das Bestattungsgeld gekürzt – um ganze 50 Euro, eine erhebliche Summe für das Land. Sofort machte das Gerücht die Runde, die Regierung würde sich auf ein Massensterben einstellen,&amp;hellip;
Gleichzeitig werden Ärzte massenhaft gezwungen, „Geheimhaltungsvereinbarungen“ zu unterschreiben; der [belarussische Nachrichtendienst – dek] KGB und andere Sicherheitsorgane drohen mit Strafen, sollten Informationen über Corona-Patienten nach außen gelangen.
Am 18. März starb in Witebsk eine Frau und wurde umgehend und ohne Aufbahrung im geschlossenen Sarg beigesetzt, an der Beerdigung durften keine Gäste teilnehmen.
&amp;hellip;
Massenveranstaltungen werden hingegen nicht abgesagt. Die Vorbereitungen zur Siegesparade am 9. Mai sind im Gange. Am 19. März startete in Belarus die Fußballmeisterschaft, die Stadien sind für die Fans geöffnet.
&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/belarus-corona-lukaschenko&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.dekoder.org/sites/default/files/lukaschenko-covid_social.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hier-gibt-es-keine-virenhttpswwwdekoderorgdearticlebelarus-corona-lukaschenko&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/belarus-corona-lukaschenko&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;„Hier gibt es keine Viren“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Stell dir vor, es ist Schule und keiner geht hin: Minsk-Korrespondent Denis Lawnikewitsch über den offiziellen und den inoffiziellen Umgang mit Corona in Belarus. / Quelle: The New Times&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computers are useless, they can ...</title>
      <link>/post/2015-01-02-computers-are-useless-they-can/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-01-02-computers-are-useless-they-can/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Computers are useless, they can only give you answers!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=xx310zM3tLs#t=11&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/xx310zM3tLs/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-wonderful-and-terrifying-implications-of-computers-that-can-learn--jeremy-howard--tedxbrusselshttpswwwyoutubecomwatchvxx310zm3tlst11&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=xx310zM3tLs#t=11&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The wonderful and terrifying implications of computers that can learn | Jeremy Howard | TEDxBrussels&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This talk was given at a local TEDx event, produced independently of the TED Conferences. The extraordinary, wonderful, and terrifying implications of comput&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
