<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>intelligenz | Das Blog</title>
    <link>/tag/intelligenz/</link>
      <atom:link href="/tag/intelligenz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>intelligenz</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>intelligenz</title>
      <link>/tag/intelligenz/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Ich sage ja, es liegt ...</title>
      <link>/post/2020-09-21-ich-sage-ja-es-liegt/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-09-21-ich-sage-ja-es-liegt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich sage ja, es liegt daran, dass Brillenträger intelligenter sind. Und Intelligenz schützt vor vielem 🤓&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.stern.de/gesundheit/chinesische-studie--schuetzen-brillen-vor-dem-coronavirus--9422260.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://image.stern.de/9422262/t/br/v2/w1440/r1.7778/-/pic.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
stern.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chinesische-studie-schützen-brillen-vor-dem-coronavirushttpswwwsterndegesundheitchinesische-studie--schuetzen-brillen-vor-dem-coronavirus--9422260html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.stern.de/gesundheit/chinesische-studie--schuetzen-brillen-vor-dem-coronavirus--9422260.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chinesische Studie: Schützen Brillen vor dem Coronavirus?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chinesische Ärzte machten eine spannende Entdeckung: In einem Krankenhaus stellten sie fest, dass Brillenträger selten an Covid-19 erkranken. Sie vermuten, dass das Tragen einer Brille vor einer Infektion schützt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzsichtigkeit - Neues aus der Wissenschaft</title>
      <link>/post/2018-09-17-kurzsichtigkeit-neues-aus-der/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 20:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-09-17-kurzsichtigkeit-neues-aus-der/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Nach meinem Artikel von &lt;a href=&#34;https://asmaier.blogspot.com/2009/11/ursachen-der-kurzsichtigkeit.html&#34;&gt;2009&lt;/a&gt;&amp;nbsp;über Ursachen der Kurzsichtigkeit und dem von &lt;a href=&#34;https://asmaier.blogspot.com/2015/11/kurzsichtigkeit-stand-der-wissenschaft.html&#34;&gt;2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;über mögliche Therapieansätze habe ich in der Zwischenzeit&amp;nbsp;ein paar neue Erkenntnisse zu dem Thema gesammelt:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eine Studie mit 300000 Teilnehmern hat eine positive Korrelation zwischen Brille tragen und höherer Intelligenz gefunden (siehe &lt;a href=&#34;https://www.heilpraxisnet.de/naturheilpraxis/forschung-sind-brillentraeger-wirklich-von-natur-aus-schlauer-20180531411836&#34;&gt;https://www.heilpraxisnet.de/naturheilpraxis/forschung-sind-brillentraeger-wirklich-von-natur-aus-schlauer-20180531411836&lt;/a&gt; ). Das höre ich natürlich gerne, aber es wäre ziemlich unintelligent sich die ganze Sache nicht doch etwas genauer anzusehen. Im Gegensatz zu dem Heilpraxisartikel, wo der Journalist wie üblich natürlich &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Cum_hoc_ergo_propter_hoc&#34;&gt;Korrelation und Kausation verwechselt&lt;/a&gt;, betonen die Wissenschaftler, dass es sich nur um eine Korrelation handelt. Viele Brillenträger sind intelligenter (wobei die Definition von Intelligenz wie üblich sehr problematisch ist). Das bedeutet aber nicht, dass man seine Intelligenz erhöhen kann, indem man Brille trägt. Interessant ist auch, dass eine höhere Intelligenz nur mit Kurzsichtigkeit positiv korreliert ist, mit Weitsichtigkeit aber negativ:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&#34;The result for myopia (short-sightedness; rg = 0.32) was consistent with previous evidence of a positive phenotypic and genetic correlation between this trait and cognitive function. Less genetic work has investigated the links between hyperopia (long-sightedness) and cognitive function, although our finding, a genetic correlation of rg = −0.21, was consistent with the negative phenotypic association between these variables reported in previous literature&#34; (&lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41467-018-04362-x&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41467-018-04362-x&lt;/a&gt;)&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Die Forscher haben jedoch auch andere Korrelationen gefunden, z.B. korreliert auch eine schnelle Reaktionszeit mit höherer Intelligenz:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;We found a genetic correlation (rg) of 0.247 (P = 1.28 × 10−30) between reaction time and general cognitive function.&lt;/blockquote&gt;Aber wie wir alle wissen ist nicht jeder Torwart oder 100m Sprinter auch ein Nobelpreisträger. Insgesamt finde ich, dass solche Korrelationsstudien im allgemeinen wenig nützlich sind und mehr Fragen aufwerfen als Antworten geben.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Viel interessanter dagegen ist jedoch eine Studie der Uni Tübingen. Diese wollen nämlich herausgefunden haben, warum Lesen kurzsichtig macht:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.eye-tuebingen.de/the-institute/news-events/news/news-article/60-why-might-reading-make-myopic/&#34;&gt;Universitätsklinikum Tübingen: Why might reading make myopic?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/tuebingen/Studie-von-Tuebinger-Augenheilkundlern-Warum-macht-Lesen-kurzsichtig,tuebinger-erklaeren-kurzsichtigkeit-100.html&#34;&gt;Studie von Tübinger Augenheilkundlern: Warum macht Lesen kurzsichtig?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Kurz gesagt haben sie den Einfluß des Lesens von schwarzem Text auf weißem Grund und weißem Text auf schwarzem Grund auf die Entwicklung der &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Aderhaut&#34;&gt;Aderhaut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;gemessen. Dabei zeigte sich, dass nur 30 Minuten Lesen von Schwarzem Text auf weißem Grund die Aderhaut verdünnt, was zu einem Längenwachstum und damit zu Kurzsichtigkeit führen kann. Umgedreht führte das Lesen von hellem Text auf dunklem Untergrund zu einer Verdickung der Aderhaut und würde also zu einer Hemmung der Kurzsichtigkeit führen. Würde das stimmen, wäre es sensationell und es gäbe eine sehr einfach Möglichkeit der Kurzsichtigkeit vorzubeugen: Statt Bücher zu lesen sollte man besser am Computer mit umgedrehten Kontrast lesen (z.B. &lt;a href=&#34;https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/macos/visual-design/dark-mode/&#34;&gt;Apples neuer Dark Mode&lt;/a&gt;). Einen Haken hat die Studie aber doch (was die Journalisten natürlich wieder verschwiegen haben): Insgesamt waren nur sieben Kandidaten beteiligt:&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Seven young adult subjects participated, subject 1 was Asian, the others Caucasian, subjects 3 and 6 male, subject 3 wore contact lenses, subjects 1, 2, and 7 spectacles. Ages ranged from 23 to 29 years. Subjects had no known ocular pathologies other than mild or moderate myopia (&lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41598-018-28904-x&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41598-018-28904-x&lt;/a&gt;).&lt;/blockquote&gt;Damit ist die Studie meiner Meinung nach leider noch viel zu klein um sie wirklich ernst zu nehmen. Würde sich aber in einer größeren Studie mit vielleicht hunderten oder tausenden Teilnehmer ein ähnliches Ergebnis ergeben, dann hätte das meiner Meinung nach den Nobelpreis der Medizin verdient. Wer nicht so lange warten möchte und bereits jetzt seine Augen beim Lesen schonen möchte, dem kann ich das DarkReader Plugin für den Browser empfehlen: &lt;a href=&#34;https://darkreader.org/&#34;&gt;https://darkreader.org/ &lt;/a&gt;. Zusammen mit dem &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/slinky-elegant/bmanlajnpdncmhfkiccmbgeocgbncfln&#34;&gt;Slinky Elegant Theme&lt;/a&gt; für den Chrome Browser bleibt der Bildschirm beim Internetsurfen dunkel und die Augen werden geschont. Auch auf dem Smartphone kann man schon jetzt oft einen DarkMode nutzen (unter iOS z.B. unter Allgemein-&amp;gt;Bedienhilfen-&amp;gt;Display-Anpassungen-&amp;gt;Farben umkehren -&amp;gt; Intelligent) und spart damit auf einem modernen OLED-Display sogar &lt;a href=&#34;https://appleinsider.com/articles/17/11/10/extreme-test-shows-oled-iphone-x-with-dark-mode-saves-nearly-60-battery-over-3-hours&#34;&gt;signifikant Energie&lt;/a&gt;. Also nutzt den DarkMode auf eurem Computer/Smartphone. Er ist gut für die Umwelt und schon eure Augen.&lt;br /&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50% aller Leute sind dümmer als die Regierung!</title>
      <link>/post/2010-06-28-50-aller-leute-sind-dummer-als-die/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 17:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2010-06-28-50-aller-leute-sind-dummer-als-die/</guid>
      <description>
Hört man die Leute so am Stammtisch reden, dann könnte man glauben, dass seltsamerweise immer die dümmsten an die Macht kommen (und die klügsten am Stammtisch sitzen). Das ist aber genauso zutreffend wie das 80% aller Deutschen überdurchschnittliche Autofahrer sind. Gerade in Demokratien wird derjenige an die Macht gewählt, der am konsensfähigsten und damit am durchschnittlichsten ist. Und das bedeutet:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;50% aller Leute sind dümmer als die Regierung!  &lt;/blockquote&gt;So schockierend diese Erkenntnis zunächst für manchen klingen mag, ist es doch eigentlich nur das was bereits 1811 von Joseph de Maistre formuliert wurde &lt;a href=&#34;http://www.barrypopik.com/index.php/new_york_city/entry/the_people_get_the_government_they_deserve/&#34;&gt;(The Big Apple: “The people get the government they deserve”)&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Jedes Volk bekommt die Regierung, die es verdient.&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt;Also nur wenn wir (das Volk) uns bemühen klüger zu werden, dann wird es auch unsere Regierung (funktionierende Demokratie vorausgesetzt)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IQ von 75 reicht um Beamter zu sein!</title>
      <link>/post/2009-08-01-iq-von-75-reicht-um-beamter-zu-sein/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 22:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-08-01-iq-von-75-reicht-um-beamter-zu-sein/</guid>
      <description>
Aus dem Artikel &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tp/r4/artikel/30/30801/1.html&#34;&gt;TP: Das Mädchen, das mit nur einer Gehirnhälfte sieht&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;br /&gt;Dieser Fall erinnert an den &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1016/S0140-6736%2807%2961127-1&#34; class=&#34;link&#34;&gt;Fund bei einem 44-jährigen Franzosen&lt;/a&gt; aus dem Jahr 2007, bei dem im Zusammenhang mit einer Routineuntersuchung wegen einer Schwäche im linken Bein entdeckt worden war, dass über die Hälfte seines Gehirns von Flüssigkeit verdrängt worden war. Wo sich bei anderen Menschen die graue und weiße Nervensubstanz befindet, war sein Schädel weitgehend von Hirn-Rückenmarksflüssigkeit ausgefüllt. &lt;span style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;Der Mann hatte zwar mit einem IQ von 75 nur unterdurchschnittliche Intelligenz, konnte aber einer normalen Tätigkeit als Beamter nachgehen&lt;/span&gt; und war Vater von zwei Kindern.&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Es ist sicher nur Zufall, dass jemand mit nur einer Gehirnhälfte und einem IQ von 75 Beamter ist, oder? ;-)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
