<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>militärtechnik | Das Blog</title>
    <link>/tag/militartechnik/</link>
      <atom:link href="/tag/militartechnik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>militärtechnik</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>militärtechnik</title>
      <link>/tag/militartechnik/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Was kann da schon schiefgehen: ...</title>
      <link>/post/2017-05-11-was-kann-da-schon-schiefgehen/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-05-11-was-kann-da-schon-schiefgehen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was kann da schon schiefgehen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;In terms of emulating human reasoning, I feel this is to unmanned aerial vehicles what the IBM/Deep Blue vs. Kasparov was to chess.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Firma heißt übrigens psibernetix:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.psibernetix.com/projects/defense/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.psibernetix.com/projects/defense/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skynet war schon vergeben :-/&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;uc.edu&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;uc-newshttpmagazineucedueditors_picksrecent_featuresalphahtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://magazine.uc.edu/editors_picks/recent_features/alpha.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;UC News&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;University of Cincinnati&amp;rsquo;s featured news stories. Search UC News articles by topic, colleges, and units. Subscribe to our newsletter to get personalized content from UC News!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was geht in den Köpfen ...</title>
      <link>/post/2011-12-02-was-geht-in-den-kopfen/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2011-12-02-was-geht-in-den-kopfen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Was geht in den Köpfen von Menschen vor, die derartige Waffen entwickeln?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Schon die bei Mach 3 im Tiefflug entstehende Druckwelle von Pluto wurde mit 162 dB[1] Schalldruckpegel als potenziell tödlich erachtet. Weiterhin hätte Pluto im Flug nicht nur seine Umgebung aufgrund fehlender Abschirmung des Reaktors mit starker Neutronen- und Gammastrahlung bestrahlt, sondern auch die Luft, welche das Triebwerk passierte, mit Radioisotopen kontaminiert. Der Flugkörper hätte zusammen mit der erzeugten Druckwelle bis zu seinem Ziel eine Spur der Zerstörung gezogen.
Als eigentliche Bewaffnung waren sechzehn H-Bomben von je einer Megatonne TNT Sprengkraft vorgesehen.[2] Die Konstrukteure planten, dass Pluto nach dem Abwurf der Bomben auf die programmierten Ziele weiter für Minuten oder Stunden über der UdSSR kreisen sollte, um bis zum Absturz weitere Gebiete durch seinen Überflug zu zerstören oder radioaktiv zu kontaminieren.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und der Grund diese wahnsinnige Entwicklung einzustellen war nicht, dass sie wahnsinnig war, sondern die Furcht davor, dass andere genauso wahnsinnig sein könnten:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Trotz dieses erfolgreichen Tests wurde am 1. Juli 1964, sechseinhalb Jahre nach dem Beginn, das „Projekt Pluto“ endgültig gestoppt – in der Erklärung des Department of Defense und State Department deklariert als „being too provocative“. So rechnete man auch mit einem sowjetischen, für die USA nicht abfangbaren Gegenstück.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Pluto_%28Marschflugk%c3%b6rper%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/85/Pluto-SLAM.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
de.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pluto-marschflugkörper--wikipediahttpdewikipediaorgwikipluto_marschflugkörper&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Pluto_%28Marschflugk%c3%b6rper%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pluto (Marschflugkörper) – Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wachroboter alá Robocop</title>
      <link>/post/2006-11-16-wachroboter-al-robocop/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 17:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-11-16-wachroboter-al-robocop/</guid>
      <description>
Wer erinnert sich noch an die alten Robocopfilme? Dort gab es immer jede Menge stumpfsinniger Wachroboter die zuerst geschossen und nie gefragt haben. Wie immer wenn es um Waffenentwicklung geht holt leider die Realität die kühnsten Science-Fiction-Träume schneller ein als man glaubt. Der erste Wach- und Kampfroboter wurde vor kurzem in Südkorea von der Firma Samsung vorgestellt:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tp/r4/artikel/23/23972/1.html&#34;&gt;Telepolis: Kampfroboter zum Schutz von Grenzen, Flughäfen oder Pipelines&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Aber zum Glück unterscheidet dieser Roboter ja Freund und Feind an der Stimme. Der Roboter wird daher wohl nie einen Unschuldigen angreifen :-/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
