<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>postident | Das Blog</title>
    <link>/tag/postident/</link>
      <atom:link href="/tag/postident/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>postident</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>postident</title>
      <link>/tag/postident/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Wenn Ihr Reisepass sowohl beim ...</title>
      <link>/post/2023-01-15-wenn-ihr-reisepass-sowohl-beim/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-01-15-wenn-ihr-reisepass-sowohl-beim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wenn Ihr Reisepass sowohl beim VideoIdent und auch beim PostIdent nicht eingelesen werden kann, ist aktuell leider keine Kontoeröffnung bei comdirect möglich. Eine manuelle Erfassung Ihrer Ausweisdaten kann von den Mitarbeiters in den Postfilialen nicht vorgenommen werden und weitere Möglichkeiten zur Identitätsfeststellung bieten wir nicht an.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So klingt das, wenn man nicht Kunde bei comdirect und bei vielen anderen Banken wird, weil die nur noch Identifizierung per PostIdent anbieten. Es ist geradezu absurd, dass die Post die Ausweisdaten im Postident-Verfahren nicht manuell erfassen kann, wenn die doch bei jedem Einschreiben und bei jedem Paketabholen in der Filiale genau das tut. Man ist doch schließlich persönlich da, und bringt einen gültigen Pass mit Bild mit.
Aber das ist beim PostIdent-Verfahren plötzlich nicht genug. Der Pass muß auch noch kompatibel zum deutschen Pass sein. Was das genau heißen soll, wissen sie selbst nicht, aber z.B. ein russischer Pass mit permanenter Aufenthaltsgenehmigung in Deutschland reicht nicht (Und ja, die Aufenthaltsgenehmigung ist in lateinischen Buchstaben, das können Postmitarbeiter lesen).
Nun jetzt denkt ihr bestimmt, das ist wieder nur so ein speziell russisches Problem. Weit gefehlt. Es betrifft u.a. auch sehr viele EU-Bürger. Das comdirekt-Forum ist voll mit Beschwerden zum Thema: &lt;a href=&#34;https://community.comdirect.de/t5/konto-depot-karte/postident-f%C3%BCr-ausl%C3%A4nder-legitimierung-nicht-m%C3%B6glich/td-p/57881&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://community.comdirect.de/t5/konto-depot-karte/postident-f%C3%BCr-ausl%C3%A4nder-legitimierung-nicht-m%C3%B6glich/td-p/57881&lt;/a&gt;
Und seit 2018 hat sich an dem Problem genau gar nichts geändert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist das noch Inkompetenz oder ist das schon ausländerfeindliches Kalkül? Ich habe den schweren Verdacht, dass hier die Banken und die Post denken: naja, die paar ausländischen Kunden, die sind eh ein bisschen Risikokunden, für die bieten wir lieber mal keinen Service an und tun so, als sei das ein technisches Problem. Und genau so sieht die alltägliche Ausländerfeindlichkeit in Deutschland aus: Angebliche technische Probleme, bürokratische Hürden, keine freien Termine. Als Deutsche merkt ihr nichts davon. Aber unsere ausländischen Mitbürger bekommen diese bürokratische Kälte jeden Tag zu spüren.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://community.comdirect.de/t5/konto-depot-karte/postident-f%C3%BCr-ausl%C3%A4nder-legitimierung-nicht-m%C3%B6glich/td-p/57881&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://community.comdirect.de/t5/image/serverpage/image-id/2284iD2CE776697001655?v=v2&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
community.comdirect.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;postident-für-ausländer-legitimierung-nicht-möglichhttpscommunitycomdirectdet5konto-depot-kartepostident-fc3bcr-auslc3a4nder-legitimierung-nicht-mc3b6glichtd-p57881&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://community.comdirect.de/t5/konto-depot-karte/postident-f%C3%BCr-ausl%C3%A4nder-legitimierung-nicht-m%C3%B6glich/td-p/57881&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Postident für Ausländer? Legitimierung nicht möglich&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hallo,   hab folgendes Problem, das Postident verfahren von comdirect ist nur mit deutscher Staatsbürgersschaft gültig, das Legitimierungsverfahren der deutschen Post lässt mein Reisepass/Aufenthaltserlaubnis jedoch nicht zu.   Hab einen unbefristeten Aufenthaltstitel, lebe seit 2000 in deutschland &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
