<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gui-design | Astromaier</title>
    <link>/tag/gui-design/</link>
      <atom:link href="/tag/gui-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>gui-design</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>gui-design</title>
      <link>/tag/gui-design/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>#Facebook-Programmierer, könnt ihr eigentlich garnix? ...</title>
      <link>/post/2019-08-17-facebook-programmierer-konnt-ihr-eigentlich-garnix/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-08-17-facebook-programmierer-konnt-ihr-eigentlich-garnix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;#Facebook-Programmierer, könnt ihr eigentlich garnix? Gerade eben habe ich einen Beitrag aus versehen als sogenannte Facebook Story gepostet. Das ließ sich natürlich nicht mehr rückgängig machen. Noch besser, ich konnte am Desktop meine eigene Story nicht mehr lesen und auch nicht mehr editieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die einzige Möglichkeit meine Story zu lesen war über die Facebook App auf dem Smartphone meiner liebsten Ehefrau. Natürlich konnte ich den Text dort nichtmal kopieren oder an mich weiterleiten. Ich musste ihn nochmal abtippen um einen News Feed Beitrag daraus zu machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sorry, aber das ist so ein GUI-Cluster-Fuck, das geht gar nicht. Nicht nur das ihr das Stories-Feature von Snapchat geklaut habt, ihr habt es noch nicht einmal hinbekommen Basisfeatures dafür in der Facebook Webanwendung zu implementieren. Was soll das sein?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Statt idiotische Features von anderen zu kopieren konzentriert euch lieber auf das was ihr könnt: Propaganda und FakeNews verbreiten. Dann fällt auch nicht so auf, dass eure PHP-GUI seit 2005 kein Update mehr bekommen hat und noch nichtmal die volle Bildschirmbreite nutzen kann. Hundertausend heulende Höllenhunde, da war ja Google+ besser!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
