<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bash-shell | Das Blog</title>
    <link>/tag/bash-shell/</link>
      <atom:link href="/tag/bash-shell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>bash-shell</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jan 2005 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>bash-shell</title>
      <link>/tag/bash-shell/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Shell</title>
      <link>/post/shell/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/shell/</guid>
      <description>&lt;h5&gt;Die Kommandozeile (bzw. die Shell oder das Terminal)&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Wenn hier die Rede von Shell ist ist immer die 
&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Bourne-again_shell&#34;&gt;bash&lt;/a&gt;-Shell 
(Standard-Kommandozeileninterpreter unter Linux und Mac OS X) gemeint.
Interessante Alternativen zur bash sind die &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Zsh&#34;&gt;Z-Shell (zsh)&lt;/a&gt;
(bietet unter anderm TAB-Completion nicht nur für Befehle sondern auch für Befehlsoptionen, siehe auch 
&lt;a href=&#34;http://www.amazon.de/Zsh-magische-Shell-Sven-Guckes/dp/3937514597&#34;&gt;Guckes,Plenz: Zsh. Die magische Shell&lt;/a&gt;)
und die &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Windows_PowerShell&#34;&gt;Windows Power Shell&lt;/a&gt; die einen 
objektorientierten Ansatz verfolgt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Wer auf der Suche nach den beliebtesten Bash-Tricks ist, dem sei
&lt;a href=&#34;http://www.commandlinefu.com/commands/browse/sort-by-votes&#34;&gt;www.commandlinefu.com&lt;/a&gt; und
&lt;a href=&#34;http://stackoverflow.com/questions/68372/what-is-your-single-most-favorite-command-line-trick-using-bash&#34;&gt;
what-is-your-single-most-favorite-command-line-trick-using-bash&lt;/a&gt;
empfohlen. Wer erstmal nur einen guten und schnellen Überblick über den bash-Kommandozeileninterpreter sucht wird 
bei
&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/ct/99/12/170/&#34;&gt;c&#39;t 12/99&lt;/a&gt; fündig.
Dieser Artikel sei jedem als Ergänzung zu den folgenden Tipps
empfohlen. 
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Einen symbolischen Link anlegen:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;
&gt; ln -s [ZielName] [LinkName] 
&lt;/pre&gt;
wobei &lt;tt&gt;[Zielname]&lt;/tt&gt; das bereits existierende Verzeichnis/Datei ist und &lt;tt&gt;[LinkName]&lt;/tt&gt;
der symbolische Name/Pfad der dafür angelegt werden soll. Solche symbolischen Links sind äußerst 
nützlich. Hat z.B. wieder irgendein fauler Programmier absolute Pfade im (Installations-)Programm 
hardcodiert, kann man mit Hilfe von symbolischen Links diese Pfade auf die gewünschten &#34;umbiegen&#34;.
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ins vorherige Verzeichnis zurückspringen:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;
&gt; cd -
&lt;/pre&gt;
Dieser Befehl erlaubt es in das vorherige Verzeichnis zurückzuspringen, ohne vorher
zehnmal &lt;tt&gt;cd ..&lt;/tt&gt; oder ähnliches aufzurufen. Er entspricht dem Kommando
&lt;pre&gt;
&gt; cd &#34;$OLDPWD&#34; &amp;amp;&amp;amp; pwd
&lt;/pre&gt;
der also in das vorherige Verzeichnis springt und nach dem Sprung den Namen
diese Verzeichnisses ausgibt (siehe auch 
&lt;a href=&#34;http://www.opengroup.org/onlinepubs/9699919799/utilities/cd.html&#34;&gt;www.opengroup.org&lt;/a&gt;).
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Einen Prozess im Hintergrund starten, so dass er auch beim Schließen
der Kommandozeile weiterläuft:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; ./command &amp;amp;&lt;/pre&gt;
Achtung: Beim Schliessen der Kommandozeile per Fenster-Icon wird
&lt;tt&gt;command&lt;/tt&gt; trotzdem beendet! Nur wenn das Terminal per
&lt;pre&gt;&gt; exit&lt;/pre&gt; beendet wird läuft &lt;tt&gt;command&lt;/tt&gt; weiter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Einen Prozess nachträglich in den Hintergrund stellen:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Hat man das &lt;tt&gt;&amp;amp;&lt;/tt&gt; vergessen um einen Prozess im Hintergrund zu starten, kann man den Prozess
mit &lt;tt&gt;ctrl-z&lt;/tt&gt; pausieren und dann durch Eingabe von &lt;tt&gt;bg&lt;/tt&gt; in den Hintergrund schicken, z.B.
&lt;pre&gt;
&gt; ./skype
[ctrl]-[z]
[1]+  Stopped ./skype
&gt; bg
[1]+ ./skype &amp;amp;
&lt;/pre&gt;
Siehe dazu auch
&lt;a href=&#34;http://www.netcosmos.de/linux/befehle/index.php?func=show&amp;amp;command=bg&#34;&gt;netcosmos.de&lt;/a&gt; und
&lt;a href=&#34;http://www.hcidata.info/background-job.htm&#34;&gt;www.hcidata.info/background-job.htm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Einen Prozess so starten, dass er auch nach einem Logout weiterläuft:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; nohup command &amp;amp;&lt;/pre&gt;
Dies funktioniert auch mit parallelisierten Programmen, z.B. für ein
mit MPI parallelisiertes Programm, welches in vier parallelen Prozessen
laufen soll :
&lt;pre&gt;&gt; nohup mpirun -np 4 mpicommand 2&gt;&amp;amp;1 &gt; output.log &amp;amp; &lt;/pre&gt;
Aber Achtung: Wenn der Prozess z.B. mit &lt;tt&gt;|&lt;/tt&gt; Ausgaben umleitet,
oder mit &lt;tt&gt;tee&lt;/tt&gt; Ausgaben in die
Kommandozeile schreibt, funktioniert das anscheinend nicht; z.B.
würde folgender Prozess beim Schließen des Terminals abgebrochen:
&lt;pre&gt;&gt; nohup command 2&gt;&amp;amp;1 | tee output.log &amp;amp; &lt;/pre&gt;
Siehe auch &lt;a href=&#34;http://www.lugbz.org/content/sections/workshops/bash-intro-2003-04-26/slide_nohup.html&#34;&gt;
Pircher 2003&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Umleiten der Ausgabe von STDERR(2) und STDOUT(1) in eine Datei:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; ./command 1&gt;command.log 2&gt;&amp;amp;1 &lt;/pre&gt;
ACHTUNG: Die Reihenfolge der Umleitungen ist signifikant. Würde man
&lt;tt&gt;2&gt;&amp;amp;1&lt;/tt&gt; vor &lt;tt&gt;1&gt;command.log&lt;/tt&gt; schreiben, so 
leitet man nur STDOUT in die Datei &lt;tt&gt;command.log&lt;/tt&gt; um;
STDERR wird jedoch nur auf den Kanal umgeleitet der vorher STDOUT war 
(meist das Terminal), d.h. man sieht die Fehlermeldungen im Termial und alle anderen
Ausgaben werden in die Datei umgeleitet (Siehe dazu auch die 
&lt;a href=&#34;http://wwwcip.informatik.uni-erlangen.de/old/tree/CIP/Manuals/unix/shell/umlenkung.html&#34;&gt;
Unix-Anleitung der Uni Erlangen&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;
Will man die Ausgabe gleichzeitig noch in der Shell sehen, so kann
muß man die Weiterleitung der Ausgabe mit dem Pipezeichen |
mit dem T-Stück &#34;tee&#34; verzweigen:
&lt;pre&gt;&gt; ./command 2&gt;&amp;amp;1 | tee command.log&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ausgehend vom aktuellen Verzeichnis alle Dateien mit der Endung &#34;suffix&#34;
finden:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; find . -name &#34;*.suffix&#34;&lt;/pre&gt;
Wichtig sind dabei die Anführungszeichen. Ohne sie kommt es zu seltsamen
Fehlern, wenn das gesuchte Suchmuster das Jokerzeichen &lt;tt&gt;*&lt;/tt&gt; enthält.
Möchte man dabei die Ausgabe von Fehlermeldungen wie &lt;tt&gt;find: permission denied&lt;/tt&gt;
vermeiden, so kann man diese nach &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki//dev/null&#34;&gt;/dev/null&lt;/a&gt;
umleiten:
&lt;pre&gt;&gt; find . -name &#34;*.suffix&#34; 2&gt;/dev/null&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ausgehend vom aktuellen Verzeichnis alle Dateien, die in den letzten 30 Tagen 
modifiziert wurden, finden:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; find . -mtime -30 -ls&lt;/pre&gt;
Wichtig ist dabei das Minuszeichen vor der &lt;tt&gt;30&lt;/tt&gt;. Vergisst man es werden nur die Dateien
angezeigt, die genau vor 30 Tagen geändert wurden. Gibt man stattdessen &lt;tt&gt;+30&lt;/tt&gt; an, werden
die Dateien gesucht, welche vor mehr als 30 Tagen geändert wurden. Die Option &lt;tt&gt;-ls&lt;/tt&gt; sorgt
dafür, dass &lt;tt&gt;find&lt;/tt&gt; die Dateien im selben Format anzeigt wir der Befehl &lt;tt&gt;ls -dils&lt;/tt&gt;.
Damit sieht man gleich das Änderungsdatum der gefundenen Dateien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ausgehend vom aktuellen Verzeichnis rekursiv in allen Unterverzeichnissen bestimmte Dateien/Verzeichnisse loeschen:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Will man z.B. alle &lt;tt&gt;.svn&lt;/tt&gt;-Verzeichnisse rekursiv löschen nutzt man &lt;tt&gt;find&lt;/tt&gt; um die Parameterliste fuer &lt;tt&gt;rm&lt;/tt&gt; zu erzeugen:
&lt;pre&gt;&gt; rm -rf `find -name &#34;.svn&#34;`&lt;/pre&gt;
Der obige Befehl funktioniert, da die Shell ein Kommando zwischen zwei 
Backticks (`) durch die Ausgabe dieses Kommandos ersetzt (siehe auch 
&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/ct/99/12/170/&#34;&gt;c&#39;t 12/99&lt;/a&gt;).
Aufpassen muß man jedoch: Auch Dateien namens &lt;tt&gt;.svn&lt;/tt&gt; werden durch obiges Kommando geloescht! 
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Suchen eines Begriffes in allen Dateien des aktuellen Verzeichnisses und der
Unterverzeichnisse:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Lösung 1 (unter Suse Linux):&lt;br /&gt;
&lt;pre&gt;
&gt; grep -r &#34;Suchbegriff&#34;
&lt;/pre&gt;
Lösung 2: Die Option &lt;tt&gt;-r&lt;/tt&gt; für &lt;tt&gt;grep&lt;/tt&gt; ist nicht in allen Linux/*NIX-Distributionen
vorhanden. Dann kann man folgendes verwenden: 
&lt;pre&gt;&gt; find -exec grep &#34;Suchbegriff&#34; {} \; -print&lt;/pre&gt;
Gefunden in &lt;a href=&#34;http://www.amazon.de/exec/obidos/ASIN/3827321581/ref=ase_michaelkofler/302-7208934-0117615&#34;&gt;
Kofler 2004&lt;/a&gt;. Achtung: wenn der Suchbegriff mit Sonderzeichen durchsetzt, muß man diese mit einem oder 
mehreren(!) &#34;Backslashes escapen&#34;. Sucht man z.B. &lt;tt&gt;&#34;rm -f $*.f&#34;&lt;/tt&gt; so muß man als Suchbegriff 
&lt;tt&gt;&#34;rm -f \\$\*.f&#34;&lt;/tt&gt; eingeben (Man beachte den doppelten(!) Backslash vor dem $-Zeichen).
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Nach Größen sortierte Ausgabe aller Dateien und Verzeichnisse im aktuellen
Verzeichnis:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; du --max-depth=1 -all -k | sort -n&lt;/pre&gt;
Dabei steht &lt;tt&gt;--max-depth=1&lt;/tt&gt; dafür, dass nur die Unterverzeichnisse
im aktuellen Verzeichnis aufgelistet werden und nicht auch noch die
Unterverzeichnisse in den Unterverzeichnissen. Die Option &lt;tt&gt;-all&lt;/tt&gt; steht dafür,
dass auch die Größen der Dateien im aktuellen Verzeichnis angezeigt werden und
die Option &lt;tt&gt;-n&lt;/tt&gt; des &lt;tt&gt;sort&lt;/tt&gt;-Befehls sortiert die übergebene Liste
numerisch.
Die Option &lt;tt&gt;-k&lt;/tt&gt; gibt an,
dass die Größenangabe in Kibibyte (=1024 Byte) sein soll und ist eine Abkürzung für
&lt;tt&gt;-B 1K&lt;/tt&gt; Die Option &lt;tt&gt;-B 1KB&lt;/tt&gt; steht für Kilobyte (=1000Byte) und
entsprechend steht &lt;tt&gt;-B 1M&lt;/tt&gt; für Mebibyte (=1024*1024=1048576 Byte) und
&lt;tt&gt;-B 1MB&lt;/tt&gt; für Megabyte (=1000000 Byte) usw. für G, T, P, E, Z, Y.
Zudem wird immer auf die nächstgrößere Zahl gerundet, d.h 4096 Byte entsprechen 4 Kibibyte
aber aufgerundet sind das 5 Kilobyte. Wen das alles verwirrt, der kann auch &lt;tt&gt;-B 1&lt;/tt&gt; setzen
und bekommt die Größen in Byte angezeigt oder mehr zum Thema Kibibyte und Mebibyte
lesen und zwar beim &lt;a href=&#34;http://physics.nist.gov/cuu/Units/binary.html&#34;&gt;NIST
(National Institut of Standards and Technology)&lt;/a&gt; oder in der
&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Binary_prefix&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Zwei unterschiedlich sortierte Dateien vergleichen:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Um zwei Dateien (&lt;tt&gt;file1&lt;/tt&gt;, &lt;tt&gt;file2&lt;/tt&gt;) bequem zu vergleichen, die 
ähnliche Inhalt haben, aber vielleicht auf unterschiedliche Weise sortiert 
sind, hilft folgender Befehl:
&lt;pre&gt;
&gt; diff -rcs &amp;lt;(sort file1) &amp;lt;(sort file2) | kompare -o -
&lt;/pre&gt;
Zuerst werden die zwei Dateien sortiert und an &lt;tt&gt;diff&lt;/tt&gt; übergeben. Der Parameter
&lt;tt&gt;-rcs&lt;/tt&gt; sorgt dafür, dass das Ausgabeformat von &lt;tt&gt;diff&lt;/tt&gt; vom graphischen
Diff-Tool &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Kompare&#34;&gt;Kompare&lt;/a&gt;
verstanden werden kann. Mit &lt;tt&gt;| kompare -o -&lt;/tt&gt; wird die Ausgabe von &lt;tt&gt;diff&lt;/tt&gt;
an &lt;tt&gt;kompare&lt;/tt&gt; weitergeleitet und &lt;tt&gt;kompare&lt;/tt&gt; gestartet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Befehlsabkürzungen (Aliase) und Funktionen:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Für häufig benötigte lange Befehlszeilen schreibt man am besten Abkürzungen,
sog. Aliase. Diese werden in der Datei &lt;tt&gt;.alias&lt;/tt&gt; im Homeverzeichnis angelegt.
Meine .alias-Datei enthält z.B. folgende Zeile:
&lt;pre&gt;alias platz=&#34;du --max-depth=1 -all -k | sort -n&#34;&lt;/pre&gt;
Durch Eingabe von &lt;tt&gt;platz&lt;/tt&gt; kann ich mir damit also immer die Größe aller Dateien
und Verzeichnisse (s. oben) anzeigen lassen. Durch Eingabe von
&lt;tt&gt;alias&lt;/tt&gt;
kann man sich alle (auch global) gesetzten Befehlsabkürzungen anzeigen lassen.
Alias-Anweisungen mit Übergabe eines Arguments sind in der Bash-Shell jedoch nicht
möglich, dafür gibt es Funktionen, welche man in der Datei &lt;tt&gt;.bashrc&lt;/tt&gt;
definieren kann. Um z.B. eine Funktion der Art &lt;tt&gt;such begriff&lt;/tt&gt;
zu definieren, die alle Dateien (auch die, die ev. in Unterverzeichnissen vom
aktuellen Verzeichnis aus gesehen liegen) anzeigt, welche &#34;begriff&#34; enthalten,
muss man folgende Zeile in die &lt;tt&gt;.bashrc&lt;/tt&gt; einfügen:
&lt;pre&gt;such() { find -exec grep $1 {} \; -print; }&lt;/pre&gt;
Wichtig dabei ist, dass man nach der ersten geschweiften Klammer, bzw. vor der
letzten geschweifen Klammer immer ein Leerzeichen lassen muß, ansonsten funktioniert
es nicht. &lt;tt&gt;$1&lt;/tt&gt; steht übrigens für das erste übergebene Argument nach dem
Kommando selbst (s. auch Shellskript-Programmierung weiter unten). Ausführen kann man
das Suchkommando jetzt mit
&lt;pre&gt;such test&lt;/pre&gt;
Das Ergebnis sind ist eine Liste aller Dateien auch in den Unterverzeichnissen,
welche &#34;test&#34; enthalten. Zusätzlich wird auch die Zeile in der der Begriff vorkommt
angezeigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Kommandos zu einem bestimmten Zeitpunkt ausführen lassen:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Mithilfe der &lt;tt&gt;at&lt;/tt&gt;-Kommandos kann man Befehle zu einem vorbestimmten
Zeitpunkt ausführen lassen. Dazu ist es nötig, dass der &lt;tt&gt;atd&lt;/tt&gt;-Dienst
läuft (s. Linux/Administration). Läuft dieser Dienst, kann man, wenn man z.B.
einen Befehl einen Befehl an einem bestimmten Datum zu einer bestimmten Zeit
ausführen möchte, folgendes eingeben:
&lt;pre&gt;&gt; at 05:00 30.08.05&lt;/pre&gt;
Dies würde alle folgenden Befehle um fünf Uhr morgens am 30. August 2005
starten (Mehr zur Datums- bzw. Zeitsyntax siehe &lt;tt&gt;man at&lt;/tt&gt;). Um einen
Befehl in fünf Minuten auszuführen kann man aber auch folgendes eingeben:
&lt;pre&gt;&gt; at now +5 minutes&lt;/pre&gt;
Nach Eingabe des &lt;tt&gt;at&lt;/tt&gt;-Kommandos erscheint dann immer folgende Eingabezeile:
&lt;pre&gt;at&gt;&lt;/pre&gt;
Hier kann man nun interaktiv einen, bzw. mehrere Befehle hintereinander eingeben,
welche dann in dieser Reihenfolge zum gegebenen Zeitpunkt gestartet werden. Abschliessend
muß man die Tastenkombination &lt;tt&gt;Ctrl-d&lt;/tt&gt; (Nicht &lt;tt&gt;Ctrl-c&lt;/tt&gt;, das beendet
&lt;tt&gt;at&lt;/tt&gt; ohne das es sich die eingegebenen Befehle merkt) drücken. Die Ausgabe
des Befehls wird dann nach Ausführung als Email an username@computername.domainname
geschickt (Dies kann man auch ändern, wenn gewünscht). Mit Hilfe von &lt;tt&gt;atq&lt;/tt&gt;
kann man alle anstehenden Jobs (als Superuser sogar alle anstehenden Jobs aller
Benutzer) ansehen:
&lt;pre&gt;
&gt; atq
	5	2005-08-30	05:00	a	asmaier&lt;/pre&gt;
Dabei steht die erste Zahl für die Jobnummer, darauf folgt das Datum und die
Uhrzeit zu der der Job ausgeführt werden soll, dann folgt die Angabe der
Warteschlange (Queue) in der der Befehl steht (Man kann nämlich mehrere Queues
erzeugen, &lt;tt&gt;a&lt;/tt&gt; ist allerdings die Default-Queue) und abschließend der Name
des Benutzers der den Job in Auftrag gegeben hat. Will man einen Job wieder löschen
kann man dies folgendermaßen tun:
&lt;pre&gt;atrm 5&lt;/pre&gt;
Dabei steht die angegebene Nummer für die unter &lt;tt&gt;atq&lt;/tt&gt; angezeigte Jobnummer,
welche man löschen will. Mehr zur Benutzung von &lt;tt&gt;at&lt;/tt&gt; findet man unter anderem in der
&lt;a href=&#34;http://www.linuxfibel.de/weiteres.htm&#34;&gt;Linuxfibel&lt;/a&gt;.
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Alle laufenden Prozesse anzeigen (BSD Syntax, siehe auch &lt;tt&gt;man ps&lt;/tt&gt;):&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; ps aux&lt;/pre&gt;
Die Option &lt;tt&gt;a&lt;/tt&gt; zeigt alle Prozesse auch der anderen Benutzer (und nicht
nur die Eigenen) an, die Option &lt;tt&gt;x&lt;/tt&gt; zeigt zusätzlich alle Prozesse
an denen kein Terminal zugeordnet ist (z.B. Dienste bzw. Daemons oder
X-Server-Prozesse) und die Option &lt;tt&gt;u&lt;/tt&gt; zeigt zusätzliche Informationsspalten
wie die Benutzerkennung unter der der Prozeß läuft,
aktueller Speicher- und Rechenzeitverbrauch, Startzeit des
Prozesses und weitere an. Zusätzlich kann man noch die Option &lt;tt&gt;w&lt;/tt&gt; setzen;
dann wird die Anzeige breiter. Setzt man &lt;tt&gt;w&lt;/tt&gt; zweimal, so wird wirklich
alles angezeigt und auch lange Kommandozeilen für Prozessaufrufe
nicht abgeschnitten. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeige der CPU-intensivsten Prozesse:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; top&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Tastaturkürzel für &lt;tt&gt;top&lt;/tt&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prozess beenden: &lt;tt&gt;k&lt;/tt&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prozesse eines bestimmten Benutzers anzeigen: &lt;tt&gt;u&lt;/tt&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Belastung der einzelnen CPUs getrennt anzeigen: &lt;tt&gt;1&lt;/tt&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeige aller Umgebungsvariablen unter Linux:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; env&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeige aller Dateien auf die ein Programm beim Start zugreift:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; strace [Programmname]&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeige aller Benutzergruppen zu denen man gehört:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; groups&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeige von Hard- und Softwareinformationen:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Um welche Linuxversion es sich handelt erfährt man standardgemäß mittels
&lt;pre&gt;&gt; lsb_release -a&lt;/pre&gt;
Sollte dieser Befehl nicht funktionieren so erfährt man die Versionsnummer von
SuSE in der Datei &lt;tt&gt;/etc/SuSE-release&lt;/tt&gt;, von Debian in &lt;tt&gt;/etc/debian-version&lt;/tt&gt; und von Solaris
in &lt;tt&gt;/etc/release&lt;/tt&gt; (siehe auch die ausführliche Liste unter
&lt;a href=&#34;http://www.kubieziel.de/blog/archives/785-Welche-Distribution-besitze-ich.html&#34;&gt;www.kubieziel.de&lt;/a&gt;).
Informationen über den Prozessor und die Speicherausstattung findet man in Linux mit
&lt;pre&gt;
&gt; less /proc/cpuinfo
&gt; less /proc/meminfo
&lt;/pre&gt;
Unter Solaris 10 hilft der Aufruf von
&lt;pre&gt;&gt; prtdiag&lt;/pre&gt;
weiter (siehe auch &lt;a href=&#34;http://www.lifeaftercoffee.com/2006/02/27/getting-hardware-information-in-solaris/&#34;&gt;
www.lifeaftercoffee.com&lt;/a&gt;).
Die MAC-Adresse bekommt man ohne(!) root-Rechte heraus indem man die Datei &lt;tt&gt;/var/log/boot.msg&lt;/tt&gt;
betrachtet. Dort sucht man nach den Zeilen
&lt;pre&gt;
...
Setting up network interfaces
...
eth0 configuration: eth-id-[MAC-Adresse]
eth0 IP address: [IP-Adresse]
...
&lt;/pre&gt;
wobei &lt;tt&gt;[MAC-Adresse]&lt;/tt&gt; die gesuchte MAC-Adresse darstellt und &lt;tt&gt;[IP-Adresse]&lt;/tt&gt; die IP-Adresse
des Rechners ist. Klappt dieser Trick jedoch nicht, steht unter &lt;a href=&#34;admin.html#mac&#34;&gt;Administration&lt;/a&gt;
wie man die MAC-Adresse als Root findet.&lt;br /&gt;
Eine Liste aller zu mountenden Laufwerke findet man in der &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Fstab&#34;&gt;/etc/fstab&lt;/a&gt;-Datei, 
die Liste aller tatsächlich gemounteten Laufwerke steht in &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Mtab&#34;&gt;/etc/mtab&lt;/a&gt;, wobei letztere Datei automatisch erzeugt wird
und daher nicht per Hand editiert werden sollte.
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeige von Informationen wie (Alias-)Namen und IP Adressen von Internetresourcen:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;pre&gt;&gt; host www.google.de
www.google.de is an alias for www.google.com.
www.google.com is an alias for www.l.google.com.
www.l.google.com has address 74.125.43.147
www.l.google.com has address 74.125.43.99
www.l.google.com has address 74.125.43.103
www.l.google.com has address 74.125.43.104
www.l.google.com has IPv6 address 2001:4860:a003::68
&lt;/pre&gt;
Auch &#34;reverse-lookup&#34;, d.h. die Ausgabe des Namens zu einer bestimmten Internetadresse ist möglich
&lt;pre&gt;&gt; host 74.125.43.147
147.43.125.74.in-addr.arpa domain name pointer bw-in-f147.google.com.
&lt;/pre&gt;
Wie die Ausgabe zu interpretieren ist wird ausführlich bei 
&lt;a href=&#34;http://www.rickconner.net/spamweb/tools-nslookup-host.html&#34;&gt;www.rickconner.net&lt;/a&gt; beschrieben.
Eine veraltete (aber unter Windows die einzig mögliche) Alternative zu &lt;tt&gt;host&lt;/tt&gt; ist
&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Nslookup&#34;&gt;nslookup&lt;/a&gt;, welches jedoch nicht mehr benutzt werden sollte
(siehe &lt;a href=&#34;http://homepages.tesco.net/~J.deBoynePollard/FGA/nslookup-flaws.html&#34;&gt;nslookup-flaws&lt;/a&gt;).
Stattdessen sollte man, wenn man noch mehr Informationen habe möchte als &lt;tt&gt;host&lt;/tt&gt; anbietet, das Kommando 
&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Dig_(Programm)&#34;&gt;dig&lt;/a&gt; verwenden:
&lt;pre&gt;&gt; dig www.google.de
&lt;p&gt;; &amp;lt;&amp;lt;&amp;gt;&amp;gt; DiG 9.3.4 &amp;lt;&amp;lt;&amp;gt;&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://www.google.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;www.google.de&lt;/a&gt;
;; global options:  printcmd
;; Got answer:
;; -&amp;gt;&amp;gt;HEADER&amp;lt;&amp;lt;- opcode: QUERY, status: NOERROR, id: 42579
;; flags: qr rd ra; QUERY: 1, ANSWER: 6, AUTHORITY: 7, ADDITIONAL: 7&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;; QUESTION SECTION:
;www.google.de.                 IN      A&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;; ANSWER SECTION:
&lt;a href=&#34;https://www.google.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;www.google.de&lt;/a&gt;.          72639   IN      CNAME   &lt;a href=&#34;https://www.google.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;www.google.com&lt;/a&gt;.
&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;; AUTHORITY SECTION:
l.google.com.           72822   IN      NS      f.l.google.com.
&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;; ADDITIONAL SECTION:
a.l.google.com.         160307  IN      A       209.85.139.9
&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;;; Query time: 0 msec
;; SERVER: 10.156.33.53#53(10.156.33.53)
;; WHEN: Mon May 11 18:17:32 2009
;; MSG SIZE  rcvd: 367
&lt;/pre&gt;
Einen guten Überblick über &lt;tt&gt;host&lt;/tt&gt;, &lt;tt&gt;dig&lt;/tt&gt; und &lt;tt&gt;nslookup&lt;/tt&gt; findet man auch bei
&lt;a href=&#34;http://www.tuaw.com/2007/01/29/monday-man-page-dig-host-and-nslookup/&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tuaw.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;www.tuaw.com&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;.
Weitere nützliche Tools zur Netzwerkanalyse werden bei
&lt;a href=&#34;http://www.linux-user.de/ausgabe/2006/08/092-zubefehl/index.html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linux-user.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;www.linux-user.de&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;
beschrieben.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeige aller eingeloggten Benutzer auf einem Computer:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; finger
...
max64mu    Max Muster           *pts/20      -     Mon 17:20
root       root                  pts/0    8:12  Nov  2 2008  jmb01.de
root       root                 *pts/2    8:12     Wed 10:48 jmb01.de
&lt;/pre&gt;
Der &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Finger_(Internetprotokoll)&#34;&gt;finger&lt;/a&gt;-Befehl gibt dabei die meisten
Informationen zurueck, z.B. zeigt er im obigen Beispiel zwei Verbindungen des &lt;tt&gt;root&lt;/tt&gt;-Benutzers an, die bei
Benutzung des &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Who_(Unix)&#34;&gt;who&lt;/a&gt;-Kommandos
&lt;pre&gt;&gt; who
...
max64mu  pts/20       2009-05-11 17:20
&lt;/pre&gt;
nicht aufgelistet werden. Allerdings wird der &lt;tt&gt;finger&lt;/tt&gt;-Dienst genau wegen seiner Geschwätzigkeit und der Möglichkeit
ihn auch aus aus der Entfernung abzufragen oft als Sicherheitsrisiko gesehen und ist daher oft abgeschaltet. Dann bleibt
nur die Benutzung von &lt;tt&gt;who&lt;/tt&gt;, bzw. &lt;tt&gt;w&lt;/tt&gt;, welches z.B, auch den zuletzt ausgeführten Befehl eines jeden Benutzers 
anzeigt
&lt;pre&gt;&gt; w
USER     TTY        LOGIN@   IDLE   JCPU   PCPU WHAT
...
max64mu  pts/20    17:20    0.00s  0.02s  0.00s w
&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Laufende Veränderungen in einer (Log-)Datei betrachten:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; less +F logdatei&lt;/pre&gt;
Dieses Kommando startet &lt;tt&gt;less&lt;/tt&gt; im sogenannten Tail-Modus, wobei &lt;tt&gt;less&lt;/tt&gt; automatisch
Veränderungen am Ende der Datei anzeigt. Um vom Tail-Modus in den normalen Modus zu wechseln einfach &lt;tt&gt;Ctrl-c&lt;/tt&gt;
drücken (siehe &lt;a href=&#34;http://linuxcommando.blogspot.com/2007/11/log-watching-using-tail-or-less.html&#34;&gt;linuxcommando.blogspot.com&lt;/a&gt;).
Will man jedoch mehr als eine Datei beobachten reicht &lt;tt&gt;less&lt;/tt&gt; nicht aus, dann muß man 
&lt;a href=&#34;http://www.ss64.com/bash/tail.html&#34;&gt;tail&lt;/a&gt; verwenden (siehe 
&lt;a href=&#34;http://linuxcommando.blogspot.com/2007/11/tail-multiple-files.html&#34;&gt;linuxcommando.blogspot.com&lt;/a&gt;):
&lt;pre&gt;&gt; tail -f logdatei1 logdatei2&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Änderungen an der &lt;tt&gt;.bashrc&lt;/tt&gt;-Konfigurationsdatei ohne Neustart der Shell wirksam werden lassen:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; source ~/.bashrc&lt;/pre&gt;
Alternativ (aber vielleicht etwas verwirrend kann man auch)
&lt;pre&gt;&gt; . ~/.bashrc&lt;/pre&gt;
verwenden. Dies funktioniert sehr allgemein also z.B auch mit den Befehlen der &lt;tt&gt;.alias&lt;/tt&gt;-Datei
&lt;pre&gt;&gt; source ~/.alias&lt;/pre&gt;
Mehr zur Funktionsweise des &lt;tt&gt;source&lt;/tt&gt;-Kommandos steht unter
&lt;a href=&#34;http://learnlinux.tsf.org.za/courses/build/shell-scripting/ch10s02.html&#34;&gt;learnlinux.tsf.org.za&lt;/a&gt;.
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Zeilenumbruch in &lt;tt&gt;less&lt;/tt&gt; abschalten:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Entweder die Datei über die Kommandozeile mit
&lt;pre&gt;&gt; less -S &lt;/pre&gt;
aufrufen, oder bei der Anzeige der Datei &lt;tt&gt;-S&lt;/tt&gt; drücken. Mit der Cursortaste kann man dann nach links und 
rechts navigieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Anzeigen einer Liste aller zuletzt eingegebenen Befehle:&lt;/em&gt;
&lt;pre&gt;&gt; history&lt;/pre&gt;
Leider ist diese Liste dann nicht komplett, wenn man mehrere Shell-Fenster gleichzeitig geöffnet hat, denn standardmäßig
werden immer nur die Befehle der zuletzt geschlossenen Shell fuer die Zukunft gespeichert. Befehle aus vorher geschlossenen
Shells gehen verloren. Abhilfe bringt nach 
&lt;a href=&#34;http://www.mynethome.de/2008/01/03/zaubern-mit-der-shell-bash-history/&#34;&gt;www.mynethome.de&lt;/a&gt; das Hinzufügen der
Zeilen 
&lt;pre&gt;
shopt -s histappend
PROMPT_COMMAND=&#39;history -a&#39;
&lt;/pre&gt;
zur &lt;tt&gt;.bashrc&lt;/tt&gt;. Mehr zu dieser Lösung und anderen fortgeschrittenen &lt;tt&gt;bash&lt;/tt&gt;-Themen findet man in 
&lt;a href=&#34;http://www.ukuug.org/events/linux2003/papers/bash_tips/&#34;&gt;Myers: Power Shell Usage (2003)&lt;/a&gt;.
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Cursorsteuerung:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
Um bei langen Befehlszeilen den Cursor an den Anfang springen zu lassen
drücke man &lt;tt&gt;Ctrl-a&lt;/tt&gt;, um wieder ans Ende zu gelangen &lt;tt&gt;Ctrl-e&lt;/tt&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shell-Skripte</title>
      <link>/post/shell-skripte/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/shell-skripte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um Shell-Skripte für die Bash-Shell zu schreiben sind folgende Schritte
nötig:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Eine Textdatei erzeugen mit Namen
&lt;pre&gt; dateiname.sh&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die erste Zeile der Textdatei muß lauten:
&lt;pre&gt;#!/bin/sh&lt;/pre&gt;
Im Anschluss an diese Zeile schreibt man das
Shell-Skript. 
Aber Achtung: Bei der Angabe von Dateinamen in Skripten sollte
man immer den vollen Dateipfad angeben, sonst funktioniert das Skript nicht von
jedem Verzeichnis aus. Dies ist z.B. nötig, wenn ein Skript als Icon im
KDE-Panel gestartet werden soll.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ausführen des Skripts
	&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Ohne Executable-Bit wird das Skript mithilfe des &lt;tt&gt;sh&lt;/tt&gt;-Kommandos
	gestartet:
	&lt;pre&gt;&gt; sh dateiname.sh&lt;/pre&gt;&lt;/li&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;li&amp;gt;Man kann ein Skript auch direkt ausführen, wenn man mit
&amp;lt;pre&amp;gt;&amp;gt; chmod u+x dateiname.sh&amp;lt;/pre&amp;gt;
das Skript vorher ausführbar gemacht hat
(Mehr zum &amp;lt;tt&amp;gt;chmod&amp;lt;/tt&amp;gt;-Befehl gibt es 
&amp;lt;a href=&amp;quot;http://eva-marbach.net/handbuch/u-chmod.htm&amp;quot;&amp;gt;hier&amp;lt;/a&amp;gt;.).
Danach kann man es direkt starten mittels
&amp;lt;pre&amp;gt;&amp;gt; ./dateiname.sh&amp;lt;/pre&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
&amp;lt;/ul&amp;gt;&amp;lt;/li&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Mehr zur Syntax der Shell-Skript-Programmierung gibt es z.B. auf den Seiten der 
&lt;a href=&#34;http://www.chemie.fu-berlin.de/chemnet/general/topics/scripts_sh.html&#34;&gt;
FU Berlin&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
