<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>flüchtlinge | Astromaier</title>
    <link>/tag/fluchtlinge/</link>
      <atom:link href="/tag/fluchtlinge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>flüchtlinge</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>flüchtlinge</title>
      <link>/tag/fluchtlinge/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;A far more effective strategy ...</title>
      <link>/post/2023-06-25-a-far-more-effective-strategy/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-06-25-a-far-more-effective-strategy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;A far more effective strategy would be providing the most &amp;ldquo;valuable&amp;rdquo; segments of the population with an exit strategy from the closed system and incentives to export capital.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich diskutiere das Thema Exilrussen ja oft in meiner Familie. Es ist wirklich so, dass die Sanktionen wenig hilfreich sind und leider viele Russen daran hindern, das Land gerade jetzt zu verlassen. Da gibt es natürlich immer noch das Argument, die sollen zuhause bleiben und Revolution machen. Aber das hat im dritten Reich auch nicht geklappt. Da sei nur auf das Buch von 1939 &amp;ldquo;You and the Refugee. The Morals and Economics of the Problem&amp;rdquo; , mit dem &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Norman_Angell&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Norman_Angell&lt;/a&gt; um Verständnis für die Flüchtlinge aus dem Dritten Reich warb. Und was damals gilt, gilt auch heute noch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welche Änderungen sollten also kommen? Ich denke vor allem eine Änderung wäre hilfreich: Es sollte erlaubt sein, Geld aus Russland ins Ausland zu überweisen (aber nicht umgekehrt!). Das würde mit einem Schlag dafür sorgen, dass viele russische Flüchtlinge sich eine neue Existenz mit Geld aus Russland im Ausland aufbauen könnten. Das würde zu einem viel stärkeren Braindrain und auch Moneydrain führen wie jetzt. Der Rubel würde rapide an Wert verlieren, was den Geldabfluß aus dem Land noch verstärken würde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schlauere Sanktionen sind jedenfalls unbedingt notwendig. Ansonsten wird die Lehre aus dem Ukraine-Krieg nämlich sein, das Sanktionen zu Abschreckung nicht wirken und daher alle Länder wieder stark aufrüsten werden. Wollen wir so eine Zukunft wirklich?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.themoscowtimes.com/2023/06/22/sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead-a81599&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.themoscowtimes.com/image/og/e8/81599__e8ffddd620808f7dc21eaffe35c77bcc.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
themoscowtimes.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead---the-moscow-timeshttpswwwthemoscowtimescom20230622sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead-a81599&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.themoscowtimes.com/2023/06/22/sanctions-are-not-enough-the-west-should-encourage-a-russian-capital-and-brain-drain-instead-a81599&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sanctions Are Not Enough. The West Should Encourage a Russian Capital and Brain Drain Instead. - The Moscow Times&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Opinion | The Czech president&amp;rsquo;s comments on the need to put even more pressure on the Russian emigres who have alienated themselves from Putin&amp;rsquo;s regime may not have been perfectly formulated, but they certainly do not deserve the emotional reaction it provoked in the liberal Russian community.  On the contrary, it is another reason to calmly and coolly examine the interim results of the Russian-Western confrontation during the Russian invasion of Ukraine.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Also wenn die &#34;Nationalisten&#34; die ...</title>
      <link>/post/2023-02-26-also-wenn-die-nationalisten-die/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-02-26-also-wenn-die-nationalisten-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Also wenn die &amp;ldquo;Nationalisten&amp;rdquo; die &amp;ldquo;Sozialisten&amp;rdquo; zu sich einladen, was ergibt das dann? Ganz genau!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wagenknecht und die ganzen &amp;ldquo;keine Waffen für die Ukraine&amp;rdquo;-Demonstranten, sollten eigentlich spätestens an solchen Einladungen merken, dass sie völlig falsch abgebogen sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und diese Pseudonationalisten der A-Partei können auch nicht von 12 bis Mittag denken: Wir haben derzeit 10 Millionen ukrainische Flüchtlinge in der EU. Was glaubt ihr denn wieviele Flüchtlinge/Ausländer erst kommen, wenn die Ukraine verliert, weil wir keine Waffen liefern wollen und Russland die gesamte Ukraine besetzt? Ich würde schätzen minimal mindestens doppelt soviele, eher mehr. Und daran sieht man, das die A-Partei eben doch keine Deutschnationalisten sind, sondern in Wahrheit eine vom Kreml finanzierte und gesteuerte Marionettenpartei, die nur Unruhe stiften soll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beiden, also Wagenknechts Anhänger und A-Partei-Pseudonationalisten ist aber mit Sicherheit eines gemeinsam: Sie haben nie mit einem Ukrainer gesprochen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denn hätten sie das getan (und ich habe das heute getan, ich habe einen Bekannten von dort), dann wüssten sie, dass die Ukrainer zu 95% hinter der Kriegs-Politik ihres Präsidenten stehen. Und das ist auch kein Wunder: die Ukrainer handeln in Notwehr. Und auch nach deutschen Recht darf man zur Notwehr Gewalt anwenden. Wer also den Ukrainern keine Waffen liefern möchte, der verweigert ihnen das Recht auf Notwehr gegen einen aggressiven Diktator. Und das wäre wirklich eine Schande, gerade auch für uns Deutsche.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/politik/bjoern-hoecke-laedt-sahra-wagenknecht-in-die-afd-ein-a-824cfbca-b228-438b-b3f7-bdf8bce98695&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/a6aba336-69d3-4b1f-b492-819686eec3a8_w1200_r1.778_fpx56.67_fpy44.99.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;björn-höcke-lädt-sahra-wagenknecht-in-die-afd-einhttpswwwspiegeldepolitikbjoern-hoecke-laedt-sahra-wagenknecht-in-die-afd-ein-a-824cfbca-b228-438b-b3f7-bdf8bce98695&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/politik/bjoern-hoecke-laedt-sahra-wagenknecht-in-die-afd-ein-a-824cfbca-b228-438b-b3f7-bdf8bce98695&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Björn Höcke lädt Sahra Wagenknecht in die AfD ein&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Selbst für AfD-Verhältnisse steht Björn Höcke weit rechts, nun hat er die Linkenpolitikerin Sahra Wagenknecht auf einer Demonstration zur Zusammenarbeit aufgefordert. Sein Publikum jubelte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Aspekte Magazin zeigt hier ...</title>
      <link>/post/2022-11-14-das-aspekte-magazin-zeigt-hier/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-11-14-das-aspekte-magazin-zeigt-hier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Aspekte Magazin zeigt hier in einem sehr guten Beitrag die schwierige und widersprüchliche Situation, in der sich Exil-Russen derzeit in Deutschland und Europa befinden. Es gibt viele Parallelen zu Deutschen, die 1933-1945 ins Ausland geflohen waren, weil sie gegen das Nazi-Regime waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerade auch aufgrund unserer Vergangenheit bin ich der Meinung, dass wir nicht aufhören sollten russische Flüchtlinge und Deserteure und Kriegsdienstverweigerer aufzunehmen. Den gerade einer abgeschotteten Gesellschaft wie Russland tut es gut, wenn sie den &amp;ldquo;verrottenden Westen&amp;rdquo; mit eigenen Augen sehen und nicht nur darüber aus dem staatlichen Propagandafernsehen erfahren. Wenn sie erfahren, wie hier gelebt und gedacht wird. Wenn sie sehen, dass auch auf unserer Seite nur Menschen leben, die mitnichten vorhaben, Russland zu zerstören, sondern einfach nur gut leben wollen. Ein russischer Bekannter von mir ist nach der Perestroika über einen Schüleraustausch nach Schweden gekommen. Er hat erzählt, für ihn fühlte sich das wie Raumschiff Star Trek ein, ein Leben wie in einem Science Fiction Roman. Das habe ihn sehr geprägt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir sollten gerade in der derzeitigen Situation so vielen Russen die Möglichkeit geben, derartige Erfahrungen zu machen, mit einer Einschränkung: Oligarchen und reiche Russen, die hier nur Urlaub machen wollen um die Sanktionen zu umgehen sind nicht willkommen. Die sollen von mir aus zu ihren Freunden in den Iran oder Nordkorea fahren.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zdf.de/kultur/aspekte/aspekte-russland-exil-102.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.zdf.de/kultur/aspekte/aspekte-russland-exil-102.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>So und nicht anders fühlt ...</title>
      <link>/post/2022-06-01-so-und-nicht-anders-fuhlt/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-06-01-so-und-nicht-anders-fuhlt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;So und nicht anders fühlt sich Krieg an. Ich kann das leider beurteilen, schließlich durfte ich noch 10 Monate Wehrdienst ableisten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daran ist absolut nicht heroisches. Es ist eher wie Camping mit vielen fremden Leuten ohne Vorbereitung, Plan und Sinn und am Ende wirst du oder deine Kameraden plötzlich von anonymen Granaten/Minen/Bomben zerfetzt und du weißt noch nichtmal woher das kam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeder der den Ukrainern jetzt die Unterstützung verweigert, verlängert für Hunderttausende von ihnen diesen menschenunwürdigen Zustand. Ich kann einfach nicht verstehen, wieso man da jetzt noch groß zögern muß, ob man jetzt Waffen liefert und wenn ja, welche. Jeder Ukrainer, der von der Front zurückkommt wird dir ins Gesicht spucken, wenn du ihm wegen &amp;ldquo;der Gefahr von höheren Benzin- und Energiepreisen&amp;rdquo; aus deinem bequemen Sessel heraus die Hilfe verweigert hast.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jungewelt.de/artikel/427348.ukraine-dokument-des-krieges.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.jungewelt.de/img/1100/167170.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
jungewelt.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ukraine-dokument-des-kriegeshttpswwwjungeweltdeartikel427348ukraine-dokument-des-kriegeshtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jungewelt.de/artikel/427348.ukraine-dokument-des-krieges.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ukraine: Dokument des Krieges&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Geschichte eines ukrainischen Dolmetschers, der zum Militärdienst gegen den russischen Angriff eingezogen wurde • Foto: Gleb Garanich/REUTERS&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es gibt so eine Art ...</title>
      <link>/post/2022-04-03-es-gibt-so-eine-art/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-04-03-es-gibt-so-eine-art/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt so eine Art russische Simpsons oder SouthPark, genannt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Masyanya&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Masyanya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Krieg in der Ukraine hat der Autor und Animator ein letztes Video gemacht. Das Video wurde in Russland natürlich sofort verboten. Der Autor ist inzwischen nach Tel Aviv in Israel geflüchtet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich empfehle jedem das Video anzusehen (aktiviert euch die englischen Untertitel) :
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=kzx_N8AJiKw&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=kzx_N8AJiKw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Video ist jetzt schon Kult.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=kzx_N8AJiKw&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/kzx_N8AJiKw/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;масяня-эпизод-160-вакидзасиhttpswwwyoutubecomwatchvkzx_n8ajikw&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=kzx_N8AJiKw&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Масяня. Эпизод 160. Вакидзаси&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Смутые и мрачные времена настали. Юмор уходит в подполье.Я в курсе что в коменты набегут рашисты и я не успею их вычищать- так что вы там поосторожнее&amp;hellip; Так&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Könnte es sein, dass die ...</title>
      <link>/post/2022-02-27-konnte-es-sein-dass-die/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-02-27-konnte-es-sein-dass-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Könnte es sein, dass die Sanktionen doch Wirkung zeigen? Oder hat da mancher Oligarch doch noch so etwas wie ein Gewissen bei sich entdeckt? Es könnte sich aber auch nur um Leerflüge handeln. Die Oligarchen bringen vielleicht nur ihre Flugzeuge in Sicherheit.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.radarspots.com/oligarchs-flee-russia/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.radarspots.com/oligarchs-flee-russia/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viele stecken ja derzeit den ...</title>
      <link>/post/2022-02-20-viele-stecken-ja-derzeit-den/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-02-20-viele-stecken-ja-derzeit-den/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viele stecken ja derzeit den Kopf in den Sand und denken Ukraine und Russland, das geht mich nix an. Aber sollte Russland tatsächlich einmarschieren und die Ukraine besetzen, dann werden wir keine Flüchtingswelle, sondern einen Flüchtlingstsunami erleben.
Zum Vergleich kann man mal nach Syrien schauen. Die haben 20 Millionen Einwohner im Bürgerkrieg sind 5-6 Millionen geflüchtet, also ca. 1/4 (In Deutschland sind davon 10% angekommen, ca. eine halbe Million) (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCchtlinge_des_syrischen_B%C3%BCrgerkriegs&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCchtlinge_des_syrischen_B%C3%BCrgerkriegs&lt;/a&gt;)
In der Ukraine leben aber 40 Millionen Menschen, wenn davon die gleiche Anzahl flüchtet, dann haben wir es mit 10 Millionen Flüchtlingen zu tun. Und die Ukraine ist viel näher als Syrien, ich könnte mir vorstellen, dass gut die Hälfte der Flüchtlinge nach Deutschland kommt, das wären dann 5 Millionen, also zehnmal soviele wie aus Syrien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich denke in der aktuellen Situation sollte die EU schnellstmöglich darüber nachdenken und Pläne vorbereiten, wie sie mit so vielen Flüchtlingen umgehen wollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir schaffen das!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCchtlinge_des_syrischen_B%C3%BCrgerkriegs&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://de.wikipedia.org//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Flag_of_Turkey.svg/20px-Flag_of_Turkey.svg.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
de.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;flüchtlinge-des-syrischen-bürgerkriegs--wikipediahttpsdewikipediaorgwikiflc3bcchtlinge_des_syrischen_bc3bcrgerkriegs&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCchtlinge_des_syrischen_B%C3%BCrgerkriegs&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Flüchtlinge des syrischen Bürgerkriegs – Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besonders schlimm sind die Zustände ...</title>
      <link>/post/2019-10-18-besonders-schlimm-sind-die-zustande/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-18-besonders-schlimm-sind-die-zustande/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Besonders schlimm sind die Zustände in deutschen U-Bahnen. Ich fahre daher lieber Bus.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=XooWvcDhnfc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/XooWvcDhnfc/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fluchtursache-handyempfang--browser-balletthttpswwwyoutubecomwatchvxoowvcdhnfc&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=XooWvcDhnfc&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Fluchtursache: Handyempfang | Browser Ballett&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Folge uns auf Facebook: &lt;a href=&#34;http://bit.ly/auf-facebook-folgenHier&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://bit.ly/auf-facebook-folgenHier&lt;/a&gt; lekker abonnieren: &lt;a href=&#34;http://bit.ly/BBB-auf-Youtube-folgen_______________Immer&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://bit.ly/BBB-auf-Youtube-folgen_______________Immer&lt;/a&gt; mehr Geflüchtete ve&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich bin überrascht. Nicht über ...</title>
      <link>/post/2018-09-06-ich-bin-uberrascht-nicht-uber/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-09-06-ich-bin-uberrascht-nicht-uber/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich bin überrascht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicht über das Ergebnis der Umfrage sondern das die Tagesschau auch die Untersuchungsanlage direkt unter den Studienergebnissen postet:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;
Fallzahl: 1002 Befragte
Erhebungszeitraum: 03. bis 04. September 2018
Sonntagsfrage: 1502 Befragte
Erhebungszeitraum: 03. bis 05. September 2018
Gewichtung: nach soziodemographischen Merkmalen;
Sonntagsfrage mit separater Gewichtung
Fehlertoleranz: 1,4* bis 3,1** Prozentpunkte
&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genauso gehört es gemacht, liebe Journalisten! Für jede Statistik und Vorhersage in irgendeiner Zeitung, Zeitschrift, Webseite möchte ich diese Information sehen. Alles andere ist versuchte Irreführung!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend-1361.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/47dedcab-ee73-4e87-96b2-4576f3873eaf/AAABh9xEJPM/AAABibBxqrQ/16x9-1280/deutschlandtrend-149.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;deutschlandtrend-mehrheit-für-beobachtung-der-afdhttpswwwtagesschaudeinlanddeutschlandtrend-1361html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend-1361.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;DeutschlandTrend: Mehrheit für Beobachtung der AfD&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im ARD-DeutschlandTrend stellen die Bürger der deutschen Flüchtlingspolitik kein gutes Zeugnis aus. Bei der Frage, ob der Verfassungsschutz die AfD beobachten sollte, gibt es eine klare Mehrheit. Von Ellen Ehni.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alle geben den Flüchtlingen die ...</title>
      <link>/post/2018-07-05-alle-geben-den-fluchtlingen-die/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-07-05-alle-geben-den-fluchtlingen-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle geben den Flüchtlingen die Schuld, dass es mit dem Land bergab geht, aber die wahre Ursache für das Gefühl der Ohnmacht und des abgehängt sein von der wirtschaftlichen Entwicklung ist das hier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;verdiente ein Dax-Vorstand 2017 im Mittel 71 mal so viel wie die Beschäftigten seines Unternehmens im Durchschnitt.
2014 war es demnach noch das 57-Fache.
2005 bekam ein Vorstandsmitglied im Schnitt 42 mal so viel wie ein Beschäftigter.
…
und in den 70ern waren es 30 mal soviel&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Schwere zwischen arm und reich wächst seit Jahren immer schneller. Und niemand, keine einzige Partei, weder links noch rechts hat ein wirkliches Konzept dagegen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/gehalt-vorstand-mitarbeiter-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/89045d82-5cd5-46ad-8f91-73911add30ee/AAABh3YLLz0/AAABibBxqrQ/16x9-1280/tagesschau-logo-100.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wirtschaft-und-börsen-nachrichtenhttpswwwtagesschaudeinlandgehalt-vorstand-mitarbeiter-101html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/gehalt-vorstand-mitarbeiter-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wirtschaft und Börsen-Nachrichten&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überblick zu Hintergründen, Analysen und Interviews bei tagesschau.de - die erste Adresse für Nachrichten und umfassende Berichte zu aktuellen Themen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Wort zum Sonntag: &#34;Haben ...</title>
      <link>/post/2017-01-15-mein-wort-zum-sonntag-haben/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-01-15-mein-wort-zum-sonntag-haben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mein Wort zum Sonntag: &amp;ldquo;Haben die Ostdeutschen eigentlich vergessen, dass sie selbst einmal Flüchtlinge waren? Ich kann mich noch erinnern wie tausende von ihnen illegal über Ungarn einreisten.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.br.de/nachrichten/inhalt/ddr-grenzoeffnung-1989-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.br.de/nachrichten/inhalt/ddr-grenzoeffnung-1989-100.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/4ae1d92e-0001-0004-0000-000000898968_w1200_r1.778_fpx33.14_fpy45.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kroatien-schickt-flüchtlinge-ungarn-öffnet-grenzehttpwwwspiegeldepolitikauslandkroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Kroatien schickt Flüchtlinge: Ungarn öffnet Grenze&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ungarn scheint - vorerst - nachzugeben: Am Nachmittag haben die Sicherheitskräfte mehrere Busse mit Hunderten Flüchtlingen aus Kroatien über die Grenze gelassen. Das weitere Vorgehen ist noch unklar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer etwas Gutes für die ...</title>
      <link>/post/2016-08-09-wer-etwas-gutes-fur-die/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-08-09-wer-etwas-gutes-fur-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer etwas Gutes für die Flüchtlinge tun will, der kann hier die Entwicklung der Bureaucracy-App unterstützen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.betterplace.org/en/projects/47346-support-bureaucrazy-simplify-german-bureaucracy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.betterplace.org/en/projects/47346-support-bureaucrazy-simplify-german-bureaucracy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Facebookseite des Projektes ist übrigens hier: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/Bureaucrazy.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.facebook.com/Bureaucrazy.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;facebook.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Werden wir in 10 Jahren ...</title>
      <link>/post/2016-02-07-werden-wir-in-10-jahren/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-02-07-werden-wir-in-10-jahren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Werden wir in 10 Jahren vielleicht dasselbe über die Flüchtlinge aus Syrien schreiben?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/id_19670878/ex-jugoslawen-in-deutschland-die-meisten-fallen-als-auslaender-gar-nicht-mehr-auf-.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/id_19670878/ex-jugoslawen-in-deutschland-die-meisten-fallen-als-auslaender-gar-nicht-mehr-auf-.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das ging schnell: Gestern noch ...</title>
      <link>/post/2013-12-20-das-ging-schnell-gestern-noch/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-12-20-das-ging-schnell-gestern-noch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ging schnell: Gestern noch im Gefängnis, heute schon in Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/chodorkowski-auf-dem-weg-nach-deutschland-a-940337.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/4963bb04-0001-0004-0000-000000582781_w1200_r1.778_fpx55.34_fpy55.01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chodorkowski-auf-dem-weg-nach-deutschlandhttpwwwspiegeldepolitikauslandchodorkowski-auf-dem-weg-nach-deutschland-a-940337html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/chodorkowski-auf-dem-weg-nach-deutschland-a-940337.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chodorkowski auf dem Weg nach Deutschland&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der von Wladimir Putin begnadigte Kreml-Gegner Michail Chodorkowski reist nach Deutschland aus. Nach Informationen von SPIEGEL ONLINE wird der einstige Ölmagnat in Kürze in Berlin landen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
