<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nato | Das Blog</title>
    <link>/tag/nato/</link>
      <atom:link href="/tag/nato/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>nato</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>nato</title>
      <link>/tag/nato/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Unser verstorbener Präsident Dschochar Dudajew ...</title>
      <link>/post/2023-10-06-unser-verstorbener-prasident-dschochar-dudajew/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-10-06-unser-verstorbener-prasident-dschochar-dudajew/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Unser verstorbener Präsident Dschochar Dudajew hat schon 1990 klar gesagt, was Russland an und für sich ist, und was es an Bösem in sich trägt. Heute werden wir alle Zeugen, dass seine Worte stimmen. Ich denke, wenn man Tschetschenien seinerzeit so geholfen hätte wie jetzt der Ukraine, dann hätten wir dieses russische Imperium längst schon bis auf die Grundmauern zerstört. Dann würde das ukrainische Volk in Frieden leben, und es gäbe schlichtweg keine Bedrohung für die baltischen Staaten und die NATO.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man das liest, schämt man sich, das wir im Westen den Krieg in Tschetschenien so ignoriert haben. Das rächt sich jetzt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das hier ist ein im ...</title>
      <link>/post/2022-05-01-das-hier-ist-ein-im/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-05-01-das-hier-ist-ein-im/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das hier ist ein im Westen wenig beachtetes Interview mit einem Berater des ukrainischen Präsidenten von 2019. Der hat bereits damals gesagt, dass ein Krieg mit Russland unvermeidlich ist, Zitat:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;With a probability of 99,9%, our price for joining NATO is a full-scale war with Russia. And if we do not join NATO, then the absorption by Russia within 10-12 years. That&amp;rsquo;s the whole fork in which we are. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er sah damals schon klipp und klar, das Putins Ziel offenbar die Wiederherstellung der Sowjetunion und die Zerstörung von EU und NATO ist. In der Rückschau geradezu beängstigend, wie gut er schon ahnte, was da auf die Ukraine zukommt. Besonders interessant sind auch seine Anmerkungen zum Thema Neutralität der Ukraine, die er aus guten Gründen klar ablehnt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich empfehle jedem in Deutschland (und insbesondere auch unseren Politikern) dieses Interview anzusehen, damit niemand mehr überrascht ist, was da gerade in der Ukraine und Moldau, Kasachstan, Weißrussland usw. passiert. Putinism esse delendam!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Er sagt auch voraus, dass die Ukraine den Krieg mit Russland nicht verlieren wird!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=1xNHmHpERH8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/1xNHmHpERH8/maxresdefault.jpg?sqp=-oaymwEmCIAKENAF8quKqQMa8AEB-AH-CYAC0AWKAgwIABABGGUgVChUMA8=&amp;amp;rs=AOn4CLAcVv6PisJ_FBpRhug2wlXsFluRtw&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;predicted-russian---ukrainian-war-in-2019---alexey-arestovichhttpswwwyoutubecomwatchv1xnhmhperh8&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=1xNHmHpERH8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Predicted Russian - Ukrainian war in 2019 - Alexey Arestovich&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This is interview for Апостроф TV with military expert, currently military advisor of president of Ukraine, Alexey Arestovich. He described in details events&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hier mal ein Vorschlag zur ...</title>
      <link>/post/2021-04-23-hier-mal-ein-vorschlag-zur/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-04-23-hier-mal-ein-vorschlag-zur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier mal ein Vorschlag zur Lösung des Ukraine-Konflikts:
Es gibt ja Länder wie z.B. Österreich, Schweden, Finnland) die seit dem zweiten Weltkrieg neutral sind (also nicht Mitglied der Nato. Dies ist (zumindest im Falle Österreichs) sogar in der Verfassung festgeschrieben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun könnte es doch ein Vorschlag sein, dass die Ukraine und auch Weißrussland ein ähnliches Neutralitätsgebot in ihre Verfassungen aufnehmen. Das würde Russland die Sicherheit geben, dass die Nato nicht weiter an Russlands Grenzen heranrückt. Im Gegenzug müsste natürlich Russland die Besetzung des Donbas und der Krim aufgeben und seine Einmischung in innere Angelegenheiten dieser beiden Länder zurückfahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine derartige Neutralität könnte für diese Länder auch viele Vorteile bringen. Österreich ist nicht umsonst Sitz vieler internationaler Institutionen, denn ein neutraler Boden ist in einer polarisierten Welt viel wert. Zudem könnten diese Länder wie Österreich ja auch, trotzdem Mitglied in der EU werden (falls sie das wollen). Nur ein militärisches Bündnis wäre ausgeschlossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wäre das nicht ein erwägenswerter Vorschlag? Oder übersehe ich etwas?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mal ehrlich, ob Deutschland 0,2% ...</title>
      <link>/post/2019-05-16-mal-ehrlich-ob-deutschland-0-2/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-05-16-mal-ehrlich-ob-deutschland-0-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mal ehrlich, ob Deutschland 0,2% oder 2% oder wie zu Kaisers Zeiten 50% des Bruttosozialprodukts in die Rüstung steckt ist vollkommen egal. Ein Krieg zwischen Nato und Russland wäre immer ein Atomkrieg. Das einzige was man da tun könnte wäre riesige Bunker für die Bevölkerung zu bauen, wie es die Schweiz getan hat. Und dann überlebt man darin den Erstschlag für ein paar Monate. Danach geht es raus in die radioaktive Wüste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So sieht das aus. Ein zukünftiger Krieg ist eben nicht die Fortsetzung von Politik mit anderen Mitteln, sondern bedeutet die absolute Zerstörung der Menschheit. Und unter diesen Umständen durch höhere Rüstungsausgaben das Säbelrasseln auf beiden Seiten noch zu verstärken ist absolut unverantwortlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziel aller Politik kann daher nur eine Senkung der Ausgaben und allgemeine Abrüstung sein. Aber auf gar keinen Fall eine weitere Aufrüstung. Das gerade deutsche Journalisten sich hier als Sprachrohr der Rüstungsindustrie verdingen ist erbärmlich und erschreckend.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/tp/features/Deutschlands-Journalisten-Jubelperser-der-Aufruestung-4417084.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/6/7/4/6/0/5/mega-4-2aebf7652a74b63d.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
telepolis.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;deutschlands-journalisten---jubelperser-der-aufrüstunghttpswwwheisedetpfeaturesdeutschlands-journalisten-jubelperser-der-aufruestung-4417084html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/tp/features/Deutschlands-Journalisten-Jubelperser-der-Aufruestung-4417084.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Deutschlands Journalisten - Jubelperser der Aufrüstung?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Zeitgeist verlangt nach Remilitarisierung. Dabei geht es vor allem um die Erfüllung des Zwei-Prozent-Zieles der NATO. Ein großer Teil der deutschen Presse stellt keine kritischen Fragen, sondern agitiert ganz in diesem Sinne&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solche &#34;friedlichen&#34; Aktionen der USA ...</title>
      <link>/post/2015-06-14-solche-friedlichen-aktionen-der-usa/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-06-14-solche-friedlichen-aktionen-der-usa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Solche &amp;ldquo;friedlichen&amp;rdquo; Aktionen der USA werden von unseren Medien mal wieder totgeschwiegen. Es geht sogar soweit, dass der entsprechende Wikipedia-Eintrag von einem &amp;ldquo;Jack O&amp;rsquo;Neil&amp;rdquo; die Relevanz abgesprochen und daraufhin gelöscht wurde : &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:L%C3%B6schkandidaten/29._M%C3%A4rz_2015#Dragoon_Ride_.28gel.C3.B6scht.29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:L%C3%B6schkandidaten/29._M%C3%A4rz_2015#Dragoon_Ride_.28gel.C3.B6scht.29&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur in der englischen Wikipedia liest man von der Brisanz der Aktion und den Protesten z.B. in Tschechien: &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Operation_Dragoon_Ride&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Operation_Dragoon_Ride&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das es auch in Deutschland Proteste gab, erfährt man nur aus Blogs: &lt;a href=&#34;http://friedensbewegung-halle.de/2015/04/02/protestdemo-gegen-den-dragoon-ride-in-vilseck/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://friedensbewegung-halle.de/2015/04/02/protestdemo-gegen-den-dragoon-ride-in-vilseck/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.openpetition.de/petition/online/kein-coldwar2-in-europa-kein-dragoonride-in-deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.openpetition.de/images/petition/kein-coldwar2-in-europa-kein-dragoonride-in-deutschland_1427077113.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
openpetition.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kein-coldwar2-in-europa-keine-panzerkolonne-und-dragoonride-in-deutschland---online-petitionhttpswwwopenpetitiondepetitiononlinekein-coldwar2-in-europa-kein-dragoonride-in-deutschland&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.openpetition.de/petition/online/kein-coldwar2-in-europa-kein-dragoonride-in-deutschland&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Kein #coldwar2 in Europa, keine Panzerkolonne und #dragoonride in Deutschland! - Online-Petition&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir fordern, dass sichergestellt ist, dass die Durchreise der Streitkräfte im Rahmen der Aktion &amp;quot;Dragoon Ride&amp;quot; durch Deutschland mit dem Artikel 1 des Streitkräfteaufenthaltsgesetz vereinbar bleibt und es somit keine öffentlichkeitswirksamen Zwischenhalte in Deutschland geben wird. Die Durchreise hat ausschließlich dem Transport zu dienen. Weiterhin fordern wir die Überprüfung der Aktion auf deren Konformität mit dem GG. &lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/ausland/nato-dragoon-ride-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesschau.de/ausland/nato-dragoon-ride-101.html&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;https://www.t&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.t&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das scheint ein sehr prophetisches ...</title>
      <link>/post/2015-03-10-das-scheint-ein-sehr-prophetisches/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-03-10-das-scheint-ein-sehr-prophetisches/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das scheint ein sehr prophetisches Buch (von 1997!) zu sein:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Am wichtigsten allerdings ist die Ukraine. Da die EU und die NATO sich nach Osten ausdehnen, wird die Ukraine schließlich vor der Wahl stehen, ob sie Teil einer dieser Organisationen werden möchte. &amp;hellip; Das Jahrzehnt zwischen 2005 und 2015 sieht Brzezinski als Zeitrahmen für eine sukzessive Eingliederung der Ukraine“.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Die_einzige_Weltmacht:_Amerikas_Strategie_der_Vorherrschaft&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Zbigniew_Brzezinski%2C_1977.jpg/1200px-Zbigniew_Brzezinski%2C_1977.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
de.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-einzige-weltmacht-amerikas-strategie-der-vorherrschaft--wikipediahttpdewikipediaorgwikidie_einzige_weltmacht_amerikas_strategie_der_vorherrschaft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Die_einzige_Weltmacht:_Amerikas_Strategie_der_Vorherrschaft&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Die einzige Weltmacht: Amerikas Strategie der Vorherrschaft – Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Zeit&#34; ist wohl endgültig ...</title>
      <link>/post/2014-03-30-die-zeit-ist-wohl-endgultig/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2014-03-30-die-zeit-ist-wohl-endgultig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Zeit&amp;rdquo; ist wohl endgültig zum Sprachrohr der NSA verkommen. Aber wenigstens sind sie ehrlich, unter Quelle zu diesem &amp;ldquo;neutralen&amp;rdquo; Artikel steht die NSA in einer Reihe mit anderen Nachrichtenagenturen. &lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/ausland/2014-03/ukraine-putin-ban/komplettansicht&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.zeit.de/politik/ausland/2014-03/ukraine-putin-ban/komplettansicht&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Der alte Titel (hier in Facebook noch zu sehen) war: &amp;ldquo;Ukraine: Putin zeigt sich gesprächsbereit&amp;rdquo;. Der neue Titel heisst &amp;ldquo;neutraler&amp;rdquo; : &amp;ldquo;Nato wappnet sich für russischen Einmarsch&amp;rdquo; . Man kann der Propagandaabteilung geradezu bei der Arbeit zusehen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/ausland/2014-03/ukraine-putin-ban/komplettansicht&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.zeit.de/politik/ausland/2014-03/putin-russland-ukraine-2/wide__1300x731&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
zeit.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ukraine-nato-wappnet-sich-für-russischen-einmarschhttpwwwzeitdepolitikausland2014-03ukraine-putin-bankomplettansicht&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/ausland/2014-03/ukraine-putin-ban/komplettansicht&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ukraine: Nato wappnet sich für russischen Einmarsch&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Russlands Präsident schließt eine Rückgabe der Krim aus, versichert aber, er plane keine weiteren Militäraktionen in der Ukraine. Die Nato verstärkt dennoch ihre Truppen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zitate: &#34;Sämtliche Verträge und Vereinbarungen, ...</title>
      <link>/post/2013-07-02-zitate-samtliche-vertrage-und-vereinbarungen/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-07-02-zitate-samtliche-vertrage-und-vereinbarungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zitate:
&amp;ldquo;Sämtliche Verträge und Vereinbarungen, sämtliche Gesetze und Verfassungsänderungen, die Grundlage für die Fortführung der alliierten Kontrollen waren und sind, wurden weder geändert, noch gekündigt, sondern gelten bis heute unverändert fort, so die deutsch-alliierte Verwaltungsvereinbarung zum G 10 Gesetz von 1968.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: Was steht da drin?
Foschepoth: Einerseits das, was Brandt gesagt hat, dass die Vorbehaltsrechte abgelöst sind. Andererseits, dass das Zusatzabkommen zum Nato-Truppenstatut weiterhin die Grundlage für die alliierten Überwachungsmaßnahmen ist und bleibt. Schließlich, dass es auch in Zukunft jedem alliierten Militärbefehlshaber unbenommen ist, die zum Schutz der Truppen notwendigen Sicherungsmaßnahmen zu treffen, wozu auch die eigene Durchführung von Überwachungsmaßnahmen des Post- und Fernmeldeverkehrs gehört.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: Und die hat die Zwei-plus-Vier-Verhandlungen 1990 überlebt?
Foschepoth: In der Tat. Als die SPD 1990 im Bundestag wissen wollte, auf welcher Rechtsgrundlage die Special Forces der Amerikaner in Deutschland jetzt arbeiteten, bekam sie vom Staatsminister im Auswärtigen Amt zu hören: auf dem Aufenthaltsvertrag von 1954 und dem Zusatzabkommen zum Nato-Truppenstatut. Das alliierte Recht zur Überwachung des Post- und Fernmeldeverkehrs ist weder in der alten, noch der neuen Bundesrepublik außer Kraft gesetzt worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: War das Kohls Morgengabe zur deutschen Einheit?
Foschepoth: Das ist gut möglich.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Um das für alle Zukunft zu sichern, musste das Grundgesetz geändert werden. Deshalb steht bis heute in Artikel 10, dass der, der aus nachrichtendienstlichen Gründen überwacht wird, keinen Anspruch hat, darüber informiert zu werden. Gleichzeitig wurde – ein Unding für einen Rechtsstaat – der Rechtsweg ausgeschlossen. Mit dieser Regelung war die Gewaltenteilung faktisch aufgehebelt, wie renommierte Staatsrechtler kritisierten. Diese massive Einschränkung des Rechtsstaates ist bis heute nicht aufgehoben. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es steht also im Prinzip im Grundgesetz, dass die Alliierten in Deutschland soviel spionieren dürfen, wie sie wollen! Vielleicht sollte sich der ein oder andere Politiker mal schlau machen!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/deutschland-1/historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://ais.badische-zeitung.de/piece/04/1c/e3/7b/69002107.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
badische-zeitung.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;historiker-josef-foschepoth-über-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepublikhttpwwwbadische-zeitungdedeutschland-1historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/deutschland-1/historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Historiker Josef Foschepoth über den systematischen Bruch des Postgeheimnisses in der Bundesrepublik&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überwachtes Deutschland&amp;rdquo;– so heißt eine Studie des Freiburger Geschichtsprofessors Josef Foschepoth (65), der aus deutschen Geheimarchiven Erstaunliches zutage förderte. Wir sprachen mit ihm.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
