<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cryptography | Das Blog</title>
    <link>/tag/cryptography/</link>
      <atom:link href="/tag/cryptography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>cryptography</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2013 17:03:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>cryptography</title>
      <link>/tag/cryptography/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Liebe NSA - Ich habe euch unterschätzt</title>
      <link>/post/2013-07-12-liebe-nsa-ich-habe-euch-unterschatzt/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 17:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-07-12-liebe-nsa-ich-habe-euch-unterschatzt/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Liebe NSA, ich habe euch unterschätzt. Bis vor kurzem glaubte ich, dass ihr unmöglich eine größere Rechenleistung als die &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/TOP500&#34;&gt;größten Supercomputer der Welt&lt;/a&gt;&amp;nbsp;zum Codeknacken zur Verfügung haben könnt. Aber ein Artikel über Spezialchips (&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Application-specific_integrated_circuit&#34;&gt;ASICs&lt;/a&gt;) für das Bitcoin-Mining (siehe &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/gadgets/2013/05/weve-got-a-butterfly-labs-bitcoin-miner-and-its-pretty-darn-fast/&#34;&gt;http://arstechnica.com/gadgets/2013/05/weve-got-a-butterfly-labs-bitcoin-miner-and-its-pretty-darn-fast/&lt;/a&gt;) hat mir ein bisschen die Augen geöffnet. Genauso wie die Bitcoin-Miner macht es eigentlich keinen Sinn für euch, euch auf universelle CPUs/GPUs von Intel/AMD/NVIDIA zu beschränken. Stattdessen werdet ihr sicher auf hochspezialisierte ASICs bzw. &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Field_Programmable_Gate_Array&#34;&gt;FPGAs&lt;/a&gt;&amp;nbsp;zum Entschlüsseln setzen.&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;Sucht man in Google nach &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=asic+nsa&#34;&gt;&#34;asic nsa&#34;&lt;/a&gt; ist der erste Treffer auch prompt eine Stellenanzeige von euch: &lt;a href=&#34;http://www.nsa.gov/careers/career_fields/compee.shtml&#34;&gt;http://www.nsa.gov/careers/career_fields/compee.shtml&lt;/a&gt;. Interessant ist darin der folgende Satz:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;In this setting you will be working on such tasks as 3D integrated circuit assembly.&lt;/blockquote&gt;Dreidimensionale Schaltkreise? Das klingt ziemlich abgefahren. Aber schauen wir doch mal, was der Marktführer für FPGAs Xilinx so im Angebot hat:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;As Xilinx introduced new high capacity 3D FPGAs, including Virtex-7 2000T and Virtex-7 H580T products ... (see &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Xilinx#Virtex_family&#34;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Xilinx#Virtex_family&lt;/a&gt;)&lt;/blockquote&gt;Na das klingt doch, als ob ihr gerade ähnliche Technologie einsetzt oder vielleicht gar Xilinx bester Kunde seid ;-)&lt;br /&gt;Das man Xilinx FPGAs sehr gut zum Entschlüsseln einsetzen kann ist auch bekannt. Spätestens seit es da diese deutsche Firma &lt;a href=&#34;http://www.sciengines.com/&#34;&gt;SciEngines&lt;/a&gt; gibt, die damit die &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Data_Encryption_Standard&#34;&gt;Standard-DES Verschlüsselung&lt;/a&gt; (mit 56 Bit Schlüssellange) innerhalb eines Tages mittels eines Brute-Force-Angriffs geknackt hat: &lt;a href=&#34;http://www.sciengines.com/company/news-a-events/74-des-in-1-day.html&#34;&gt;Break DES in less than a single day&lt;/a&gt;&amp;nbsp;. Sie haben tatsächlich 292 Milliarden Schlüssel pro Sekunde einen Tag lang durchprobiert und dabei nur 800 Watt Leistung benötigt. Und das im Jahre 2009. Beeindruckend!&lt;br /&gt;Aber sicher nicht so überraschend für euch. Machen wir doch einmal eine Abschätzung was ihr im Jahr 2013 vermutlich schaffen könnt:&lt;br /&gt;Wir gehen davon aus, dass die Leistung von FPGAs sich in jedem Jahr verdoppelt (siehe z.B. &lt;a href=&#34;http://home.engineering.iastate.edu/~zambreno/classes/cpre583/2006/documents/Und04A.pdf&#34;&gt;http://home.engineering.iastate.edu/~zambreno/classes/cpre583/2006/documents/Und04A.pdf&lt;/a&gt;) bei (konservativ geschätzt) gleicher Leistungsaufnahme. D.h die neusten Chips von Xilinx haben 2013 die 32 fache Leistung (2013 - 2009 = 5 Jahre Verdoppelung =&amp;gt; 2^5 = 32 ) von 2009. Wir lesen in &lt;a href=&#34;http://www.wired.com/threatlevel/2012/03/ff_nsadatacenter/all/&#34;&gt;Wired -The NSA Is Building the Country’s Biggest Spy Center (Watch What You Say)&lt;/a&gt;, dass euer Rechenzentrum eine Leistungsaufnahme von 65 MW haben wird. D.h. ihr habt in etwa die 65 *10^6 / 800 = 81500-fache Leistungsaufnahme der SciEngine Maschine. Multipliziert man das zusammen kommt man darauf, dass ihr mit eurer Maschine 292 Milliarden * 32 * 81500 = 7.62 * 10^17 Schlüssel pro Sekunde durchprobieren könnt. Das sind ca. 2^59 Schlüssel pro Sekunde. Kein Wunder also, dass das &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Export_of_cryptography_in_the_United_States&#34;&gt;Export-Verbot für krypografische Anwendungen aus der USA&lt;/a&gt; mit Schlüssellängen &amp;gt; 40 bit inzwischen aufgehoben ist. Ihr könnt Nachrichten mit Schlüssellängen bis zu 59 Bit inzwischen in einer Sekunde knacken. Am Tag schafft ihr 7.62 * 10^17 * 24*3600 = 6,58 *10^22 Schlüssel, also ca. 2^76 Schlüssel (d.h. am Tag könnt ihr 2^20 bzw. eine Million DES verschlüsselte Nachrichten knacken) und im ganzen Jahr (365 Tage) sind das dann 2^84 Schlüssel. Das Export-Verbot ist zwar noch für Kryptographie mit Schlüssellängen größer 64 Bit in Kraft (siehe&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Export_of_cryptography_in_the_United_States#Current_status&#34;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Export_of_cryptography_in_the_United_States#Current_status&lt;/a&gt;&amp;nbsp;), aber Schlüssellängen bis 72 Bit sind kein Hindernis für euch und erst bei Schlüssellängen von 84 bit denke ich kommt ihr an eure Grenzen.&lt;br /&gt;Bleibt nur eine Frage offen: Ihr selbst empfehlt eine Schlüssellänge von mindestens 128 Bit für Nachrichten der Stufe &#34;Secret&#34; und 256 Bit für Nachrichten der Stufe &#34;Top Secret&#34;. (siehe http://www.keylength.com/en/6/ ). Eigentlich sollte bei oben angesprochener Verdoppelung der Leistung der Chips ihr noch 128 - 84 = 44 Jahre brauchen, bis ihr eine 128 Bit verschlüsselte Nachricht innerhalb eines Jahres mittels Brute-Force entschlüsseln könnt. Stimmt das? Oder habe ich euch schon wieder unterschätzt? &amp;nbsp;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Abschätzung darüber welche Schlüssellängen ...</title>
      <link>/post/2013-07-12-eine-abschatzung-daruber-welche-schlussellangen/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-07-12-eine-abschatzung-daruber-welche-schlussellangen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine Abschätzung darüber welche Schlüssellängen die NSA wohl knacken kann.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;asmaier.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;liebe-nsa---ich-habe-euch-unterschätzthttpasmaierblogspotcom201307liebe-nsa-ich-habe-euch-unterschatzthtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2013/07/liebe-nsa-ich-habe-euch-unterschatzt.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Liebe NSA - Ich habe euch unterschätzt&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Liebe NSA, ich habe euch unterschätzt. Bis vor kurzem glaubte ich, dass ihr unmöglich eine größere Rechenleistung als die größten Supercomp&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
