<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>finanzierung von wahlkampagnen | Das Blog</title>
    <link>/tag/finanzierung-von-wahlkampagnen/</link>
      <atom:link href="/tag/finanzierung-von-wahlkampagnen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>finanzierung von wahlkampagnen</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>finanzierung von wahlkampagnen</title>
      <link>/tag/finanzierung-von-wahlkampagnen/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Russlands Experten weisen darauf hin, ...</title>
      <link>/post/2013-09-26-russlands-experten-weisen-darauf-hin/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-09-26-russlands-experten-weisen-darauf-hin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Russlands Experten weisen darauf hin, dass die Wahl in Deutschland den Wahlstandards des Europarates und der OSZE nicht voll und ganz entspricht. Nach Auffassung von Politologen bedarf die Wahlgesetzgebung der Bundesrepublik Deutschland einer ernst zu nehmenden Vervollständigung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;
Die Fernsehdebatten seien nur zwischen den beiden Kandidaten der führenden politischen Parteien ausgetragen worden. In den Wahlzetteln seien nur 34 von 67 Parteien eingetragen worden. Dabei wüssten viele von ihnen bis auf den heutigen Tag nicht, warum man ihnen keine Möglichkeit geboten hat, an der Wahl teilzunehmen. Die deutsche Gesetzgebung enthalte kein exaktes Verzeichnis von Gründen für die Ablehnung der Registrierung von Teilnehmern. Und die Finanzierung der Wahlkampagnen sei nicht transparent gewesen, &amp;hellip;
Die Wähler erfahren, für wessen Geld die Wahlkampagne dieser oder jener Partei geführt wurde, erst nach der Veröffentlichung der jährlichen Finanzberichte der politischen Parteien. Selbst die Partei ‚Alternative für Deutschland’, die neu gegründet worden ist und ihr rechtliches Gewicht zügig vergrößert, deckt ihre Finanzeingänge nicht auf. Deshalb ist es für einen Wähler recht problematisch, eine bewusste Wahl zu treffen. Wenn er die Entscheidung trifft, weiß er nicht, welchen Wirtschaftskurs sie unterstützen, wenn er seinen Wahlzettel in die Wahlurne steckt.
&amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da kann man den Russlands Experten nur recht geben.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://german.ruvr.ru/2013_09_23/Russlands-Experten-uber-die-Wahl-in-Deutschland-3128/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://german.ruvr.ru/2013_09_23/Russlands-Experten-uber-die-Wahl-in-Deutschland-3128/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
