<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2007 | Astromaier</title>
    <link>/year/2007/</link>
      <atom:link href="/year/2007/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>2007</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 28 Oct 2007 18:41:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>2007</title>
      <link>/year/2007/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Mac OS X Leopard: Testbericht Teil 1</title>
      <link>/post/2007-10-28-mac-os-x-leopard-installation/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2007 18:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-10-28-mac-os-x-leopard-installation/</guid>
      <description>
Eigentlich gehöre ich ja nicht zu den &#34;Early-Adopters&#34;. Aber da die neue Version von Apples Betriebssystem mit einem halben Jahr Verspätung kam, konnte ich es dann doch nicht mehr erwarten und hab mir es spontan mit Studentenrabatt für 115 Euro (Orginalpreis 129 Euro, ja Apple ist wirklich großzügig!) gekauft. Beinahe hätte ich es bereut. In folgenden daher ein ausführliche Beschreibung mit einigen kritischen Anmerkungen meinerseits:&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34; style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;1. Systemvoraussetzung, Lieferumfang und Verpackung:&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Die Verpackung ist typisch Apple: Design auf hohem Niveau mit Aha-Effekt. In diesem Fall mit grossem schwarzen X auf einem Sternenhintergrund mit Pseudo-3D-Effekt. Anscheinend will Apple wieder etwas weg vom sterilen Weiß der letzten Jahre. Trotzdem ist dass kein Grund die Verpackung mit einer Kerze davor auf den Schrank zu stellen und jeden Tag etwas anzubeten, meint zumindest meine Freundin. Frauen sind einfach gefühllos, oder ? ;-)&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Als Systemvoraussetzung wird auf der Verpackung ein 867 Mhz PowerPC G4 angegeben mit 512MB Ram und DVD-Laufwerk. Bei der Installation später verlangte das neue Mac OS X auch noch 6,9 GB Festplattenplatz. Ganz schön happig! Zusätzlich ist für TimeMachine eine externe Festplatte nötig (welch eine bescheuerte Begrenzung, kann ich keine zweite interne Festplatte, ein Netzwerklaufwerk oder eine andere Partition verwenden?), die ich leider nicht habe. Damit bin ich erstmal von Zeitreisen ausgeschlossen, denn ich habe nur einen 1,83 Ghz Intel Core Duo Mac Mini mit 1GB Ram und einer 80GB Festplatte. Wie sich später zeigt, ist das ausreichend; im Apple-Laden habe ich jedoch einen Mac Mini mit 1,5 Ghz Intel Core Solo und 1 GB Ram gesehen, auf dem viele Effekte des neuen OS X sehr geruckelt haben (Deswegen war der Rechner im Laden wohl auch ausgeschaltetet, aber ich war so frei ihn einfach mal anzuschalten ;-) ). Laut Aussage des Händlers liegt das an der Onboard-Grafikkarte des Mac Mini, aber da bei mir nix ruckelt und ich dieselbe Grafikkarte und Speicher habe, liegt es vielleicht doch am schwachen Prozessor. Die Systemvoraussetzungen sind wohl daher mal wieder nur Minimalvoraussetzungen.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Neben der DVD sind im Lieferumfang weiterhin auch zwei weiße Apfelaufkleber (wozu? Vielleicht als religiöse Zeichen?) und eine 90-seitige Anleitung in DVD-Größe (C6-Format?). Von den 90 Seiten Anleitung sind jedoch die letzten zwanzig(!) Seiten Lizenzvertrag und juristische Ergüsse, so dass nur 70 Seiten für die eigentliche Anleitung bleiben. Auf diesem 70 Seiten erfährt der Umsteiger von Mac OS X 10.4 einiges Oberflächliches über die neuen Funktionen. Für Neueinsteiger ist diese Anleitung jedoch völlig nutzlos. Man erfährt noch nicht einmal, welche Einstellungen man wo machen muss um ins Internet zu kommen. Allerdings erfährt man dafür, wie man Windows XP/Vista mittels Boot Camp installiert. Seltsame Prioritäten setzt Apple hier! Insgesamt denke ich daher, das Papier für die Anleitung hätten sie sich komplett sparen können, ich persönlich hätte mir viel lieber noch ein paar religiöse Symbole (z.B. eine Kerze in Apple-Apfelform, es ist ja bald Weihnachten) gewünscht, aber meine Freundin verdreht schon wieder die Augen ;-) .&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34; style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;2. Installation&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Die Installation ist appletypisch absolut einfach. DVD einlegen, auf &#34;Mac OS X Installation&#34; klicken, dann startet der Computer neu und die Installation beginnt nach Auswahl des Ziellaufwerkes. Nach einiger Überlegung schätzt der Installer die benötigte Zeit dazu auf 1 Stunde und 29 Minuten und tatsächlich dauert es über eine Stunde bis die Installation fertig ist. Ganz schön lange, da habe ich ja schon Windows schneller installiert. Danach macht das System automatisch einen Neustart, und dann begann bei mir der Spaß.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34; style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;3. Die Probleme&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Nach dem Neustart bootet mein Mac Mini bis ich einen blauen Bildschirm mit Mauszeiger sehe und sonst nix. Ich warte mindestens 10 Minuten in der Hoffnung, das mein Mac noch irgendein Lebenszeichen von sich gibt, aber es passiert nix. Erinnerungen an Windows kommen hoch, nur dumm ist, dass ich die ganzen Tastaturkürzel um den Mac in den abgesicherten Modus zu zwingen nicht weiss (ich hab sie einfach nie gebraucht). Ich weiss noch nicht mal wie ich die Installations-CD wieder auswerfen kann und da ich als MacMini-Besitzer weder eine Orginal-Apple-Maus, noch eine Orginal-Apple-Tastatur habe, bekomme ich leichte Panik. Werden die Tastaturkürzel, falls ich sie schnell im Internet finde (zum Glück lässt mich meine Freundin ihren Windows-Laptop dazu benutzen) überhaupt funktionieren?&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Aber es kommt doch nicht so schlimm. Beim nächsten Neustart halte ich die Maustasten auf meine Microsoft-Maus (ja, ich höre die Ketzer-Rufe, aber sie ist einfach besser!) gedrückt und wenigstens bekomme ich die Installations-CD wieder. Weitere Tastenkombinationen erfährt man hier (warum steht das nicht in der 70-Seiten Anleitung?):&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://docs.info.apple.com/article.html?artnum=303124&#34;&gt;http://docs.info.apple.com/article.html?artnum=303124&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Dann schnell in Google eingegeben:&#34; leopard bluescreen&#34; und sofort bekomme ich ein paar Foreneinträge. Ich bin also nicht der einzige mit diesem Problem. Dort lerne ich, dass ich durch drücken von &#34;Apfel-s&#34; beim Start meines Apple Computers in den Single-User-Mode komme (unter Linux hieße das wohl einfach Root-Konsole). Ich probiere auf meiner Logitech-Tastatur &#34;Windows-s&#34; (Schon wieder diese bedrohlichen Ketzerrufe hier...) und tatsächlich startet mein Apple in eine Unix-Root-Konsole. Von da an geht es schnell, denn zum Glück hat jemand bereits eine Lösung für das Problem gepostet:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.macuser.de/forum/showthread.php?p=3481638&#34;&gt;http://www.macuser.de/forum/showthread.php?p=3481638&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Anscheinend machen &#34;Unsanitys Ape&#34; und &#34;Application Enhancer&#34; Probleme. Aber ich kann mich nicht erinnern, diese installiert zu haben. Jedoch werden sie wohl zusammen mit dem &lt;a href=&#34;http://www.logitech.com/index.cfm/494/3129&#34;&gt;Logitech Tastaturtreibern&lt;/a&gt; installiert. Und das habe ich getan, verdammt! Die Lösung ist dann ganz einfach, wie in obigen Forum beschrieben&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;1. In den Single-User-Mode booten (Apfel+s beim starten)&lt;br /&gt;2.Wie von Mac Os gefordert:&lt;br /&gt;fsck -fy /&lt;br /&gt;/sbin/mount -uw /&lt;br /&gt;3. Folgende Dateien so entfernen:&lt;br /&gt;rm -rf /Library/Preference Panes/Application Enhancer.prefpane&lt;br /&gt;rm -rf /Library/Frameworks/Application Enhancer.framework&lt;br /&gt;rm -rf /System/Library/SystemConfiguration/Application Enhancer.bundle&lt;br /&gt;rm -rf /Library/Preferences/com.unsanity.ape.plist&lt;br /&gt;4. Eingeben zum Neustart:&lt;br /&gt;reboot&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Allerdings habe ich bei mir die Datei &#34;Application Enhancer.prefpane&#34; nicht gefunden. Aber auch ohne diese zu entfernen startete mein Mac Mini nach dieser Prozedur ohne Probleme. Endlich!&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34; style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;4. Fazit&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Was bleibt nach dieser Tortur ist die Erkenntnis das Apple alles andere als perfekt ist. Aber was noch viel schlimmer ist, Mac OS X hat dieselben Probleme wie Windows sobald Treiber von Fremdherstellern ins Spiel kommen. Ob es jedoch trotzdem bereits Zeit ist vom Glauben abzufallen erfahrt ihr im zweiten Teil meines Testberichtes, in dem ich erste Eindrücke nach der Installation schildern werde. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Lucky Imaging&#34; für den Durchblick</title>
      <link>/post/2007-03-09-lucky-imaging-fr-den-durchblick/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2007 14:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-03-09-lucky-imaging-fr-den-durchblick/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ast.cam.ac.uk/images/research/instrumentation/lucky_imaging/Moon_Wah_Hong-Kong_raw.gif&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; height=&#34;240&#34; src=&#34;http://www.ast.cam.ac.uk/images/research/instrumentation/lucky_imaging/Moon_Wah_Hong-Kong_raw.gif&#34; width=&#34;320&#34; /&gt;&lt;/a&gt;Wie bereits im Artikel über &lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2007/02/gigapixel-fotographie.html&#34;&gt;Gigapixel-Fotographie&lt;/a&gt; angedeutet, kann man die theoretisch mögliche Auflösung einer Kamera oder eines Teleskops (das sogenannte &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Diffraction-limited&#34;&gt;Beugungslimit&lt;/a&gt;) in der Praxis aufgrund turbulenter Störungen durch die Atmosphäre nicht erreichen. Mit Hilfe von aufwendigen adaptiven Optiken kann man diesen auch als &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Seeing&#34;&gt;Seeing&lt;/a&gt; bekannten Effekt zwar lindern, jedoch funktioniert das bisher nicht im sichtbaren, sondern nur im infraroten Bereich.&lt;br /&gt;Viel einfacher scheint dagegen das &#34;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Lucky_imaging&#34;&gt;Lucky Imaging&lt;/a&gt;&#34;: Aus einer Serie von schnell belichteten Bildern (so schnell, dass die atmosphärischen Turbulenzen darin &#34;eingefroren&#34; sind), werden die mit dem besten &#34;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Strehl_ratio&#34;&gt;strehl ratio&lt;/a&gt;&#34; (mehr dazu auch &lt;a href=&#34;http://www.otterstedt.de/wiki/index.php/Strehl_Ratio&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.ast.cam.ac.uk/~optics/Lucky_Web_Site/LI_Im%20qual_Measure.htm&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;) ausgewählt und digital addiert. Das Ergebnis sind Bilder, die vom Boden aus eine Auflösung erreichen, wie es sonst nur das Hubble-Space Teleskop liefert:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://morgenwelt.info/256.html?&amp;amp;cHash=7bffc2c6e9&amp;amp;tx_ttnews[backPid]=115&amp;amp;tx_ttnews[pointer]=506&amp;amp;tx_ttnews[tt_news]=2035&#34;&gt;Morgenwelt.de: &#34;Blinzelndes&#34; Teleskop liefert schärfere Bilder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.caha.es/astralux-hubbles-sharp-resolution-from-calar-alto.html&#34;&gt;      AstraLux: Hubble&#39;s sharp resolution from Calar Alto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ast.cam.ac.uk/~optics/Lucky_Web_Site/index.htm&#34;&gt;Lucky Imaging Web Site Home&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ast.cam.ac.uk/images/research/instrumentation/lucky_imaging/Moon_Wah_Hong-Kong_rregistaxed.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; height=&#34;240&#34; src=&#34;http://www.ast.cam.ac.uk/images/research/instrumentation/lucky_imaging/Moon_Wah_Hong-Kong_rregistaxed.jpg&#34; width=&#34;320&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;Das Verfahren ist kostengünstig und ist in vereinfachter Form (genannt &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Shift-and-add&#34;&gt;Shift-and-add bzw. Image stagging&lt;/a&gt;) auch bereits in Software für Hobbyastronomen (z.B. &lt;a href=&#34;http://www.astronomie.be/registax/&#34;&gt;RegiStax&lt;/a&gt;) verfügbar.  Das  scharfe Bild in diesem Artikel (verlinkt von &lt;a href=&#34;http://www.ast.cam.ac.uk/~optics/Lucky_Web_Site/LI_Amateur.htm&#34;&gt;Amateur Lucky Imaging&lt;/a&gt;) wurde auch mit RegiStax von Wah! (Hongkong, China) erstellt (Ein komplettes Bild des Halbmondes (35Mpx) von Wah! gibt es&lt;a href=&#34;http://hkastroforum.net/bbs/viewtopic.php?t=8114&#34;&gt; hier&lt;/a&gt;).  Wirklich erstaunlich!&lt;br /&gt;Aber es kommt noch besser! Während der &#34;Recherche&#34; zu diesem Artikel habe ich durch Zufall herausgefunden, dass das oben erwähnte &#34;strehl ratio&#34; zurückgeht auf &lt;a href=&#34;http://www.otterstedt.de/wiki/index.php/Karl_Strehl&#34;&gt;Karl Wilhelm Andreas Strehl&lt;/a&gt; (siehe auch &lt;a href=&#34;http://www.kurt-hopf.de/astro/strehl.htm&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;)! Und dieser Karl Strehl ist &lt;span style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;mein Ururopa&lt;/span&gt;! Das hat mich wirklich total verblüfft! Wie klein ist doch die Welt...&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quantencomputer mit 16 Qubits</title>
      <link>/post/2007-02-20-quantencomputer-mit-16-qubits/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2007 15:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-02-20-quantencomputer-mit-16-qubits/</guid>
      <description>
Vor kurzem wurde der erste Quantenprozessor mit 16 &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Qubit&#34;&gt;Qubits&lt;/a&gt; vorgestellt:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/85299&#34;&gt;heise.de: Erster Quantenprozessor der Welt vorgestellt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;16 Qubits klingt nicht wirklich toll, ist aber trotzdem revolutionär viel (der bisherige Rekord lag glaube ich bei 8 Qubits). Denn das Tolle an Qubits ist, dass man mit &lt;span style=&#34;font-style: italic;&#34;&gt;n&lt;/span&gt; Qubits 2 hoch &lt;span style=&#34;font-style: italic;&#34;&gt;n &lt;/span&gt;Bits auf einmal darstellen kann. Dass heißt mit 16 Qubits kann man 2 hoch 16 = 65536 Werte auf einmal, mit 16 Bits nur einen der 65536 Werte auf einmal darstellen.&lt;br /&gt;Was kann man jedoch mit 65536 dargestellten Werten auf einmal anfangen? Dazu ein Beispiel:&lt;br /&gt;Will man überprüfen ob unter 65536 Werten ein ganz bestimmter dabei ist, muß man z.B. mit einer &lt;span style=&#34;font-style: italic;&#34;&gt;for&lt;/span&gt;-Schleife&lt;span style=&#34;font-style: italic;&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;font-style: italic;&#34;&gt;&lt;/span&gt; jeden Wert einzeln überprüfen. Dazu braucht man im schlimmsten Fall also 65536 Durchläufe. Mit 16 Qubits kann man jedoch alle 65536 Werte auf einmal überprüfen! D.h. man braucht immer nur maximal eine Operation um festzustellen, ob ein bestimmter Wert vorhanden ist. Ein Quantencomputer kann also im günstigsten Fall exponentiell mal schneller rechnen als ein herkömmlicher klassischer Computer. Das ist der Grund warum alle Physiker und Informatiker so verrückt danach sind einen zu bauen und im Gegenzug alle Hersteller von Verschlüsselungsalgorithmen es wohl am liebsten verhindern würden (Allerdings gibts ja auch noch &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenkryptografie&#34;&gt;Quantenkryptographie&lt;/a&gt;, sozusagen das Gegenmittel zum Quantencomputer ;-)).&lt;br /&gt;Allerdings könnte es sein, das obige Meldung sich vielleicht doch als Ente entpuppt. Wie&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tr/artikel/85296&#34;&gt;Technology Review: Quantencomputer für Zahlenfresser&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;schreibt, hat die Herstellerfirma &lt;a href=&#34;http://www.dwavesys.com/&#34;&gt;D-Wave-Systems&lt;/a&gt; nur einen Remotezugriff auf den angeblichen Quantencomputer präsentiert:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Kein Wunder also, dass die Entwickler bei der ersten öffentlichen Demonstration lieber auf Nummer sicher gingen und den Prototyp ihres Quantenrechners im Labor in Vancouver stehen ließen. Der Zugriff aus dem kalifornischen Mountain View erfolgte über eine verschlüsselte Datenleitung und eine spezielle Software. Über die sollen bald auch schon die ersten Kunden den Quantenturbo aus Vancouver zuschalten können.&lt;/blockquote&gt;Könnte also gut sein, dass dahinter kein Quantencomputer, sondern nur die ein Programm zur Simulation eines Quantencomputers steckt, ausgeführt auf einem ganz profanen klassischen PC. Denn wie sollte man schon nachprüfen, ob eine Rechnung von einem Quantencomputer mit wenigen Qubits oder eben von einem klassischen Computer mit vielen Bits durchgeführt wird, wenn man nur Remotezugriff hat?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physikalisch korrektes Rendering</title>
      <link>/post/2007-02-12-physikalisch-korrektes-rendering/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 21:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-02-12-physikalisch-korrektes-rendering/</guid>
      <description>
&lt;a href=&#34;http://www.luxrender.net/gallery/main.php?g2_view=core.DownloadItem&amp;amp;g2_itemId=1930&amp;amp;g2_serialNumber=2&#34;&gt;&lt;img style=&#34;float:right; margin:0 0 10px 10px;cursor:pointer; cursor:hand;width: 512px; height: 409px;&#34; src=&#34;http://www.luxrender.net/gallery/main.php?g2_view=core.DownloadItem&amp;amp;g2_itemId=1930&amp;amp;g2_serialNumber=2&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Bis heute habe ich geglaubt, dass &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Mental_Ray&#34;&gt;Mental Ray&lt;/a&gt; das Nonplusultra in Sachen Bildqualität und Realismus für 3D-Rendering bietet. Aber dann habe ich zum ersten Mal Bilder von Renderengines gesehen, die weder &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Raytracing&#34;&gt;Raytracing&lt;/a&gt;, noch &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Radiosity_%28Computergrafik%29&#34;&gt;Radiosity&lt;/a&gt; verwenden, sondern auf dem &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Metropolis_light_transport&#34;&gt;Metropolis-Light- Transport-Algorithmus&lt;/a&gt; basieren. Einfach atemberaubend realistisch! Der MLT-Algorithmus berechnet das Verhalten von Licht physikalisch korrekt. Das heißt, dass je länger man rendert, das entstehende Bild immer mehr gegen die physikalisch korrekte Lösung konvergiert. Das macht es zum ersten Mal möglich, auch physikalische Effekte wie Dispersion (das Aufspalten weißes Lichts in Regenbogenfarben) ohne weitere Tricks mit einem 3D-Renderprogramm zu berechnen (siehe nebenstehendes Bild des freien OpenSource-Renderers &lt;a href=&#34;http://www.luxrender.net/&#34;&gt;LuxRender&lt;/a&gt;). Sogar Polarisation, der Einfluß von nahem Infrarot bzw. ultraviolettem Licht auf die Farben des sichtbaren Lichts, Doppelbrechung usw. sollen möglich sein.&lt;br /&gt;Die meisten Renderer, die diesen Algorithmus verwenden, sind jedoch noch eher im Betastatus,  mit Ausnahme des kommerziellen &lt;a href=&#34;http://www.maxwellrender.com/&#34;&gt;Maxwell Render&lt;/a&gt; (Diesen gibt es z.B. auch &lt;a href=&#34;http://www.c4dnetwork.com/index.php?act=articles&amp;amp;view=14&amp;amp;page=2&#34;&gt;für Maxon Cinema 4D&lt;/a&gt;). Wer die beeindruckenden Beispiele dort gesehen hat und jetzt mehr wissen will, für den sind auch die folgenden Seiten gute Startpunkte:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://graphics.cs.uiuc.edu/%7Ejared/joomla/links/mlt/&#34;&gt;Destroy the core: Metropolis Light Transport&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://graphics.cs.uiuc.edu/%7Ejared/joomla/links/mlt-implementations/&#34;&gt;Destroy the core: MLT-Implementations&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Ob es irgendwann auch Spiele mit derartig realistische Grafik geben wird? Aber das sollte man dann vielleicht nicht mehr Spiel nennen, sondern eher &#34;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Simulierte_Realit%C3%A4t&#34;&gt;Matrix&lt;/a&gt;&#34;. ;-)&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Update 21.09.2009:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;vom dem für nicht-kommerzielle kostenfreien &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Indigo_Renderer&#34;&gt;Indigorenderers&lt;/a&gt; (closed-source) gibt es inzwischen die Version 2 (Danke an Ben Nolan für die deutsche &lt;a href=&#34;http://www.astro.uni-wuerzburg.de/~asmaier/usefulthings/press-release-deutsche.pdf&#34;&gt;Presseerklärung&lt;/a&gt; dazu.)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sjbrown.co.uk/2009/05/10/metropolis-light-transport/&#34;&gt;fixored?: Metropolis Light Transport&lt;/a&gt; ist ein interessanter Blogartikel auf englisch mit einigen sehr interessanten Links&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Die obigen &#34;Destroy the core&#34;-Links sind tot. Stattdessen findet man dort jetzt jetzt die Doktorarbeit von &lt;a href=&#34;http://graphics.cs.uiuc.edu/~jared/&#34;&gt;Jared Hoberock: Accelerating Physical Based Light Transport Algorithms&lt;/a&gt;, in welcher u.a. der MLT-Algorithmus behandelt wird.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gigapixel-Fotographie</title>
      <link>/post/2007-02-01-gigapixel-fotographie/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2007 09:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-02-01-gigapixel-fotographie/</guid>
      <description>
Während durchschnittliche Konsumerkameras inzwischen gerade bei 10 Megapixel Auflösung angelangt sind, haben findige Tüftler inzwischen schon Bilder von mehrere Gigapixel Auflösung  (siehe Wikipedia &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Gigapixel&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Largest_photographs_in_the_world&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;) erzeugt. Wie das geht? Es gibt zwei Verfahren:&lt;br /&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Mehrere Bilder zu einem Panorama zusammensetzen. Dies kann im Prinzip jeder Besitzer einer Digitalkamera tun (100 Bilder mit einer 10 Megapixelkamera zu einem Panorama zusammengesetzt geben bereits ein Bild mit Gigapixelauflösung). Mit diesem Verfahren hat Max Lyons bereits 2003 &lt;a href=&#34;http://www.tawbaware.com/maxlyons/gigapixel.htm&#34;&gt;eines der ersten Digitalbilder mit Gigapixelauflösung&lt;/a&gt; erstellt. Nachteil dieses Verfahrens ist natürlich, dass die Szene sich während man die vielen Hundert Einzelaufnahmen macht natürlich möglichst nicht verändern darf. Für Aufnahmen von Bewegungen (z.B. Wellen) ist das Verfahren daher völlig ungeeignet.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Die Nutzung von Analogkameras mit extrem großen Negativen, wie sie für die Spionage im zweiten Weltkrieg, aber auch für die Astronome entwickelt wurden.  Da man jedoch ohne Auflösungsverlust von derartigen Negativen keine Positive erzeugen kann (es gibt einfach keine Linsen die für eine derartige Auflösung geeignet sind), digitalisiert man die so erzeugten Negative stückweise mit hochauflösenden Scannern und erzeugt so Digitalbilder mit Gigapixelauflösung. Dieses Verfahren verwenden u.a. das&lt;a href=&#34;http://www.gigapxl.org/&#34;&gt; GigaPxl Projekt&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://cliffordross.com/R1/gigapixel.html&#34;&gt;Clifford Ross&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;Die Aufnahme von solch hochauflösenden Fotos ist bereit eine Herausforderung, den nur unter günstigen athmospärischen Bedingungen kann man überhaupt eine derartige Auflösung erzielen (mehr dazu &lt;a href=&#34;http://www.gigapxl.org/technology-atmosphere.htm&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;). Die Ausgabe dieser Fotos ist aber ebenfalls nur schwer möglich. Eines der besten Tools scheint mir in diesem Zusammenhang das auf Flash basierende &lt;a href=&#34;http://www.zoomify.com/&#34;&gt;Zoomify&lt;/a&gt; zu sein. Es wurde unter anderem von der TNO zur Darstellung ihres &lt;a href=&#34;http://triton.tpd.tno.nl/gigazoom/Delft2.htm&#34;&gt;2,5 GigaPixel-Fotos&lt;/a&gt; verwendet. Im Gegensatz zu der auf Google-Map-Technologie basierenden Lösung von &lt;a href=&#34;http://www.xrez.com/&#34;&gt;xRez.com&lt;/a&gt; ist Zoomify wesentlich flüssiger und performanter. Flash scheint in diesem Fall doch zu etwas nütze ;-) . Allerdings dürfte die Google-Technologie wesentlich skalierbarer sein, denn schließlich dürfte das Bild der Erdoberfläche von Google Map, als ein Bild interpretiert, wahrscheinlich das höchstauflösende &#34;Foto&#34; überhaupt sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MultiTouchScreen - Eingabemedium der Zukunft?</title>
      <link>/post/2007-01-27-multitouchscreen-eingabemedium-der/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2007 12:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-01-27-multitouchscreen-eingabemedium-der/</guid>
      <description>
&lt;p&gt;Jeder der schonmal versucht hat auf einer kyrillischen Computertastatur deutsche Sonderzeichen einzugeben (oder auf einer Apple-Tastatur das Tilde-Zeichen gesucht hat) wird gemerkt haben, dass das extrem mühsam ist. Es ist zwar bei modernen Betriebsystemen möglich das Tastaturlayout softwareseitig umzuschalten (Leider unterstützt aber z.B. Mac OS X standardmäßig keine Standard-PC-Tastaturen, man muß zusätzliche Treiber herunterladen, mehr dazu auf &lt;a href=&#34;http://www.apfelwiki.de/Main/MacMini#toc15&#34;&gt;apfelwiki.de&lt;/a&gt;), aber leider ändert dass nicht die auf der Tastatur aufgedrucken Buchstaben. Und da kaum jemand auf mehreren Tastaturlayouts blind schreiben kann, ist diese Lösung für längere Texte nicht wirklich brauchbar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eine wirklich tolle Idee scheint daher die &lt;a href=&#34;http://www.artlebedev.com/everything/optimus/&#34;&gt;Optimus-Tastatur&lt;/a&gt; (siehe auch diese &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/61766&#34;&gt;Heise-Meldung&lt;/a&gt;) zu sein, bei der jede Tastenkappe der Tastatur über einen eingebauten Miniatur-LCD-Bildschirm den je nach gerade gewählter Tastatureinstellung eingestellten Buchstaben oder auch Icons für Spiele, etc. anzeigt. Allerdings ist diese Idee nicht wirklich neu: Bereits 1986 hat die ct über &lt;a href=&#34;http://smiddi.verbrennung.org/&#34;&gt;die gleiche Idee&lt;/a&gt; berichtet. Leider scheint auch das wiedererfundene Optimus-Keyboard das Schicksal seiner Vorgänger zu teilen und wird womöglich nie auf dem Markt erscheinen (siehe &lt;a href=&#34;http://www.wired.com/news/technology/0,72350-0.html?tw=rss.index&#34;&gt;Wired.com&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aber selbst wenn das Optimus-Keyboard erscheinen sollte, ist es eigentlich bereits veraltet. Wenn man zum Beispiel betrachtet wie die Bedienung des neuen iPhones von Apple funktioniert, bekommt man schon eher einen Vorgeschmack auf die Zukunft. Wenn man sich das Video von CBS zur Bedienung des iPhones (zu finden auf den Seiten von &lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/news/96809.html&#34;&gt;MacNews&lt;/a&gt;) genauer ansieht, sieht man wie ganz leicht einfach ganz zum Schluß, wie man mit der gleichzeitigen Benutzung mehrerer Finger (man sollte das vielleicht Zoom-Geste nennen) Bilder auf dem iPhone vergrößert werden. Der Touchscreen des iPhones ist daher eine kleine Revolution, den er unterstützt (im Gegensatz zum &lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/news/96809.html&#34;&gt;Konkurrenzmodel von LG&lt;/a&gt;) die gleichzeitige Eingabe an mehreren Punkten auf dem Schirm. Das Know-How dazu stammt wahrscheinlich nicht nur von Apple selbst (auch wenn sie es patentiert haben, siehe &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/76955&#34;&gt;Heise-Meldung&lt;/a&gt; und  &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/75791&#34;&gt;Heise-Meldung 2&lt;/a&gt;), sondern auch von den Entwicklern der Firma &lt;a href=&#34;http://www.fingerworks.com/&#34;&gt;FingerWorks&lt;/a&gt; (siehe &lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/news/96934.html&#34;&gt;MacNews&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aber selbst der MultiTouchScreen des iPhone verblasst gegen das, was Jeff Han von der New York University im Video &lt;a href=&#34;http://cs.nyu.edu/%7Ejhan/ftirtouch/index.html&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; oder auch &lt;a href=&#34;http://try-blog.de/2007/01/18/multitouch/&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; zeigt. Dieser MultiTouch-BigScreen scheint direkt aus der Zukunft (wer hat Minority Report gesehen) zu sein. Wahnsinn wie flüssig die Bewegungen erscheinen und wie intuitiv die Bedienung scheint. Wer denkt da noch an Tastatureingabe und Mauseingabe? Tja, ehrlich gesagt: ich! Denn wenn man sich mal vorstellt man müßte in Zukunft vor dem Computer zu stehen, statt gemütlich auf dem Stuhl zu sitzen und mit großen weit ausholenden Bewegungen auf einem riesigen Monitor die Fenster umherschieben, wird klar, dass so eine Bedienung echt anstrengend und umständlich sein kann. Die Maus z.B. bewege ich ein paar Zentimeter und schon bin ich quer über den Bildschirm gefahren. Bei einem TouchScreen muß ich die &#34;Orginalstrecke&#34; zurücklegen. Auch scheint es mir sehr unbequem an der Wand Tastatureingaben zu machen. Natürlich kann man das vermeiden, indem man den Touchscreen auf den Tisch legt wie eine Tastatur oder einen TabletPC, aber da hat man meist nicht soviel Platz, der Bildschirm müsste also kleiner sein.&lt;br /&gt;Das Todesurteil für Maus und Tastatur wird der MultiTouchScreen daher nicht unmittelbar sein, besonders in Verbindung mit großen Bildschirmen an der Wand. Aber für die Bedienung von TabletPCs wird er eine Revolution sein. Fragt sich nur, wann es  diese Revolution zu kaufen gibt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Not macht zivilisiert!</title>
      <link>/post/2007-01-23-not-macht-zivilisiert/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 12:34:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-01-23-not-macht-zivilisiert/</guid>
      <description>
Neuesten wissenschaftlichen  Forschungen zufolge führen harte Lebensbedingungen zur Bildung von Hochkulturen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wissenschaft.de/wissenschaft/news/269544.html&#34;&gt;www.wissenschaft.de: Not macht zivilisiert!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Das scheint auch die Strategie der USA im Irak zu sein: Zuerst muß man die Not der Leute nur ausreichend erhöhen, dann werden sie von selbst zivilisiert!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.: Ich weiß, &lt;a href=&#34;http://news.bbc.co.uk/2/hi/health/6289847.stm&#34;&gt;Zynismus ist schlecht für Herz&lt;/a&gt; , aber dafür ist er bestimmt gut für den Kopf!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
