<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>health | Das Blog</title>
    <link>/tag/health/</link>
      <atom:link href="/tag/health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>health</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 17 Sep 2018 20:16:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>health</title>
      <link>/tag/health/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Kurzsichtigkeit - Neues aus der Wissenschaft</title>
      <link>/post/2018-09-17-kurzsichtigkeit-neues-aus-der/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 20:16:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-09-17-kurzsichtigkeit-neues-aus-der/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Nach meinem Artikel von &lt;a href=&#34;https://asmaier.blogspot.com/2009/11/ursachen-der-kurzsichtigkeit.html&#34;&gt;2009&lt;/a&gt;&amp;nbsp;über Ursachen der Kurzsichtigkeit und dem von &lt;a href=&#34;https://asmaier.blogspot.com/2015/11/kurzsichtigkeit-stand-der-wissenschaft.html&#34;&gt;2015&lt;/a&gt;&amp;nbsp;über mögliche Therapieansätze habe ich in der Zwischenzeit&amp;nbsp;ein paar neue Erkenntnisse zu dem Thema gesammelt:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eine Studie mit 300000 Teilnehmern hat eine positive Korrelation zwischen Brille tragen und höherer Intelligenz gefunden (siehe &lt;a href=&#34;https://www.heilpraxisnet.de/naturheilpraxis/forschung-sind-brillentraeger-wirklich-von-natur-aus-schlauer-20180531411836&#34;&gt;https://www.heilpraxisnet.de/naturheilpraxis/forschung-sind-brillentraeger-wirklich-von-natur-aus-schlauer-20180531411836&lt;/a&gt; ). Das höre ich natürlich gerne, aber es wäre ziemlich unintelligent sich die ganze Sache nicht doch etwas genauer anzusehen. Im Gegensatz zu dem Heilpraxisartikel, wo der Journalist wie üblich natürlich &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Cum_hoc_ergo_propter_hoc&#34;&gt;Korrelation und Kausation verwechselt&lt;/a&gt;, betonen die Wissenschaftler, dass es sich nur um eine Korrelation handelt. Viele Brillenträger sind intelligenter (wobei die Definition von Intelligenz wie üblich sehr problematisch ist). Das bedeutet aber nicht, dass man seine Intelligenz erhöhen kann, indem man Brille trägt. Interessant ist auch, dass eine höhere Intelligenz nur mit Kurzsichtigkeit positiv korreliert ist, mit Weitsichtigkeit aber negativ:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&#34;The result for myopia (short-sightedness; rg = 0.32) was consistent with previous evidence of a positive phenotypic and genetic correlation between this trait and cognitive function. Less genetic work has investigated the links between hyperopia (long-sightedness) and cognitive function, although our finding, a genetic correlation of rg = −0.21, was consistent with the negative phenotypic association between these variables reported in previous literature&#34; (&lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41467-018-04362-x&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41467-018-04362-x&lt;/a&gt;)&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Die Forscher haben jedoch auch andere Korrelationen gefunden, z.B. korreliert auch eine schnelle Reaktionszeit mit höherer Intelligenz:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;We found a genetic correlation (rg) of 0.247 (P = 1.28 × 10−30) between reaction time and general cognitive function.&lt;/blockquote&gt;Aber wie wir alle wissen ist nicht jeder Torwart oder 100m Sprinter auch ein Nobelpreisträger. Insgesamt finde ich, dass solche Korrelationsstudien im allgemeinen wenig nützlich sind und mehr Fragen aufwerfen als Antworten geben.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Viel interessanter dagegen ist jedoch eine Studie der Uni Tübingen. Diese wollen nämlich herausgefunden haben, warum Lesen kurzsichtig macht:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.eye-tuebingen.de/the-institute/news-events/news/news-article/60-why-might-reading-make-myopic/&#34;&gt;Universitätsklinikum Tübingen: Why might reading make myopic?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/tuebingen/Studie-von-Tuebinger-Augenheilkundlern-Warum-macht-Lesen-kurzsichtig,tuebinger-erklaeren-kurzsichtigkeit-100.html&#34;&gt;Studie von Tübinger Augenheilkundlern: Warum macht Lesen kurzsichtig?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Kurz gesagt haben sie den Einfluß des Lesens von schwarzem Text auf weißem Grund und weißem Text auf schwarzem Grund auf die Entwicklung der &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Aderhaut&#34;&gt;Aderhaut&lt;/a&gt;&amp;nbsp;gemessen. Dabei zeigte sich, dass nur 30 Minuten Lesen von Schwarzem Text auf weißem Grund die Aderhaut verdünnt, was zu einem Längenwachstum und damit zu Kurzsichtigkeit führen kann. Umgedreht führte das Lesen von hellem Text auf dunklem Untergrund zu einer Verdickung der Aderhaut und würde also zu einer Hemmung der Kurzsichtigkeit führen. Würde das stimmen, wäre es sensationell und es gäbe eine sehr einfach Möglichkeit der Kurzsichtigkeit vorzubeugen: Statt Bücher zu lesen sollte man besser am Computer mit umgedrehten Kontrast lesen (z.B. &lt;a href=&#34;https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines/macos/visual-design/dark-mode/&#34;&gt;Apples neuer Dark Mode&lt;/a&gt;). Einen Haken hat die Studie aber doch (was die Journalisten natürlich wieder verschwiegen haben): Insgesamt waren nur sieben Kandidaten beteiligt:&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Seven young adult subjects participated, subject 1 was Asian, the others Caucasian, subjects 3 and 6 male, subject 3 wore contact lenses, subjects 1, 2, and 7 spectacles. Ages ranged from 23 to 29 years. Subjects had no known ocular pathologies other than mild or moderate myopia (&lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41598-018-28904-x&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41598-018-28904-x&lt;/a&gt;).&lt;/blockquote&gt;Damit ist die Studie meiner Meinung nach leider noch viel zu klein um sie wirklich ernst zu nehmen. Würde sich aber in einer größeren Studie mit vielleicht hunderten oder tausenden Teilnehmer ein ähnliches Ergebnis ergeben, dann hätte das meiner Meinung nach den Nobelpreis der Medizin verdient. Wer nicht so lange warten möchte und bereits jetzt seine Augen beim Lesen schonen möchte, dem kann ich das DarkReader Plugin für den Browser empfehlen: &lt;a href=&#34;https://darkreader.org/&#34;&gt;https://darkreader.org/ &lt;/a&gt;. Zusammen mit dem &lt;a href=&#34;https://chrome.google.com/webstore/detail/slinky-elegant/bmanlajnpdncmhfkiccmbgeocgbncfln&#34;&gt;Slinky Elegant Theme&lt;/a&gt; für den Chrome Browser bleibt der Bildschirm beim Internetsurfen dunkel und die Augen werden geschont. Auch auf dem Smartphone kann man schon jetzt oft einen DarkMode nutzen (unter iOS z.B. unter Allgemein-&amp;gt;Bedienhilfen-&amp;gt;Display-Anpassungen-&amp;gt;Farben umkehren -&amp;gt; Intelligent) und spart damit auf einem modernen OLED-Display sogar &lt;a href=&#34;https://appleinsider.com/articles/17/11/10/extreme-test-shows-oled-iphone-x-with-dark-mode-saves-nearly-60-battery-over-3-hours&#34;&gt;signifikant Energie&lt;/a&gt;. Also nutzt den DarkMode auf eurem Computer/Smartphone. Er ist gut für die Umwelt und schon eure Augen.&lt;br /&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Internet - Neuland für Krankenkassen, Ärzte und Arbeitgeber</title>
      <link>/post/2017-02-12-das-internet-neuland-fur-krankenkassen/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 15:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-02-12-das-internet-neuland-fur-krankenkassen/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Krankschreibung im Jahr 2017: Ich bekomme von meinem Arzt einen Zettel (Arbeitsunfähigkeitsbescheinigung) in dreifacher Ausfertigung (ausgedruckt auf einem Nadeldrucker aus dem letzten Jahrtausend), von denen ich zwei so schnell wie möglich per Post einmal an die Krankenkasse und einmal an der Arbeitgeber senden soll. D.h. ich soll mich an einem Tag an dem ich am liebstem im Bett liegen würde mit Dingen beschäftigen wie Öffnungszeiten von Postämtern, dem Kaufen von Briefmarken und Briefumschlägen und dem Finden von Briefkästen? Gehts noch? Die TK als fortschrittlichste Krankenkasse hat aber eine &lt;a href=&#34;https://www.tk.de/web/form/668382/arbeitsunfaehigkeitsbescheinigung.form&#34;&gt;&#34;geniale&#34; Lösung&lt;/a&gt;: Wenn ich einen Account auf ihrer Webseite habe, dann kann ich ein Foto der Bescheinigung machen und online(!) direkt an die TK senden. Dummerweise muss man zur Aktivierung des TK-Accounts auf einen Freischaltcode warten den man natürlich &#34;innerhalb weniger Tage&#34; per Post zugesendet bekommt. Aber selbst wenn man den Account schon hat, stellt sich mir die Frage: Sitzt dann da jemand bei der TK, schaut sich das Foto an und tippt die Daten ab?? Von hinten durch die Brust ins Auge! Ist das das Beste, was EDV (elektronische(!) Datenverarbeitung) im Jahr 2017 in Deutschland leisten kann?&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Wie wäre es z.B. damit, wenn der Arzt direkt eine Email an die TK (mit dem Arbeitgeber in CC) sendet (mit Gott bewahre, einer angehängten maschinenlesbare Datei)? Zu einfach? Ach so, nein, das geht nicht wegen Datenschutz. Der Arzt darf den Arbeitgeber nicht wissen. Aber dann würde trotzdem eine direkte Meldung des Arztes an die Krankenkasse helfen. Die beiden stehen wegen der Abrechung der Kosten sowieso in direktem Kontakt. Die Krankenkasse wiederum könnte dann diese kurze Nachricht an den Arbeitnehmer weiterleiten. Die Krankenkasse muss ja den Arbeitgeber kennen, schließlich zahlt der Arbeitgeber monatlich Krankenkassenbeträge. Aber offenbar ist man sich auf Seiten von Ärzten, Krankenkassen und Personalabteilungen über die Möglichkeiten diese Internetzes kaum bewußt. Stattdessen senden Millionen von deutschen Arbeitnehmern Millionen von Arbeitsunfähigkeitsbescheinigungen per Post durch die Welt. Würde die Uhr nicht was anderes sagen, könnte man glauben wir sind im Jahr 1917.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krank am Wochenende in Berlin - Lieber auf Gott vertrauen als ins Krankenhaus</title>
      <link>/post/2016-11-02-krank-am-wochenende-in-berlin-lieber/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-11-02-krank-am-wochenende-in-berlin-lieber/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Kurz: Wer am Wochenende oder außerhalb der Sprechzeiten einen Arzt braucht ist in Berlin verloren. Die beste Möglichkeit ist, sich telefonisch an einen privaten Notdienst zu wenden:&lt;br /&gt;&lt;div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;Allgemein&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.arztbesucheberlin.de/faq&#34;&gt;http://www.arztbesucheberlin.de/faq&lt;/a&gt; : (030) 8900 9100&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://arztbesuche.de/&#34;&gt;http://arztbesuche.de/&lt;/a&gt;&amp;nbsp;: (0800) 89 79 69 5&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://medlanes.com/&#34;&gt;https://medlanes.com/&lt;/a&gt; : (030) 555 700 627&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.privad.de/privad-in-berlin.html&#34;&gt;http://www.privad.de/privad-in-berlin.html&lt;/a&gt; :&amp;nbsp;(030) 30 10 63 60&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;Kinderarzt&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kinderarztruf.com/&#34;&gt;http://www.kinderarztruf.com/&lt;/a&gt; : (0700) 1972 0000&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;Weitere&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/special/gesundheit-und-beauty/adressen/aerztlicher-notdienst/&#34;&gt;https://www.berlin.de/special/gesundheit-und-beauty/adressen/aerztlicher-notdienst/&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;Die Kosten belaufen sich im Schnitt auf 150 - 200 Euro. Aber dafür bekommt man einen Hausbesuch und erspart sich die skandalösen Zustände in den Notaufnahmen der Krankenhäuser. Die folgende Geschichte ist uns z.B. am Wochenende passiert:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Am Freitag abend kurz nach allgemeinem Sprechstundenschluss in den Berliner Kinderarztpraxen bekommt unser kleiner Sohn plötzlich Fieber und Atemprobleme. Was tun? Zunächst ein Blick auf die Seiten des&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.kvberlin.de/30patienten/10bereitschaftsdienst/&#34;&gt;ärztlichen Bereitschaftsdienstes&lt;/a&gt;, ob es nicht eine Bereitschaftspraxis gibt (ja, liebe Berliner, sowas gibt es in anderen Bundesländern, wie z.B. Baden-Würtemberg). In Berlin wird man dagegen gleich an die Notaufnahmen der Krankenhäuser verwiesen, von Hausbesuchen ganz zu schweigen. Der&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.kvberlin.de/30patienten/10bereitschaftsdienst/20kinderarzt/index.html&#34;&gt;Kinderärztliche Bereitschaftsdienst&lt;/a&gt;&amp;nbsp;verweist uns an das mit dem Auto 20 Minuten entfernte Klinikum in Lichtenberg. Das ist die denkbar schlechteste Option, die langen Schlangen dort haben uns beim letzten Mal schon so schockiert, dass wir umgedreht sind und lieber auf Gottes Hilfe gehofft haben. Wir versuchen es mit anrufen (31 00 31 oder 116117), aber leider kann man uns keinen anderen Rat geben. Es gibt keine Bereitschaftspraxen in Berlin. Aus Verzweiflung rufe ich bei unserer Kinderärztin an, der Anrufbeantworter empfiehlt mir tatsächliche eine Vertretung, nämlich die Kinderrettungsstelle des Vivantes Krankenhauses in Friedrichshain. Das ist zwar leider auch wieder nur ein Krankenhaus, aber zumindest viel näher und von uns aus zu Fuß zu erreichen. Da sich die Atemprobleme aber wieder geben und das Fieber sich bei unserem Kleinen stabilisiert hat, sehen wir zunächst davon ab zu einem Krankenhaus zu gehen. Nach einer sehr unruhigen Nacht mit viel Geschrei sind wir aber am Samstag morgen doch überzeugt, dass wir zu einem Arzt gehen sollten. Also auf mit dem Kinderwagen zur Kinderrettungsstelle im Vivantes Krankenhaus in Friedrichshain.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Dort angekommen, dass erste Hindernis. Wo geht es überhaupt zur Kinderrettungsstelle? Zum Glück weisst uns eine Mitarbeiterin den Weg zu einem recht versteckten Seiteneingang.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; cellpadding=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; class=&#34;tr-caption-container&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-lj_SvKsrKnc/WBkNNI_Sa0I/AAAAAAAABCw/zGmj6ghYEr0IFxLHBwC35BUqRBJoYikKQCLcB/s1600/IMG_1991.JPG&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; height=&#34;320&#34; src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-lj_SvKsrKnc/WBkNNI_Sa0I/AAAAAAAABCw/zGmj6ghYEr0IFxLHBwC35BUqRBJoYikKQCLcB/s320/IMG_1991.JPG&#34; width=&#34;240&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;tr-caption&#34; style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Ein Seiteneingang&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;div&gt;Von dort aus sollen wir mit dem Aufzug in den Keller und dann den Schildern folgen. Der Aufzug kommt nach einer Ewigkeit und ist erstmal voll belegt mit einem Essentransport. Der Mitarbeiter fährt die Transporte aber raus, so dass wir Platz haben. Leider fährt uns der Aufzug dann erst nochmal in den ersten Stock, dann macht er wieder Halt im Erdgeschoß und dann erst kommen wir im Keller an. Ziemlich suboptimal für einen Aufzug zu einer Rettungsstelle finde ich. Aber jetzt sind wir ja da, dachte ich. Leider falsch gedacht, im Keller folgen wir gefühlte 10 Minuten den Schildern zur Rettungsstelle durch so sympathische Gänge, dass man eigentlich gleich wieder umdrehen möchte.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-bQxjVSPWMXE/WBkNVRIdagI/AAAAAAAABC4/vdtjxMiKCAcAJ1ox66GeVZi2XFLHBJu8wCLcB/s1600/IMG_1985.JPG&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; height=&#34;320&#34; src=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-bQxjVSPWMXE/WBkNVRIdagI/AAAAAAAABC4/vdtjxMiKCAcAJ1ox66GeVZi2XFLHBJu8wCLcB/s320/IMG_1985.JPG&#34; width=&#34;240&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; cellpadding=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; class=&#34;tr-caption-container&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-SrHRIWAe6V4/WBkNVfCrABI/AAAAAAAABC0/I_3X-jAPMi0JgvOjaFlAp5ZtTJjiav2AACLcB/s1600/IMG_1986.JPG&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; height=&#34;320&#34; src=&#34;https://2.bp.blogspot.com/-SrHRIWAe6V4/WBkNVfCrABI/AAAAAAAABC0/I_3X-jAPMi0JgvOjaFlAp5ZtTJjiav2AACLcB/s320/IMG_1986.JPG&#34; width=&#34;240&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;tr-caption&#34; style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Lange Wege im Keller&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;div&gt;Am Ende des Ganges angelangt, dann nochmal Verwirrung. Schon wieder ein Aufzug? Das muß doch falsch sein? Nein, ist es leider nicht. Um im Vivantes mit dem Kinderwagen zur Kinderrettungsstelle zu kommen möge man bitte erst mit dem Aufzug in den Keller, dann 10 Minuten durch den Keller und dann wieder mit dem Aufzug (festhalten) in den ersten Stock! Zum Glück sind wir kein echter Notfall.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; cellpadding=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; class=&#34;tr-caption-container&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-_XYkgk0Z_bc/WBkNn1ENAmI/AAAAAAAABC8/TR2FV0SU91MVrkEuJxNwHlZldQ_aKUm7wCLcB/s1600/IMG_1989.JPG&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; height=&#34;320&#34; src=&#34;https://4.bp.blogspot.com/-_XYkgk0Z_bc/WBkNn1ENAmI/AAAAAAAABC8/TR2FV0SU91MVrkEuJxNwHlZldQ_aKUm7wCLcB/s320/IMG_1989.JPG&#34; width=&#34;240&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;tr-caption&#34; style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Die Rettungsstelle&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;div&gt;Beim Betreten der Rettungsstelle macht uns die stickige Luft dort sofort klar, dass die vielen Leute hier offenbar schon lange warten. Wir werden kurz befragt, und uns wird ein Fieberthermometer gegeben, denn wir mögen doch bitte selbst(!) das Fieber bei unserem Kleinen messen. Bitte? Ist das hier eine Do-It-Yourself Rettungsstelle? Wir lehnen dankend ab und fragen nach der Wartezeit. Die wollen sie zuerst nicht sagen, sprechen dann aber von ca. 2-3 h. Wir entscheiden uns, die 2 h lieber draußen im Park zu verbringen und sind nach 10 Minuten wieder aus dem Labyrinth des Vivantes draußen an der frischen Luft. Dem Kleinen geht es dort schon viel besser und wir entscheiden uns ein weiteres Mal lieber auf Gott zu vertrauen, als zurück zur Rettungsstelle zu gehen. Am Montag können wir ja wieder zu unserem Kinderarzt.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Es ist absolut klar: Das Vivantes Krankenhaus in Friedrichshain ist weder ein Ersatz für eine Bereitschaftspraxis, noch ist das eine empfehlenswerte Kinderrettungsstelle im Notfall. Bis 2018 (also kurz nach Eröffnung des Berliner Flughafens) ist das Krankenhaus (laut Beschilderung) wohl noch eine Baustelle und die Wege zur Rettungsstelle sind absurd lang. Liebe Eltern, spart euch das. Geht auf keinen Fall dorthin. Ihr werdet es nur bereuen und gesünder wird davon niemand. Ruft im Zweifelsfall lieber eine der oben gelisteten privaten Dienste an.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Wer jetzt glaubt, dass sei sicher nur ein Einzelfall, den muss ich leider enttäuschen. Die Zustände in den Rettungsstellen and den Krankenhäusern in Berlin und anderen Teilen Deutschlands sind skandalös und das ist seit langem bekannt:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/berlin/erste-hilfe-fuenf-stunden-wartezeit-in-der-rettungsstelle/1782588.html&#34;&gt;http://www.tagesspiegel.de/berlin/erste-hilfe-fuenf-stunden-wartezeit-in-der-rettungsstelle/1782588.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/meinung/leserbriefe/auch-am-wochenende-werden-kinder-krank/1786396.html&#34;&gt;http://www.tagesspiegel.de/meinung/leserbriefe/auch-am-wochenende-werden-kinder-krank/1786396.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/zu-viele-patienten--stundenlange-wartezeiten-notfall-notaufnahme-22817288&#34;&gt;http://www.berliner-kurier.de/berlin/kiez---stadt/zu-viele-patienten--stundenlange-wartezeiten-notfall-notaufnahme-22817288&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.morgenpost.de/berlin-aktuell/article121392625/Rettungsstellen-sind-Patienten-Ansturm-nicht-gewachsen.html&#34;&gt;http://www.morgenpost.de/berlin-aktuell/article121392625/Rettungsstellen-sind-Patienten-Ansturm-nicht-gewachsen.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wochenblatt.de/nachrichten/landshut/regionales/Klinikum-Landshut-Aerger-Wartezeit;art67,290833&#34;&gt;http://www.wochenblatt.de/nachrichten/landshut/regionales/Klinikum-Landshut-Aerger-Wartezeit;art67,290833&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ksta.de/region/rhein-berg-oberberg/krankenhaeuser-vier-bis-fuenf-stunden-wartezeit-in-notaufnahmen-in-rhein-berg-24524910&#34;&gt;http://www.ksta.de/region/rhein-berg-oberberg/krankenhaeuser-vier-bis-fuenf-stunden-wartezeit-in-notaufnahmen-in-rhein-berg-24524910&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aachener-nachrichten.de/lokales/aachen/klinikum-85-jaehriger-sitzt-13-stunden-in-der-notaufnahme-1.424184&#34;&gt;http://www.aachener-nachrichten.de/lokales/aachen/klinikum-85-jaehriger-sitzt-13-stunden-in-der-notaufnahme-1.424184&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.welt.de/regionales/berlin/article1062452/Patient-lag-14-Stunden-in-der-Notaufnahme.html&#34;&gt;https://www.welt.de/regionales/berlin/article1062452/Patient-lag-14-Stunden-in-der-Notaufnahme.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.giessener-anzeiger.de/lokales/kreis-giessen/landkreis/bis-zu-16-stunden-wartezeit-in-notaufnahme_14826746.htm&#34;&gt;http://www.giessener-anzeiger.de/lokales/kreis-giessen/landkreis/bis-zu-16-stunden-wartezeit-in-notaufnahme_14826746.htm&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;Und selbst die Ärzte wundern sich:&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Erstaunlich ist die Selbstverständlichkeit, mit der im Krankenhaus häufige und lange Wartezeiten als gegeben hingenommen werden. ... Angesichts der großen Bedeutung von Wartezeiten im Gesundheitswesen ist dieser Sachverhalt in Deutschland vergleichsweise wenig wissenschaftlich untersucht. Warten im Supermarkt (16), Fastfood-Restaurant (19), Luftverkehr (20) oder auch auf Amtsfluren (21) erfuhr deutlich mehr akademische Aufmerksamkeit, obwohl dort die Faktoren Angst, Schmerzen und Patientensicherheit fehlen. Insbesondere die Datenlage zum Warten in den deutschen Notaufnahmen ist sehr limitiert. Die Belastung durch das Warten dort kann jedoch mit vergleichsweise einfachen Mitteln objektiv und subjektiv reduziert werden. (&lt;a href=&#34;http://www.aerzteblatt.de/archiv/162373&#34;&gt;http://www.aerzteblatt.de/archiv/162373&lt;/a&gt;)&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;Kassenärztliche Vereinigungen und Ärztekammer arbeiten angeblich mit Hochdruck (der Artikel ist von Juni 2015) an flächendeckenden Reformkonzepten:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://news.doccheck.com/de/91817/aerztlicher-notdienst-allzeit-nicht-bereit/&#34;&gt;http://news.doccheck.com/de/91817/aerztlicher-notdienst-allzeit-nicht-bereit/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Endgültige Beschlüsse, beispielsweise über einzelne Standorte der Notdienstpraxen, gab es jedoch kaum zu verkünden, einzig die Reform des Fahrdienstes und der fachärztlichen Notdienste sei unstrittig.&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;Passiert ist wie üblich seitdem nichts! Es ist ein Skandal, dass man in großen Teilen Deutschlands am Wochenende oder außerhalb der üblichen Sprechstunden keine Arztpraxis besuchen kann. Dabei wäre es so einfach: Genau wie bei Apotheken (&lt;a href=&#34;http://www.aponet.de/service/notdienstapotheke-finden.html&#34;&gt;http://www.aponet.de/service/notdienstapotheke-finden.html&lt;/a&gt;) sollten sich die Artzpraxen in einem Gebiet zusammentun und gemeinsam einen Plan aufstellen, wer am Wochenende Bereitschaft hat. Warum soll das, was bei Apotheken funktioniert, nicht auch bei Arztpraxen möglich sein? Warum müssen in Deutschland die Notaufnahmen der Krankenhäuser als Provisorium herhalten, mit dem Ergebnis, dass niemand zufrieden ist? Die weniger dringenden Fälle stöhnen über die langen Wartezeiten und die Versorgung der wahren Notfälle leidet, weil die Notaufnahmen mit vielen Patienten überlastet sind, die in einer Arztpraxis besser aufgehoben wären. Von einer Versorgung wie in zivilisierten Ländern dieser Welt ganz zu schweigen: In Russland z.B. kann jeder kostenlos einen Arzt zum Hausbesuch bestellen und das rund um die Uhr, selbst bei Zipperlein wie Halsschmerzen! Aber so eine Versorgung ist wohl in Deutschland mit einem Krankenkassenbeitrag von &#34;nur&#34; 15% des Bruttogehaltes utopisch. Vielleicht ist es an der Zeit, dass in Deutschland endlich diese &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Krankenversicherung_in_Deutschland#Kritik&#34;&gt;unsägliche Zweiteilung&lt;/a&gt; in Privat- und gesetzliche Krankenkassen aufgehoben wird, so dass sich auch Beamte und Reiche am Gemeinwohl beteiligen müssen. Ich konnte nämlich noch keinem Ausländer erklären, warum in Deutschland gerade die Reichsten nicht zum Wohle aller in die öffentlichen Gesundheitskassen einzahlen müssen.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzsichtigkeit - Stand der Wissenschaft</title>
      <link>/post/2015-11-29-kurzsichtigkeit-stand-der-wissenschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 20:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-11-29-kurzsichtigkeit-stand-der-wissenschaft/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Ich gebe gleich zu, der Titel ist etwas reißerisch formuliert. Er sollte eher lauten &#34;Kurzsichtigkeit - Stand meines Wissens&#34;. Aber jetzt ist es zu spät und ihr als brave Leser werdet den Artikel natürlich trotzdem zu Ende lesen, oder? Denn seit meinem&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.de/2009/11/ursachen-der-kurzsichtigkeit.html&#34;&gt;Post über Kurzsichtigkeit von 2009&lt;/a&gt;&amp;nbsp;gibt es doch einige sehr interessante Neuigkeiten zum Thema.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;1. Der ursprüngliche Auslöser für diesen Blogpost ist folgender Artikel der amerikanischen Akademie für Augenheilkunde:&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.aao.org/newsroom/news-releases/detail/nearsightedness-progression-in-children-slowed-dow&#34;&gt;Nearsightedness Progression in Children Slowed Down by Medicated Eye Drops&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;In der verlinken &lt;a href=&#34;http://www.aaojournal.org/pb/assets/raw/Health%20Advance/journals/ophtha/ophtha_8914.pdf&#34;&gt;Studie&lt;/a&gt; und dem&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://www.aao.org/Assets/87b3356f-95a0-4682-9152-4c8579d41d51/635835525005500000/aao-2015-atropine-for-myopia-dr-donald-tan-11-16-15-redacted-pdf&#34;&gt;Vortrag&lt;/a&gt; dazu wird dargelegt, dass es selbst mit sehr niedrig dosiertem Atropin (0,01 %) möglich ist das Wachstum des Augapfels hin zum kurzsichtigen Auge bei Kindern um 50 % zu verzögern. Das ist insofern bedeutend, da damit nun ein Mittel zur Behandlung der Kurzsichtigkeit zur Verfügung steht, welches kaum Nebenwirkungen aufweist. Schon seit langer Zeit wurde zwar erkannt, dass Atropin bei der Behandlung der Kurzsichtigkeit helfen kann (siehe z.B. &lt;a href=&#34;http://iovs.arvojournals.org/article.aspx?articleid=2179117&#34;&gt;McBrien 1993&lt;/a&gt;), aber bisher ging man immer davon aus, dass die dazu notwendige Dosierung von Atropin zu starken Nebeneffekten (extreme Blendung, da Pupille geweitet und gelähmt wird) führt, so dass der Einsatz als Medikament nicht in Frage kommt. Jetzt ist klar, dass man den gleichen Effekt auch mit einer sehr viel niedrigeren Dosierung von Atropin erreichen kann und man es tatsächlich als Medikament einsetzen kann.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;2. Ein weiteres Medikament, dass bereits in Studien getestet wurde und ich auch kurz in meinem Post von 2009 erwähnt hatte ist&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://pirenzepin/&#34;&gt;Pirenzepin&lt;/a&gt;. Dieses Mittel, das schon lange als Medikament zur Reduktion von Magensäure auf dem Markt ist, kann anscheinend, als Gel auf das Auge aufgetragen, ebenfalls das Fortschreiten der Kurzsichtigkeit bei Kindern verlangsamen:&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/wissen/hilfe-fuer-kurzsichtige/1375194.html&#34;&gt;Tagesspiegel 2008 - Hilfe für Kurzsichtige?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Über die Wirksamkeit von Pirenzepin hatte ebenfalls&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://iovs.arvojournals.org/article.aspx?articleid=2179117&#34;&gt;McBrien 1993&lt;/a&gt;&amp;nbsp;bereits spekuliert und diese Spekulationen kann man wohl jetzt als bestätigt ansehen. Allerdings wirkt Pirenzepin laut einer &lt;a href=&#34;http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/14651858.CD004916.pub3/abstract&#34;&gt;Metastudie (Walline 2011 - Interventions to slow progression of myopia in children)&lt;/a&gt;&amp;nbsp;weniger stark wie Atropin:&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&#34;The largest positive effects for slowing myopia progression were exhibited by anti-muscarinic medications. At one year, children receiving pirenzepine gel (two studies), cyclopentolate eye drops (one study), or atropine eye drops (two studies) showed significantly less myopic progression compared with children receiving placebo (mean differences (MD) 0.31 (95% CI 0.17 to 0.44), 0.34 (95% CI 0.08 to 0.60), and 0.80 (95% CI 0.70 to 0.90), respectively).&#34;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;3. Die oben erwähnte Metastudie kommt auch zu dem Schluss:&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&#34;The most likely effective treatment to slow myopia progression thus far is anti-muscarinic topical medication.&#34;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;D.h. andere Ansätze, z.B. der Einsatz spezieller Brillen wie der&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.zeiss.com/vision-care/en_de/better-vision/better-vision-with-zeiss/your-individualized-zeiss-lens/myovision-the-innovative-spectacle-lenses-for-myopia-control.html&#34;&gt;MyoVision von Zeiss&lt;/a&gt;&amp;nbsp;werden als weniger wirksam angesehen als eben der Einsatz von z.B. Atropin.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;4. Beim nochmaligen Lesen des nach wie vor sehr zu empfehlenden Artikel der Wikipedia über&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Kurzsichtigkeit&#34;&gt;Kurzsichtigkeit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;bin ich auch noch auf folgendes Medikament gestoßen:&amp;nbsp;7-methylxanthine (7-mx) . Eine Studie von&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2802512/&#34;&gt;Trier 2008&lt;/a&gt;&amp;nbsp;kommt zu dem Schluß:&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&#34;The results indicate that 7-mx reduces eye elongation and myopia progression in childhood myopia. The treatment is safe and without side effects and may be continued until 18–20&amp;nbsp;years of age when myopia progression normally stops.&#34;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Das Interessante daran ist, dass man 7-mx im Gegensatz zu Atropinaugentropen einfach als Tabletten einnehmen kann. Ebenfalls interessant ist, dass es sich bei 7-mx nicht wie bei Pirenzepin und Atropin um&amp;nbsp;Muscarinrezeptor-Antagonisten sondern um einen Antagonisten zu Adenosinrezeptoren handelt. Damit ist es verwandt zu Koffein und Theobromin, genauer gesagt, unser Körper produziert diesen Stoff beim Umwandeln/Aussscheiden von Koffein und Theobromin in Leber und Niere (http://www.hmdb.ca/metabolites/HMDB01991). Trier schreibt selbst, dass 7-mx etwa 5-mal stärker als Adenosin-Antagonist wirkt als Theobromin. In der Studie von Trier werden Tabletten von 400mg 7-mx an die Kinder gegeben, was demnach eine Wirkung wie 2g Theobromin haben sollte. Laut&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Theobromin&#34;&gt;Theobromin&lt;/a&gt; enthält 1kg dunkle Schokolade etwa 3g Theobromin, d.h.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;b&gt;7 Tafeln (je 100g) dunkle Schokolade am Tag könnten ein Mittel gegen Kurzsichtigkeit sein!&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Ich kenne viele Kinder, die eine derartige Therapie mit Freude über sich ergehen lassen würden! ;-) Leider warnt aber auch schon der Wikipedia-Artikel, dass:&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&#34;Chronische hohe Aufnahme von etwa 1,5 g/Tag [von Theobromin] über einen Zeitraum von 10 Tagen verursachte Kopfschmerzen, Schweißausbrüche und Zittern.&#34;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Also ist wohl von einer Schokoladentherapie gegen Kurzsichtigkeit doch eher abzuraten.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;P.S.: Eine &lt;a href=&#34;http://europepmc.org/abstract/MED/17698195&#34;&gt;Studie aus Israel von 2007&lt;/a&gt; kommt zu dem Schluß, dass Kinder die im Sommer geboren werden angeblich kurzsichtiger sind als der Durchschnitt:&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wissenschaft.de/home/-/journal_content/56/12054/1014270&#34;&gt;Kurzsichtige Sommerkinder (Bild der Wissenschaft)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Obwohl das auf mich zutreffen würde, scheint mir das doch im Widerspruch zu den in meinem&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.de/2009/11/ursachen-der-kurzsichtigkeit.html&#34;&gt;Post von 2009&lt;/a&gt;&amp;nbsp;erwähnten Studien zu stehen, die mehr Sonnenlicht in der Kindheit mit weniger Kurzsichtigkeit verbinden. Eventuell ist das Ergebnis der Studie ein auf Israel beschränkter statistischer Ausreißer.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;P.P.S.: Der Wirkmechanismus von Atropin ist immer noch nicht wirklich geklärt.&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://iovs.arvojournals.org/article.aspx?articleid=2179117&#34;&gt;McBrien 1993&lt;/a&gt;&amp;nbsp;kommt nur zu dem Schluß, dass es nichts mit der Wirkung von Atropin auf die Pupille zu tun hat. Stattdessen spekuliert er&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&#34;It is feasible that atropine may work by inhibiting release of some yet unidentified growth factor in eyes deprived of form vision, thus preventing myopia progression.&#34;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Allerdings würde das nicht die Frage klären, warum Kurzsichtigkeit gehäuft in modernen Zeiten auftritt. Stattdessen möchte ich hier mal spekulieren, dass Atropin nicht nur Einfluss auf die Pupille hat, sondern eventuell auch Einfluß auf die Frequenz des&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Lidschlag&#34;&gt;Lidschlags&lt;/a&gt;. Für den Lidschlag gilt nämlich&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&#34;Abwechslungsarme Bildschirmarbeit führt nach einem Bericht der Universitätsaugenklinik Tübingen im Fachjournal Der Ophthalmologe zum Starren auf den Bildschirm mit einer Abnahme der Lidschlagfrequenz von 9,7 auf 4,3 pro Minute.&#34;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Würde Atropin die Frequenz des Lidschlages erhöhen, könnte man es als Gegenmittel zu den Auswirkungen der modernen Bildschirmarbeit verstehen und dadurch erklären, warum es gerade in modernen Zeiten zu einem vermehrten Auftreten von Kurzsichtigkeit in der Bevölkerung kommt.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
