<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>krankenkassen | Astromaier</title>
    <link>/tag/krankenkassen/</link>
      <atom:link href="/tag/krankenkassen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>krankenkassen</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>krankenkassen</title>
      <link>/tag/krankenkassen/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Bei den Erwachsenen, die Homöopathie ...</title>
      <link>/post/2021-12-01-bei-den-erwachsenen-die-homoopathie/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-12-01-bei-den-erwachsenen-die-homoopathie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Bei den Erwachsenen, die Homöopathie bejahen, sind lediglich rund 47 Prozent bereit, sich impfen zu lassen! Die Neigung zu Homöopathie und Pseudomedizin bringt nicht nur oft ein grundsätzliches Misstrauen gegen die »böse Schulmedizin« mit sich; sie sorgt auch für eine falsche Risikobewertung beim Abwägen zwischen Impfung und Erkrankung.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Heißt konkret für die Homöopathie, aber auch für die Anthroposophie: Aberkennung des Status eines Arzneimittels, raus aus der Apothekenpflicht, raus aus der Kassenerstattung.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mich nervt daran vor allem die Kassenerstattung. Dadurch das Geld für diese Placebos ausgegeben wird, fehlt das Geld an anderer Stelle für sinnvollere Behandlungen und Medikamente. Gerade in der Zahnmedizin muß man eigentlich ständig zuzahlen. Für Brillen und Kontaklinsen gibt es praktisch nix von der Krankenkasse. Vorsorgeuntersuchungen gibt es erst, wenn man praktisch schon im Grab liegt und die Öffnungszeiten der Arztpraxen sind auch deswegen so bescheiden, weil die Krankenkassen nicht mehr bezahlen. Von einem ordentlichen Notdienst am Wochenende ganz zu schweigen.
Das liegt jetzt zwar sicher nicht alles an den Zuzahlungen für die Hömopathie, aber es zeigt, wie sich die KK auf die falschen Dinge fokussieren. Statt tausend bunter Wellness-Apps würde ich mich mal freuen, wenn meine Wartezeit auf einen Facharzttermin unter einem Monat wäre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.spektrum.de/fm/912/f1920x1080/iStock-963539704_nastinka.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spektrum.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;grams-sprechstunde-wer-globuli-sät-wird-impfgegnerschaft-erntenhttpswwwspektrumdekolumnegrams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten1953463&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Grams&amp;rsquo; Sprechstunde: Wer Globuli sät, wird Impfgegnerschaft ernten&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Von den Gemeinsamkeiten der Impfverweigerung, Esoterik und Homöopathie&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Internet - Neuland für Krankenkassen, Ärzte und Arbeitgeber</title>
      <link>/post/2017-02-12-das-internet-neuland-fur-krankenkassen/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 15:55:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-02-12-das-internet-neuland-fur-krankenkassen/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Krankschreibung im Jahr 2017: Ich bekomme von meinem Arzt einen Zettel (Arbeitsunfähigkeitsbescheinigung) in dreifacher Ausfertigung (ausgedruckt auf einem Nadeldrucker aus dem letzten Jahrtausend), von denen ich zwei so schnell wie möglich per Post einmal an die Krankenkasse und einmal an der Arbeitgeber senden soll. D.h. ich soll mich an einem Tag an dem ich am liebstem im Bett liegen würde mit Dingen beschäftigen wie Öffnungszeiten von Postämtern, dem Kaufen von Briefmarken und Briefumschlägen und dem Finden von Briefkästen? Gehts noch? Die TK als fortschrittlichste Krankenkasse hat aber eine &lt;a href=&#34;https://www.tk.de/web/form/668382/arbeitsunfaehigkeitsbescheinigung.form&#34;&gt;&#34;geniale&#34; Lösung&lt;/a&gt;: Wenn ich einen Account auf ihrer Webseite habe, dann kann ich ein Foto der Bescheinigung machen und online(!) direkt an die TK senden. Dummerweise muss man zur Aktivierung des TK-Accounts auf einen Freischaltcode warten den man natürlich &#34;innerhalb weniger Tage&#34; per Post zugesendet bekommt. Aber selbst wenn man den Account schon hat, stellt sich mir die Frage: Sitzt dann da jemand bei der TK, schaut sich das Foto an und tippt die Daten ab?? Von hinten durch die Brust ins Auge! Ist das das Beste, was EDV (elektronische(!) Datenverarbeitung) im Jahr 2017 in Deutschland leisten kann?&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;Wie wäre es z.B. damit, wenn der Arzt direkt eine Email an die TK (mit dem Arbeitgeber in CC) sendet (mit Gott bewahre, einer angehängten maschinenlesbare Datei)? Zu einfach? Ach so, nein, das geht nicht wegen Datenschutz. Der Arzt darf den Arbeitgeber nicht wissen. Aber dann würde trotzdem eine direkte Meldung des Arztes an die Krankenkasse helfen. Die beiden stehen wegen der Abrechung der Kosten sowieso in direktem Kontakt. Die Krankenkasse wiederum könnte dann diese kurze Nachricht an den Arbeitnehmer weiterleiten. Die Krankenkasse muss ja den Arbeitgeber kennen, schließlich zahlt der Arbeitgeber monatlich Krankenkassenbeträge. Aber offenbar ist man sich auf Seiten von Ärzten, Krankenkassen und Personalabteilungen über die Möglichkeiten diese Internetzes kaum bewußt. Stattdessen senden Millionen von deutschen Arbeitnehmern Millionen von Arbeitsunfähigkeitsbescheinigungen per Post durch die Welt. Würde die Uhr nicht was anderes sagen, könnte man glauben wir sind im Jahr 1917.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leben wir eigentlich im Jahr ...</title>
      <link>/post/2017-02-12-leben-wir-eigentlich-im-jahr/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-02-12-leben-wir-eigentlich-im-jahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Leben wir eigentlich im Jahr 2017 oder 1917?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;asmaier.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;das-internet---neuland-für-krankenkassen-ärzte-und-arbeitgeberhttpsasmaierblogspotde201702das-internet-neuland-fur-krankenkassenhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://asmaier.blogspot.de/2017/02/das-internet-neuland-fur-krankenkassen.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Das Internet - Neuland für Krankenkassen, Ärzte und Arbeitgeber&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Krankschreibung im Jahr 2017: Ich bekomme von meinem Arzt einen Zettel (Arbeitsunfähigkeitsbescheinigung) in dreifacher Ausfertigung (aus&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
