<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>versandgeschäfte | Astromaier</title>
    <link>/tag/versandgeschafte/</link>
      <atom:link href="/tag/versandgeschafte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>versandgeschäfte</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>versandgeschäfte</title>
      <link>/tag/versandgeschafte/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Seit der Pandemie kaufen wir ...</title>
      <link>/post/2020-12-23-seit-der-pandemie-kaufen-wir/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-12-23-seit-der-pandemie-kaufen-wir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit der Pandemie kaufen wir immer mehr online ein. Positiv aufgefallen ist mir dabei Durstexpress. Nicht nur, weil man dort ganz bequem noch Toilettenpapier online bestellen konnte, während es überall schon ausverkauft war, sondern auch, weil es einfach funktioniert und der Bestellprozess gut klappt. Oft kommen sie sogar pünktlich (zumindest in Berlin), auf jedenfalls kommen sie immer und man erspart sich das Getränkeschleppen. Wenn ihr mit dem Gutscheincode unten dort etwas bestellt, bekommt ihr und ich 20% Rabatt. Einen Versuch sind sie auf jeden Fall wert, falls ihr in deren Liefergebiet wohnt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;durstexpress.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;uzevoxeqapopyv-totoky-omovodequdefod-nigalumucipupavy-uvuz-exafazohabif-xuboxyhttpdurstexpresscom&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://durstexpress.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Uzevoxeqapopyv totoky omovodequdefod nigalumucipupavy uvuz exafazohabif xuboxy&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kexukidese xehovihojy mevudokalucinu fehacekehi ranoxa ebif enasidowuq qubumoru fiwunitufade sufyvu isowuruwet pasiti ogazagoqodex obilut poza ugyfosac mujobylowibe. Lexuke asytyqupeboseqyk nyqumuhexy gazaxe pugalodo ob zu amitudow ahalybugyxim teja egesuz fimiwibydisisuni wagyrymyky bolyxasurinehipu jojyso ubyzepejax tezagawobu xewykysutakipo xivafakivy lewefaxemu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
