<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>digitalisierung | Astromaier</title>
    <link>/tag/digitalisierung/</link>
      <atom:link href="/tag/digitalisierung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>digitalisierung</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>digitalisierung</title>
      <link>/tag/digitalisierung/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Rund drei Viertel der Reisen ...</title>
      <link>/post/2023-07-16-rund-drei-viertel-der-reisen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-07-16-rund-drei-viertel-der-reisen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Rund drei Viertel der Reisen finden zwischen Berlin und Köln/Bonn statt. Der Grund: Alle Berliner Ministerien unterhalten noch Dependancen am ehemaligen westdeutschen Regierungssitz Bonn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei der Opposition stößt die Vielfliegerei auf Kritik. »Nach der Coronakrise habe ich einen Digitalisierungsschub von der Bundesregierung erwartet«, sagt Gesine Lötzsch, Chefhaushälterin der Links­fraktion. »Zoom-Konferenzen sind besser für das Klima als Inlandsflüge.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dem ist nichts hinzuzufügen, außer dass der Einsatz von Zoom natürlich gegen die DSGVO verstößt, da es eine amerikanische Firma ist (CloudAct und das EuGH lässt grüßen!). Statt Zoom sollte man heutzutage OpenTalk einsetzen: &lt;a href=&#34;https://opentalk.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://opentalk.eu/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/politik/deutschland/bundesregierung-zahl-der-inlandsfluege-bei-dienstreisen-steigt-a-987217ef-b1e7-492e-887d-f1519bd26b9c&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/de1c4e74-d5ef-4465-abbf-4744653b0fe3_w1200_r1.778_fpx54.03_fpy55.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bundesregierung-zahl-der-inlandsflüge-bei-dienstreisen-steigthttpswwwspiegeldepolitikdeutschlandbundesregierung-zahl-der-inlandsfluege-bei-dienstreisen-steigt-a-987217ef-b1e7-492e-887d-f1519bd26b9c&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/politik/deutschland/bundesregierung-zahl-der-inlandsfluege-bei-dienstreisen-steigt-a-987217ef-b1e7-492e-887d-f1519bd26b9c&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bundesregierung: Zahl der Inlandsflüge bei Dienstreisen steigt&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inlandsflüge werden bei Mitarbeitern der Bundesministerien immer beliebter. 2022 wurden über 5300 Flüge gebucht, fast ein Drittel mehr als im Vorjahr. Eine Verbindung ist besonders frequentiert.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lesst euch dieses Programm des ...</title>
      <link>/post/2021-10-06-lesst-euch-dieses-programm-des/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-10-06-lesst-euch-dieses-programm-des/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lesst euch dieses Programm des CCC mal durch. Man merkt das hier Profis am Werk sind. Es ist wirklich schade, dass man den CCC nicht in den Bundestag wählen kann. Ich stimme jedem Punkt zu, den sie da schreiben. Ein Punkt ist mir besonders aufgefallen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Patente auf mit Steuergeldern finanzierter Forschung sind unzulässig.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist absurd, wenn das derzeit möglich ist. Da bedeutet, dass der Staat (also die Bürger) nichts von den Ergebnissen hat, die er selbst finanziert hat. Gäbe es die Regel des CCC hätte das interessante Auswirkungen. Denn plötzlich hätten viele Firmen kein Interesse mehr daran Subventionen einzustreichen, da sie sich damit die Möglichkeit auf Patent- und damit Monopolgewinne nehmen würden. Ich fände das nur gerecht. Entweder du stehst als Firma/Bank/Universität/Forschungseinrichtung auf eigenen Füßen: Dann darfst du auch alle Gewinne behalten. Oder du bettelst darum, dass der Staat dich unterstützt. Dann mußt du aber damit leben, dass du deine Gewinne nicht einfach für dich alleine haben kannst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Öffentliches Geld = Gewinne für die Öffentlichkeit!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ccc.de/de/updates/2021/ccc-formulierungshilfe-regierungsprogramm&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.ccc.de/images/header.png?1329577825&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
ccc.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ccc--ccc-veröffentlicht-formulierungshilfe-für-digitales-im-neuen-regierungsprogrammhttpswwwcccdedeupdates2021ccc-formulierungshilfe-regierungsprogramm&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ccc.de/de/updates/2021/ccc-formulierungshilfe-regierungsprogramm&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CCC | CCC veröffentlicht Formulierungshilfe für Digitales im neuen Regierungsprogramm&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Endlich ein solides Regierungsprogramm für unsere digitalisierte Welt, wer wünscht sich das nicht? Wir machen hiermit einen Vorschlag. Kürzer konnten wir es leider nicht hinbekommen, denn es hat sich ja einiges aufgestaut.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich halte Taiwan ja schon ...</title>
      <link>/post/2021-08-25-ich-halte-taiwan-ja-schon/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-25-ich-halte-taiwan-ja-schon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich halte Taiwan ja schon lange für das bessere China. Von der jungen Demokratie in Taiwan könnten wir uns einiges abschauen, insbesondere was Digitalisierung der Behörden angeht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber das hier sollten sich unsere Verantwortlichen wirklich einmal anschauen. Taiwan hat in der Covid-Pandemie sehr viel richtig gemacht. Vor allem haben sie das Problem von Anfang an ernst genommen, statt es wegzudiskutieren wie viele bei uns (Laschet, Streeck, Spahn usw&amp;hellip; ) und dann die daraus notwendigen Konsequenzen gezogen und harte Quarantäne für alle Risikofälle eingeführt. Der Erfolg gibt ihnen recht. Man kann mit einem Virus eben nicht verhandeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Man kann auch mit dem Klima nicht verhandeln. Auch die Klimaerwärmung kann man nicht wegdiskutieren. Ab einem bestimmten Punkt in einer Krise bestimmt einfach die Wissenschaft was getan werden muß. Wer das nicht versteht, der wird durch seine Ignoranz zur Gefahr für die Bevölkerung.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kottke.org/21/07/how-taiwan-held-off-covid-19-until-it-didnt&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/0fhaEIlGux4/sddefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
kottke.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-taiwan-held-off-covid-19-until-it-didnthttpskottkeorg2107how-taiwan-held-off-covid-19-until-it-didnt&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://kottke.org/21/07/how-taiwan-held-off-covid-19-until-it-didnt&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;How Taiwan Held Off Covid-19 (Until It Didn’t)&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This video from Vox takes a look at how Taiwan avoided a Covid-19 outbreak for more than a year (and kept total deaths to just 7&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Berliner Verkehrsbetriebe haben digitalisiert ...</title>
      <link>/post/2021-08-16-die-berliner-verkehrsbetriebe-haben-digitalisiert/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-16-die-berliner-verkehrsbetriebe-haben-digitalisiert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Berliner Verkehrsbetriebe haben digitalisiert und erlauben das Beantragen eines SchülerTickets online. Dazu muß man nur ein Passfoto und die Vorder- und Rückseite des Schülerausweises einscannen und hochladen. (Warum man das Passfoto extra nochmal braucht, obwohl auf dem Schülerausweis bereit eines aufgebracht ist, man weiß es nicht. Warum es keinen digitalen Schülerausweis gibt im Jahr 2021 weiß auch niemand). Soweit so gut. Allerdings dauert es dann 6 Wochen bis man das Schülerticket auch bekommt. Was zur Hölle dauert da solange? Druckt die BVG die hochgeladene Bilder aus, stempelt sie ab, schickt sie von Pontius zu Pilatus in dreifacher Ausfertigung? In 6 Wochen sind schon fast wieder Herbstferien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mal abgesehen davon, das es eigentlich wenig Sinn macht überhaupt ein Schülerticket zu erzeugen. Schließlich ist es sowieso kostenlos. Es sollte für den Schüler ausreichen, einfach seinen Schülerausweis vorzuzeigen und das wars dann. Aber das wäre vermutlich zu einfach. Da hätte niemand Millionen für ein völlig sinnloses Digitalisierungsprojekt ausgeben könne. Sind ja nur Steuergelder die hier ohne Sinn und Verstand verschwendet werden.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestern kam ich aus dem ...</title>
      <link>/post/2021-07-24-gestern-kam-ich-aus-dem/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-07-24-gestern-kam-ich-aus-dem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gestern kam ich aus dem Urlaub in Griechenland zurück. Um aus diesem Risikogebiet nach Deutschland einzureisen muß man unter &lt;a href=&#34;https://www.einreiseanmeldung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.einreiseanmeldung.de/&lt;/a&gt; eine digitale Einreiseanmeldung ausfüllen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da ich natürlich als vorbildlicher Staatsbürger einen digitalen Impfpass besitze und mit der &lt;a href=&#34;https://www.digitaler-impfnachweis-app.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.digitaler-impfnachweis-app.de/&lt;/a&gt; verwalte, dachte ich, das sollte doch eigentlich ganz einfach sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider habe ich mal wieder nicht mit der digitalen Inkompetenz unserer Regierung gerechnet. Statt mir eine Webseite zu präsentieren, wo ich meinen digitalen Impfpass einfach hochladen kann, fülle ich seitenweise meine persönlichen Daten ein plus Email und Telefonnummer (letztere wurde für nichts gebraucht, war aber trotzdem verpflichtend. Datenschutz?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daraus wird ein PDF generiert, welches ich herunterladen muß um es auf Nachfrage vorzuweisen. Dummerweise ist das gar nicht so einfach mit iOS. Es gibt kein Dateisystem, wo ich einfach etwas herunterladen kann. Aber ich gehe davon aus, dass mir das PDF auch als Email geschickt wird (Passiert ja bei vielen Onlineshops auch so, dass man die Rechnung nochmal als PDF an die Email bekommt). Also schließe ich den Dialog nur um festzustellen, dass das PDF natürlich nicht per Email gesendet wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider kann ich jetzt auch nicht mehr zurück. Was für ein Mist, jetzt muss ich das dreiseitige Formular nochmal ausfüllen. Uff! Beim nächsten Mal bin ich schlauer. Ich öffne das PDF, kann es zwar unter iOS nicht direkt herunterladen, aber ich kann es teilen und sende es als Email an mich selbst. Warum muss ich das manuell machen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber das ist nicht das Schlimmste, das kommt erst noch. Im PDF ist ein Link den ich öffnen soll um dort meinen Impfpass hochzuladen. Und kann ich dort meinen digitalen Impfpass aus der CovPass-App verwenden? Natürlich nicht. Das wäre auch zu einfach! Stattdessen soll ich ein Foto meines Impfpasses machen und hochladen. Wie macht man das, wenn man den Impfpass nur digital auf dem Smartphone hat liebe deutsche Regierung? Soll ich jetzt mein Smartphone mit offener CovPass-App jetzt mit einem anderen Smartphone fotografieren oder was? Hat darüber mal jemand nachgedacht? Und wozu überhaupt der Zwischenschritt über ein Foto, wenn der Impfpass schon digital vorliegt? Da gäbe es eine sinnvolle Anwendung für den digitalen Impfpass und genau das verkackt ihr?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück und da ich wenig Vertrauen in die Batterie meines alten iPhone 6 habe, hatte ich noch einen Ausdruck meiner beiden digitalen Impfzertifikate bei mir, welche ich dann im Hotelzimmer abfotografiert habe und somit hochladen konnte. Hinterher ist mir eingefallen, das ich vielleicht auch einen Screenshot der CovPass-App hätte machen können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber muß das wirklich sein? Ich stelle mir gerade eine fünfköpfige Familie vor, die diesen Wahnsinn 5mal (ja tatsächlich, einmal pro Person) machen muß.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer zur Hölle denkt sich so einen Schwachsinn aus? Und wieso glaubt unser Regierung, dass alles in PDFs gemacht werden muß? (Z.B. veröffentlicht das RKI alle seine Berichte brav in nicht barrierefreien PDFs) PDFs sind zum Ausdrucken gedacht, nicht zur Datenverarbeitung! Merken sie sich das endlich Frau Merkel! Und Bilder/Screenshots sind ebenfalls kein vernünftiges Austauschformat. Welche Anfänger-IT-Firmen habe da unsere Regierung wieder beraten? Gibt es keine IT-Firmen in Deutschland, die den Mut haben unserer Regierung mal zu sagen, dass die Zeit des Internetausdruckens im Jahr 2021 vorbei ist?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;bundesgesundheitsministerium.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;digitales-covid-zertifikat-der-euhttpswwwdigitaler-impfnachweis-appde&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.digitaler-impfnachweis-app.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Digitales COVID-Zertifikat der EU&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Europäische Union hat im Jahr 2021 zur Vereinfachung von Reisen in Europa mit dem digitalen COVID-Zertifikat einen von allen 27 EU-Mitgliedsstaaten anerkannten Nachweis über eine Impfung, eine Genesung oder eine negative Testung von COVID-19 eingeführt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich bin dafür jedes Frühjahr ...</title>
      <link>/post/2020-04-06-ich-bin-dafur-jedes-fruhjahr/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-06-ich-bin-dafur-jedes-fruhjahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich bin dafür jedes Frühjahr wie für die Spargelernte 40000 Fachkräfte aus Osteuropa einreisen zu lassen, die die IT-Infrastruktur in deutschen Behörden  auf Vordermann bringen. Deutschen Arbeitnehmern kann man diese schwere und unterbezahlte Arbeit schließlich nicht zumuten.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikarte/25717260.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/images/aktenberge-9262/alternates/BASE_16_9_W1400/aktenberge-9262.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesspiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikartehttpswwwtagesspiegeldeberlinberliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikarte25717260html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikarte/25717260.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Berliner Verwaltung mangelhaft digitalisiert: „Wir sind technisch kurz hinter der Karteikarte“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die fehlende IT-Infrastruktur wird zum Problem in der Krise. Nur 4000 der rund 100.000 Mitarbeiter könnten zurzeit parallel im Homeoffice arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Der Staat – und zwar ...</title>
      <link>/post/2019-07-21-der-staat-und-zwar/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-07-21-der-staat-und-zwar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Der Staat – und zwar auf allen Ebenen, von der Gemeinde bis nach Berlin oder Brüssel – sollte per Gesetz verpflichtet werden, neue Software-Lösungen nur noch als Open-Source-Software in Auftrag zu geben. Wird Steuergeld in Software investiert, muss der Code anschließend allen gehören und frei zugänglich sein. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Zeit der stillen Empörung im Server-Raum sollte vorbei sein. Jetzt ist es an der Zeit, die Konsole zu sperren, aufzustehen und das Büro zu verlassen. Demokratie ist wie Open-Source-Software. Vom Meckern und Zuschauen wird das Ergebnis nicht besser. Habe Mut, dich deines IT-Sachverstands zu bedienen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Kommentar hat meine volle Zustimmung. Die Juristen, Lehrer und Beamte die mehrheitlich unsere Parlamente bevölkern sind leider allesamt zu alt und inkompetent was IT betrifft. Und was noch viel schlimmer ist: Sie hören auch nicht auf Experten, weil sie natürlich total von sich überzeugt sind. Und das ist leider Trend in der Gesellschaft: Alle sollen bereit vom Kindergarten an als selbstsichere Individuen erzogen werden, ohne das die Selbstsicherheit auf irgendeiner Kompetenz fußt. Das Ergebnis sieht man am krassesten in der USA: der selbstsicherste und gleichzeitig größte Idiot ist dort der Präsident.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Kommentar-Der-Diskurs-um-Digitalisierung-ist-kaputt-4473895.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/7/1/5/7/7/0/20180912_EP-075624B_GEN_030_RESIZED_XL-e400f3375842360a.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kommentar-der-diskurs-um-digitalisierung-ist-kaputthttpswwwheisedenewstickermeldungkommentar-der-diskurs-um-digitalisierung-ist-kaputt-4473895html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Kommentar-Der-Diskurs-um-Digitalisierung-ist-kaputt-4473895.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Kommentar: Der Diskurs um Digitalisierung ist kaputt&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;IT-Experten sollten den Digitalisierungs-Diskurs nicht länger Laien überlassen und ihre Kompetenzen in der Politik einsetzen, fordert c&amp;rsquo;t-Redakteur Jan Mahn.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dieser Artikel legt den Finger ...</title>
      <link>/post/2019-06-19-dieser-artikel-legt-den-finger/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-06-19-dieser-artikel-legt-den-finger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieser Artikel legt den Finger in die Wunde der deutschen Industrie. Sehr gut beobachtet:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;So erschöpft sich alles in Meetings und Komitees, mit Feigenblättern wie der Ernennung von Chief Visonary/Innovation/Digital/Electric Officers (VIDE), den vielen KI-AI-Big-Data-Zentren, mit agilen Weisheiten und anderen Meta-Fragen der Innovation. Es ist Meta-Aktivismus. Man informiert sich über Rahmenbedingungen, unter denen Innovation stattfinden sollte. Man ruft zu Aktionen auf, tabelliert die derzeitigen Anstrengungen und ruft jeden kleinen Fortschritt in einem Projekt als „Leuchtturm“ aus. Wenn es wenigstens etwas brächte! In der Politik ist Leuchtturm-Schwafelei wenigstens wählerwirksam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hilfe, man muss mit Innovation anfangen und dann hart arbeiten und lange üben. Ein Plan, Pianist zu werden, braucht zehntausend Stunden Übung danach. Der Plan, sogar ein exzellenter Pianist zu werden, impliziert die Aufnahme als Meisterschüler und eine lange Lehrzeit bei vielen Meistern. Es ist klar, dass sich der angehende Pianist alle verfügbaren Klavieraufnahmen von den ganz Großen anhört und sie studiert. Es ist klar, dass er nicht imitieren darf, sondern seinen eigenen persönlichen Stil finden muss. Er weiß, dass er lange nichts verdient und üben, üben, üben muss.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und das allerschlimmste ist, dass große IT-Projekte oft von Leuten geleitet werden, die nicht mal wissen was der Unterschied zwischen Webseite und Webbrowser ist. Werden unsere Krankenhäuser auch von Metzgern geleitet? Oder Zeitungen von Analphabeten? In der deutschen IT ist das ohne weiteres möglich und die Ergebnisse sind auch entsprechend.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/select/ix/2019/13/1909112113991017112&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.heise.de/select/ix/2019/13/1909112113991017112/a.12.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;meta-digitalisierung--das-große-zerreden-ohne-tunhttpswwwheisedeselectix2019131909112113991017112&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/select/ix/2019/13/1909112113991017112&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Meta-Digitalisierung – das große Zerreden ohne Tun&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Deutschland tut sich schwer mit der Digitalisierung. Dabei weiß man doch eigentlich schon seit Langem, was zu tun ist, meint der Mathematikprofessor und frühere IBM-CTO Gunter Dueck.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeit der Wahrheit: Der Digital-O-Mat ...</title>
      <link>/post/2019-04-27-zeit-der-wahrheit-der-digital-o-mat/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-04-27-zeit-der-wahrheit-der-digital-o-mat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zeit der Wahrheit: Der Digital-O-Mat für die Europawahl: &lt;a href=&#34;https://ep2019.digital-o-mat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://ep2019.digital-o-mat.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die C-Partei ist bei mir auf dem allerletzten Platz gelandet ist. Diese digitalen Analphabeten kann man auf gar keinen Fall wählen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ep2019.digital-o-mat.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;digital-o-mathttpsep2019digital-o-matde&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://ep2019.digital-o-mat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Digital-O-Mat&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;				Ein Kooperationsprojekt von:&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Anzahl der unter 45-jährigen ...</title>
      <link>/post/2019-02-24-die-anzahl-der-unter-45-jahrigen/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-02-24-die-anzahl-der-unter-45-jahrigen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Anzahl der unter 45-jährigen Wähler betrug bei der letzten Bundestagswahl 2017 nur noch 35%. Im Jahr 2002 waren es noch 46%. Das liegt nicht nur daran, dass es aufgrund der Bevölkerungsentwicklung immer mehr Alte gibt. Es liegt auch daran, dass die Wahlbeteiligung bei den Jungen nochmal bis zu 15% niedriger ist, als die der Alten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist ziemlich furchtbar und erklärt die verkrusteten Wahlergebnisse. Wir müssen unbedingt die Jungen dazu bringen mehr und radikaler zu wählen. Kann nicht mal einer eine App dazu machen? Wie wärs mit einem Tinder für Parteien und Politiker?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.demografie-portal.de/SharedDocs/Informieren/DE/ZahlenFakten/Wahlbeteiligung_Alter.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.demografie-portal.de/SharedDocs/Informieren/DE/ZahlenFakten/Wahlbeteiligung_Alter.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
