<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>exil | Das Blog</title>
    <link>/tag/exil/</link>
      <atom:link href="/tag/exil/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>exil</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>exil</title>
      <link>/tag/exil/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Das Aspekte Magazin zeigt hier ...</title>
      <link>/post/2022-11-14-das-aspekte-magazin-zeigt-hier/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-11-14-das-aspekte-magazin-zeigt-hier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das Aspekte Magazin zeigt hier in einem sehr guten Beitrag die schwierige und widersprüchliche Situation, in der sich Exil-Russen derzeit in Deutschland und Europa befinden. Es gibt viele Parallelen zu Deutschen, die 1933-1945 ins Ausland geflohen waren, weil sie gegen das Nazi-Regime waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerade auch aufgrund unserer Vergangenheit bin ich der Meinung, dass wir nicht aufhören sollten russische Flüchtlinge und Deserteure und Kriegsdienstverweigerer aufzunehmen. Den gerade einer abgeschotteten Gesellschaft wie Russland tut es gut, wenn sie den &amp;ldquo;verrottenden Westen&amp;rdquo; mit eigenen Augen sehen und nicht nur darüber aus dem staatlichen Propagandafernsehen erfahren. Wenn sie erfahren, wie hier gelebt und gedacht wird. Wenn sie sehen, dass auch auf unserer Seite nur Menschen leben, die mitnichten vorhaben, Russland zu zerstören, sondern einfach nur gut leben wollen. Ein russischer Bekannter von mir ist nach der Perestroika über einen Schüleraustausch nach Schweden gekommen. Er hat erzählt, für ihn fühlte sich das wie Raumschiff Star Trek ein, ein Leben wie in einem Science Fiction Roman. Das habe ihn sehr geprägt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir sollten gerade in der derzeitigen Situation so vielen Russen die Möglichkeit geben, derartige Erfahrungen zu machen, mit einer Einschränkung: Oligarchen und reiche Russen, die hier nur Urlaub machen wollen um die Sanktionen zu umgehen sind nicht willkommen. Die sollen von mir aus zu ihren Freunden in den Iran oder Nordkorea fahren.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zdf.de/kultur/aspekte/aspekte-russland-exil-102.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.zdf.de/kultur/aspekte/aspekte-russland-exil-102.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekaterina Schulmann war eine der ...</title>
      <link>/post/2022-05-14-ekaterina-schulmann-war-eine-der/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-05-14-ekaterina-schulmann-war-eine-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ekaterina Schulmann war eine der intelligentesten Personen Russlands. Ich sage war, weil auch sie inzwischen aus Russland fliehen musste und mit einem Bosch-Stipendium nach Berlin gekommen ist. Das ganze Interview ist äußerst lesenswert, aber  besonders bemerkenswert finde ich ihren Schlussgedanken:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Was, glauben Sie, sieht der Westen in diesem Konflikt mit Russland falsch?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich weiß es nicht. Tatsächlich haben ja westliche Regierungen den Beginn des Krieges richtig vorhergesagt, als wir in Russland noch glaubten, dass der Truppenaufzug an der Grenze nur dazu da wäre, ein diplomatisches Ziel zu erreichen. Der Westen lag also richtiger als wir. Es gibt das Sprichwort: den Wald vor lauter Bäumen nicht sehen. Das ist der Fluch des Experten: Man neigt dazu, sich auf die einzelnen Bäume zu konzentrieren, und man studiert diesen Baum und jenen Baum mit all den Insekten, die auf ihm krabbeln, und jeden Ast und jede Nadel. Und dann bricht ein Waldbrand aus und man wird gefragt: Warum hast du das Feuer nicht vorhergesehen? Wer hat es entzündet? Wann wird es enden? Was ist sein Sinn? Und wo sind jetzt deine ganzen Bäume? Das ist so in etwa die Situation, in der wir uns befinden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/was-haben-wir-uebersehen-russische-politologin-ekaterina-schulmann-im-interview&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/was-haben-wir-uebersehen-russische-politologin-ekaterina-schulmann-im-interview/@@images/social_image&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
freitag.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;russische-politologin-was-haben-wir-übersehenhttpswwwfreitagdeautorender-freitagwas-haben-wir-uebersehen-russische-politologin-ekaterina-schulmann-im-interview&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/was-haben-wir-uebersehen-russische-politologin-ekaterina-schulmann-im-interview&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Russische Politologin: „Was haben wir übersehen?“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Politikwissenschaftlerin Ekaterina Schulmann erreicht in Russland mit bildungspolitischen Sendungen im Radio und auf Youtube Hunderttausende. Seit Kurzem ist sie in Berlin und wurde als „ausländische Agentin“ gebrandmarkt&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Mit der harscher werdenden Putin-Herrschaft ...</title>
      <link>/post/2021-05-14-mit-der-harscher-werdenden-putin-herrschaft/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-05-14-mit-der-harscher-werdenden-putin-herrschaft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mit der harscher werdenden Putin-Herrschaft nimmt der Strom der Exilanten zu. Vor allem Intellektuelle und Kulturschaffende kommen nach Berlin – ein Braindrain zum Schaden Russlands.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist traurig zu sehen, dass die 20er Jahre des 21. Jahrhunderts für viele Russen eine Wiederholung der 20er des 20. Jahrhunderts sind: Sie werden von der eigenen Regierung ins Ausland gezwungen. Das größte Land der Welt will der eigenen Bevölkerung nicht die Freiheit bieten, die es verdient. So müssen die Russen die Freiheit wieder im Ausland suchen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nzz.ch/international/ostbahnhof-europas-berlin-wird-wieder-zentrum-russischer-exilanten-ld.1623666&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.nzz.ch/2021/5/7/9cd7a4cb-2458-4c8a-b25f-d0c13d91132f.jpeg?width=1200&amp;amp;height=675&amp;amp;fit=bound&amp;amp;quality=75&amp;amp;auto=webp&amp;amp;crop=6474,3642,x0,y337&amp;amp;wmark=nzz&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
nzz.ch&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;der-ostbahnhof-europas-berlin-als-zentrum-russischer-exilantenhttpswwwnzzchinternationalostbahnhof-europas-berlin-wird-wieder-zentrum-russischer-exilanten-ld1623666&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nzz.ch/international/ostbahnhof-europas-berlin-wird-wieder-zentrum-russischer-exilanten-ld.1623666&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Der Ostbahnhof Europas: Berlin als Zentrum russischer Exilanten&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Seit 100 Jahren ist die deutsche Hauptstadt Ziel russischer Flüchtlinge. Mit der harscher werdenden Putin-Herrschaft nimmt der Strom der Exilanten zu. Vor allem Intellektuelle und Kulturschaffende kommen nach Berlin – ein Braindrain zum Schaden Russlands.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
