<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>regionale politik | Astromaier</title>
    <link>/tag/regionale-politik/</link>
      <atom:link href="/tag/regionale-politik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>regionale politik</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>regionale politik</title>
      <link>/tag/regionale-politik/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Zitat: &#34;Auf der lokalen und ...</title>
      <link>/post/2013-07-10-zitat-auf-der-lokalen-und/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-07-10-zitat-auf-der-lokalen-und/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zitat:
&amp;ldquo;Auf der lokalen und regionalen Ebene sind unsere Petitionen am erfolgreichsten. Wenn es um die Grundschule, das öffentliche Schwimmbad oder den Sportplatz vor Ort geht, reagieren Bürgermeister/innen meist sehr schnell und haben ein offenes Ohr für das Anliegen. Initiator/innen von Petitionen schreiben uns immer wieder, dass die gesammelten Unterschriften in der Stadtverordnetenversammlung oder im Gemeinderat ein gewichtiges Argument waren. Das gilt besonders, wenn viele der Unterschriften aus den Wahlkreisen der Entscheidungsträger/innen kommen. Da auf openPetition die Postleitzahlen und Adressen beim Unterschreiben angegeben werden, lässt sich genau sagen, wie viele Menschen von vor Ort unterschrieben haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch auf der Bundesebene kann eine Petition, die an die richtige Adressatin gerichtet ist, viel bewirken: Die Petition gegen die GEMA-Tarifreform 2013 von Matthias Rauh erreichte mehr als 300.000 Unterschriften und wurde im Dezember an die Justizministerin Leutheusser-Schnarrenberger übergeben. Nur zwei Wochen später verkündet die GEMA den Stopp der neuen Tarife und die Justizministerkonferenz wird sich im Sommer mit dem Thema beschäftigen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gulli.com/news/21354-openpetition-im-gulliinterview-2013-04-24&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.gulli.com/news/21354-openpetition-im-gulliinterview-2013-04-24&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.openpetition.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.openpetition.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gulli.com/news/21354-openpetition-im-gulliinterview-2013-04-24&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.gulli.com/news/21354-openpetition-im-gulliinterview-2013-04-24&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
