<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>europa | Das Blog</title>
    <link>/tag/europa/</link>
      <atom:link href="/tag/europa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>europa</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>europa</title>
      <link>/tag/europa/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Ich finde die Bemerkungen von ...</title>
      <link>/post/2023-12-04-ich-finde-die-bemerkungen-von/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-12-04-ich-finde-die-bemerkungen-von/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich finde die Bemerkungen von Evgeny Chichvarkin
sollten viel weiter verbreitet werden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://meduza.io/live/2023/11/25/voyna&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://meduza.io/live/2023/11/25/voyna&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Durch das Abschalten von Swift fließt kein Geld mehr
aus dem Land. Durch die Visabeschränkungen können
Russen nicht ausreisen. Das stabilisiert das Putin-Regime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen sollte man im Westen die Sanktionen anders gestalten:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Swift sollte als Einbahnstraße es wieder erlauben Geld aus Russland heraus zu überweisen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es sollte ausreisewilligen Russen (Wer hat Angst vor der Mobilisierung?) erleichtert werden, Russland zu verlassen und ins Ausland zu gehen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kein Geld darf mehr nach Russland hinein fließen, nicht für Öl, Gas, Uran, Diamanten, Aluminium, Düngemittel, etc&amp;hellip; Ohne Ausnahme! Die EU sollte statt auf 12 Sanktionspakete verteilte Blacklisten zu führen welche Geschäfte verboten sind, einfach einführen, dass grundsätzlich alle Geschäfte mit Russland verboten sind. Und dann sollte es Whitelisten geben, auf denen Ausnahmen geregelt sind. Das wäre viel einfacher und es gebe weniger Schlupflöcher, Da man beim Aufstellen von Blacklisten immer etwas übersehen kann.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Das würde zu einem Money- und Braindrain aus Russland führen und damit zu einem schnellen Wirtschaftskollaps. Das derzeitige Sanktionregime dagegen verlängert den Krieg, da Russland derzeit Geld und Leute im Überfluß hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir erinnern uns alle daran, dass die Wende kam, nachdem man die DDR-Bürger, die in die westdeutschen Botschaften Ungarns geflohen waren, nach Westdeutschland ausreisen lies. Diese große Fluchtbewegung aus der DDR war es, die dem DDR Regime den Todesstoß versetzte. Das gleiche kann mit dem Putin-Regime passieren. Der Westen müsste es nur endlich zulassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Russen im Ausland sind jedenfalls verzweifelt über die Dummheit der westlichen Sanktionen. Es muß endlich zu einem Umdenken und zu wesentlichen Änderung der Sanktionen wie oben skizziert kommen. Ansonsten wird Putin, wie Evgeny Chichvarkin leider richtig sagt, gewinnen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/iE68VkzE7ms/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мы-проиграли-путину--чичваркин-о-помощи-запада-и-европы-кремлюhttpswwwyoutubecomwatchvie68vkze7ms&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iE68VkzE7ms&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Мы проиграли Путину – Чичваркин* о помощи Запада и Европы Кремлю&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эфир целиком:https://youtube.com/live/aoifyX5eE0A?feature=shareПоддержать Живой гвоздь:с карт российских банков &lt;a href=&#34;https://pay.cloudtips.ru/p/7edd7c0e&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://pay.cloudtips.ru/p/7edd7c0e&lt;/a&gt;с карт ино&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Europa wurde also der Gaskrieg ...</title>
      <link>/post/2022-08-21-europa-wurde-also-der-gaskrieg/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-08-21-europa-wurde-also-der-gaskrieg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Europa wurde also der Gaskrieg erklärt. Das ist eine Reaktion darauf, dass Europa in zwei bis fünf Jahren unabhängig von russischem Gas zu sein plant. Nun läuft eine Art Wettlauf. Die russische Regierung meint: ‚Wenn ihr so mit uns umgeht, zeigen wir euch mal, wie es ohne russisches Gas aussieht. Und so drehen wir euch unter einem passenden Vorwand – in unserem Fall höhere Gewalt – den Gashahn zu.‘&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Deshalb denke ich, man setzt letztlich die Hoffnung darauf, dass die Europäer einknicken. Wenn sie mit ihrer spärlichen Ration dasitzen und der Winter nicht so mild wird wie der letzte – dann werden sie bestimmt um Lieferungen bitten. Ich denke, das ist das Kalkül.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit beschleunigt Russland nur, was wir schon längst hätten beschleunigen sollen: &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Power-to-Gas&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Power-to-Gas&lt;/a&gt; . Wir machen uns unser Gas einfach selbst (Aus Solar/Windstrom, Wasser und Luft) Und das Beste dabei ist: bei diesem Prozess wird sogar CO2 aus der Atmosphäre entfernt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.dekoder.org/sites/default/files/var_2_ru_krutichin-social.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;man-setzt-darauf-dass-die-europäer-einknickenhttpswwwdekoderorgdearticlegaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;„Man setzt darauf, dass die Europäer einknicken“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Russland liefert deutlich weniger Erdgas nach Westeuropa, die EU sanktioniert Russland wegen des Angriffskriegs gegen die Ukraine und will bis zum Ende des Jahres ein Ölembargo umsetzen. Der russische Staatshaushalt hängt aber massiv von diesen Rohstoffexporten ab. Welche Folgen das haben wird – fragt The New Times in einem Experteninterview. / Quelle: The New Times&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer glaubt die Vorgänge in ...</title>
      <link>/post/2021-01-23-wer-glaubt-die-vorgange-in/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-01-23-wer-glaubt-die-vorgange-in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer glaubt die Vorgänge in Russland könnten uns egal sein, der täuscht sich. Ich zitiere hier mal aus einem Review des Buches &amp;ldquo;Putin&amp;rsquo;s People: How the KGB Took Back Russia and Then Took On the West&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;One former member of the Red Army Faction—the West German terrorist organization, also known as the Baader-Meinhof gang, that killed dozens of people during its heyday—told Belton that one of its most notorious final actions was planned with the help of the KGB and the Stasi in Dresden. In late November 1989, Alfred Herrhausen, the chairman of Deutsche Bank, died after a bomb hit his car.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Already in 2005, two of Putin’s closest colleagues, the oligarchs Vladimir Yakunin and Konstantin Malofeyev, had begun setting up the organizations that would promote an “alternative” to democracy and integration all across Europe. With the help of intermediaries and friendly companies, and more recently with the assistance of troll farms and online disinformation operations, they promoted a whole network of think tanks and fake “experts.” Sometimes they aided existing political parties—the National Front in France, for example, and the Northern League in Italy—and sometimes they helped create new ones, such as the far-right Alternative for Germany. The most important funder of the British Brexit campaign had odd Russian contacts. So did some cabinet ministers in Poland’s supposedly anti-Russian, hard-right government, elected after a campaign marked by online disinformation in 2015.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;The hard truth is that Trump was not exceptional. He was just another amoral Western businessman, one of many whom the ex-KGB elite have promoted and sponsored around the world, with the hope that they might eventually be of some political or commercial use.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daran sieht man, wie heuchlerisch es ist, wenn gerade Russland vom Westen verlangt, sich aus innerrussischen Angelegenheiten rauszuhalten. Dabei mischt sich Russland in großem Stil und mit sehr viel Geld seit Jahrzehnten in Westliche, Europäische und Deutsche Angelegenheiten ein. Und wir schauen einfach nur zu oder im schlimmsten Fall lassen uns von Putins gestohlenem Geld korrumpieren. Das muß endlich ein Ende haben. Harte Sanktionen gegen die russische Regierung und Oligarchen jetzt. Und harte Sanktionen gegen alle Firmen und Personen im Westen die trotzdem noch mit ihnen Geschäfte machen wollen. Die KGB-Mafia mit und um Putin muß endlich trockengelegt werden. Putinism esse delendam!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2020/09/catherine-belton-putins-people/614212/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.theatlantic.com/thumbor/oQ0WSabbOrPqibAvELHZ87YKh1w=/0x43:2044x1108/1200x625/media/img/2020/07/CC_Applebaum_Putin_crops/original.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
theatlantic.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;a-kgb-man-to-the-endhttpswwwtheatlanticcommagazinearchive202009catherine-belton-putins-people614212&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2020/09/catherine-belton-putins-people/614212/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;A KGB Man to the End&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The origins of Putin’s worldview—and the rise of Russia’s new ruling class&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie unter und bereits geschrieben ...</title>
      <link>/post/2020-08-29-wie-unter-und-bereits-geschrieben/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-08-29-wie-unter-und-bereits-geschrieben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wie unter &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/3231312733581070&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/3231312733581070&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/3254237237955286&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.facebook.com/andreas.maier.754918/posts/3254237237955286&lt;/a&gt; bereits geschrieben ist mir schon lange aufgefallen, dass bei seltsamen Vorkommnissen Russland und seine Geheimdienste oft eine unrühmliche Rolle spielen. Aber inzwischen fällt das nicht nur mir auf, es steht auch in der Wikipedia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Westliche Sicherheitsdienste kamen im Laufe des Jahres 2019 zu dem Schluss, dass diese und möglicherweise zahlreiche weitere Operationen Teil einer koordinierten kontinuierlichen Kampagne zur Destabilisierung Europas sind. Dafür wurde diese Eliteeinheit innerhalb der russischen Geheimdienstsysteme etabliert, die in Subversion, Sabotage und Ermordung geschult ist. Auch auf der offiziellen politischen Ebene fördert der Kreml – und finanziert auch zum Teil – zahlreiche Exponenten rechter Parteien und Bewegungen in der EU, stammend aus AfD, Rassemblement National, Lega Nord, Jobbik und FPÖ, eine sogenannte Schwarze Internationale, wie russische Blogger das Netzwerk Putins nannten. Die gemeinsame Schnittmenge ist die Absicht, die Europäische Union zu schwächen, zu beschädigen oder gar zu zerstören. Massive russische Einflussnahme wurde inzwischen auch beim Brexit und beim Unabhängigkeitsreferendum in Katalonien 2017 nachgewiesen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Einheit_29155&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Einheit_29155&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und ich wäre auch überhaupt nicht überrascht, wenn Russland die covidioten unterstützt. Zumindest RT ist wieder live dabei und setzt Behauptungen in den Raum, dass heute in Berlin Millionen demonstriert hätten (was prompt die Runde gemacht hat in russischen sozialen Netzwerken). Damit kann die russische Regierung in den Nachrichten wieder gut vom eigenen völligen Versagen beim Kampf gegen Corona ablenken. Aber nicht nur bei Corona versagen sie völlig, eine HIV-Epidemie in Russland grassiert dort schon seit Jahren (&lt;a href=&#34;https://mdz-moskau.eu/fluch-der-unkenntnis-wie-ein-film-ueber-hiv-in-russland-fuer-furore-sorgt/%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://mdz-moskau.eu/fluch-der-unkenntnis-wie-ein-film-ueber-hiv-in-russland-fuer-furore-sorgt/)&lt;/a&gt;. Ceterum censeo, Putinism esse delendam.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Einheit_29155&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://login.wikimedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
de.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;einheit-29155--wikipediahttpsdewikipediaorgwikieinheit_29155&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Einheit_29155&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Einheit 29155 – Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nach Greta Thunberg ist Rutger ...</title>
      <link>/post/2020-02-20-nach-greta-thunberg-ist-rutger/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-02-20-nach-greta-thunberg-ist-rutger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach Greta Thunberg ist Rutger Bregman mein neuer Held. Er hat den Mut den Kapitalisten ins Gesicht zu sagen, dass die Lösung für viele Probleme einfach höhere Steuern (insbesondere Vermögenssteuer und Erbschaftssteuern) für Reiche sind. Damit alle vom Wirtschaftswachstum profitieren und nicht nur einige wenige.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und noch mit etwas anderem hat er Recht. Europa ist mächtig! Wenn wir es wollen, können wir hier viel erreichen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jedenfalls scheinen alle Helden in dieser Zeit aus Europa zu kommen. Werden die 2020er vielleicht das europäische Jahrzehnt?!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;---youtubehttpswwwyoutubecomwatchvupowhhmxapu&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=UpowhHMXaPU&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auf YouTube findest du die angesagtesten Videos und Tracks. Außerdem kannst du eigene Inhalte hochladen und mit Freunden oder gleich der ganzen Welt teilen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine schwedische Band namens Sturm ...</title>
      <link>/post/2018-05-12-eine-schwedische-band-namens-sturm/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-05-12-eine-schwedische-band-namens-sturm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eine schwedische Band namens Sturm Cafe, die auf deutsch über Europa singt. Das klingt absurd und gleichzeitig erstaunlich gut.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;---youtubehttpswwwyoutubecomwatchvtu_jvizrrjy&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Tu_jvIZRrjY&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auf YouTube findest du die angesagtesten Videos und Tracks. Außerdem kannst du eigene Inhalte hochladen und mit Freunden oder gleich der ganzen Welt teilen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einer der besten Artikel über ...</title>
      <link>/post/2017-02-02-einer-der-besten-artikel-uber/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-02-02-einer-der-besten-artikel-uber/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einer der besten Artikel über Merkel. Leider nicht auf deutsch.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.newyorker.com/magazine/2014/12/01/quiet-german&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://media.newyorker.com/photos/59095f0fc14b3c606c105948/16:9/w_1280,c_limit/141201_r25827.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
newyorker.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-astonishing-rise-of-angela-merkelhttpwwwnewyorkercommagazine20141201quiet-german&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.newyorker.com/magazine/2014/12/01/quiet-german&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The Astonishing Rise of Angela Merkel&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;George Packer profiles the most powerful woman in the world.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Wort zum Sonntag: &#34;Haben ...</title>
      <link>/post/2017-01-15-mein-wort-zum-sonntag-haben/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-01-15-mein-wort-zum-sonntag-haben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mein Wort zum Sonntag: &amp;ldquo;Haben die Ostdeutschen eigentlich vergessen, dass sie selbst einmal Flüchtlinge waren? Ich kann mich noch erinnern wie tausende von ihnen illegal über Ungarn einreisten.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.br.de/nachrichten/inhalt/ddr-grenzoeffnung-1989-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.br.de/nachrichten/inhalt/ddr-grenzoeffnung-1989-100.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/4ae1d92e-0001-0004-0000-000000898968_w1200_r1.778_fpx33.14_fpy45.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kroatien-schickt-flüchtlinge-ungarn-öffnet-grenzehttpwwwspiegeldepolitikauslandkroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/kroatien-schickt-fluechtlinge-ungarn-oeffnet-grenze-a-1053734.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Kroatien schickt Flüchtlinge: Ungarn öffnet Grenze&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ungarn scheint - vorerst - nachzugeben: Am Nachmittag haben die Sicherheitskräfte mehrere Busse mit Hunderten Flüchtlingen aus Kroatien über die Grenze gelassen. Das weitere Vorgehen ist noch unklar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auffällig ist vor allem der ...</title>
      <link>/post/2015-12-29-auffallig-ist-vor-allem-der/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-12-29-auffallig-ist-vor-allem-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auffällig ist vor allem der große Unterschied in Deutschland zwischen Durchschnittsvermögen und Median. D.h. dass die Vermögen in Deutschland extrem ungleich verteilt sind und einige wenige über ein extrem hohes Vermögen verfügen, die meisten aber nur sehr wenig im Vergleich haben. Die Verhältnisse bei uns sind fast so schlimm wie in den USA:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.washingtonpost.com/news/wonk/wp/2014/01/22/10-startling-facts-about-global-wealth-inequality&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.washingtonpost.com/news/wonk/wp/2014/01/22/10-startling-facts-about-global-wealth-inequality&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wirtschaftspolitik/armut-und-reichtum/ezb-umfrage-deutsche-sind-die-aermsten-im-euroraum-12142944.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://media0.faz.net/ppmedia/aktuell/wirtschaft/831437975/1.2142930/facebook_teaser/vermoegensverteilung-im.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
faz.net&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ezb-umfrage-deutsche-sind-die-ärmsten-im-euroraumhttpwwwfaznetaktuellwirtschaftwirtschaftspolitikarmut-und-reichtumezb-umfrage-deutsche-sind-die-aermsten-im-euroraum-12142944html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wirtschaftspolitik/armut-und-reichtum/ezb-umfrage-deutsche-sind-die-aermsten-im-euroraum-12142944.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;EZB-Umfrage: Deutsche sind die Ärmsten im Euroraum&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Nettovermögen der Masse der deutschen Haushalte ist nach Daten der Europäischen Zentralbank niedriger als in jedem anderen Euroland. Das Medianvermögen beträgt hierzulande 51.400 Euro – in Zypern 266.900 Euro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hier kann sich jeder beteiligen ...</title>
      <link>/post/2015-06-30-hier-kann-sich-jeder-beteiligen/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-06-30-hier-kann-sich-jeder-beteiligen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier kann sich jeder beteiligen der Griechenland retten möchte.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/griechenland-brite-startet-crowdfunding-fuer-iwf-kredit-a-1041379.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/89e60e4f-0001-0004-0000-000000867197_w1200_r1.778_fpx32.75_fpy49.95.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;griechenland-brite-startet-crowdfunding-für-iwf-kredithttpwwwspiegeldewirtschaftsozialesgriechenland-brite-startet-crowdfunding-fuer-iwf-kredit-a-1041379html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/griechenland-brite-startet-crowdfunding-fuer-iwf-kredit-a-1041379.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Griechenland: Brite startet Crowdfunding für IWF-Kredit&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn alle EU-Bürger einen Salat mit Feta-Käse und Oliven bestellen, nimmt Griechenlands Wirtschaft Milliarden ein. Das dachte sich ein 29-jähriger Brite und sammelt per Crowdfunding Geld für das verarmte Land.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;...Und in der Tat, waren ...</title>
      <link>/post/2015-01-09-und-in-der-tat-waren/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-01-09-und-in-der-tat-waren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;Und in der Tat, waren doch ab 1942 sowjetische Truppen gnadenlos nach Westen vorgerückt. Sie schreckten damals nicht davor zurück, den Armeen des demokratisch gewählten Reichskanzlers A. Hitler auch durch ukrainisches Gebiet zu folgen. &amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/spam/satire-spiegel-online-jazenjuk-sowjetischer-einmarsch-a-1011915.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/cafb82b7-0001-0004-0000-000000796636_w1200_r1.778_fpx29.94_fpy54.96.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;satirespiegel-online-jazenjuk-sowjetischer-einmarschhttpwwwspiegeldespamsatire-spiegel-online-jazenjuk-sowjetischer-einmarsch-a-1011915html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/spam/satire-spiegel-online-jazenjuk-sowjetischer-einmarsch-a-1011915.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Satire@Spiegel Online: Jazenjuk sowjetischer Einmarsch&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der ukrainische Ministerpräsident Arseni Jazenjuk hat in den &amp;ldquo;Tagesthemen&amp;rdquo; an die Aggression der Sowjets vor über 60 Jahren erinnert.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aus dem Global Wealth Report ...</title>
      <link>/post/2014-09-23-aus-dem-global-wealth-report/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2014-09-23-aus-dem-global-wealth-report/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aus dem Global Wealth Report 2014 der Allianz (&lt;a href=&#34;https://www.allianz.com/v_1411376188000/media/economic_research/publications/specials/de/AGWR14d.pdf%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.allianz.com/v_1411376188000/media/economic_research/publications/specials/de/AGWR14d.pdf)&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deutschland und Österreich sind die Länder in Westeuropa mit der ungleichsten Vermögensverteilung!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10% der reichsten Deutschen besitzen 60% des gesamten Vermögens in Deutschland!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Allianz schreibt dazu:
&amp;ldquo;Die Vermögensverteilung hat sich hier seit dem Jahr 2000 kaum verändert; entgegen dem eigenen (bundesrepublikanischen) Selbstbild gehört Deutschland im internationalen Kontext aber zu denjenigen Ländern, die eine relative Ungleichverteilung der Vermögen auszeichnet. Dies dürfte allerdings in erster Linie ein Erbe der langen Teilung des Landes in Ost und West sein.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist meiner Meinung nach Schönfärberei. Wenn die Teilung für die Ungleichverteilung verantwortlich sein soll, wie erklärt die Allianz dann die ähnliche Vermögensstruktur von Deutschland und Österreich? Die Verteilung der Vermögen in Deutschland stinkt gewaltig!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber darüber liest man natürlich nichts in den Nachrichten. Da wird eifrig zitiert, dass die durchschnittlichen Vermögen gewachsen sind. Das eigentlich brisante Ergebnis der Studie wird von unseren gleichgeschalteten Journalisten mal wieder übersehen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nun ist die Katze aus ...</title>
      <link>/post/2014-03-28-nun-ist-die-katze-aus/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2014-03-28-nun-ist-die-katze-aus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nun ist die Katze aus dem Sack:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die USA wollen Russland und die EU entfremden, damit&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Europa das Freihandelsabkommen mit den USA unterzeichnet!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Europa Schiefergas von den USA kauft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Europa weiterhin die Nuklearenergie fördert.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Fragt sich nur welche Vorteile Europa davon hat?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://derstandard.at/1395363329295/Schiefergas-Obama-sagt-EU-Spitzen-Energiedeal-zu&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://at.staticfiles.at/img/meta/meta_image_1200x630-4d0796cf00.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
derstandard.at&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;schiefergas-obama-sagt-eu-spitzen-energiedeal-zuhttpderstandardat1395363329295schiefergas-obama-sagt-eu-spitzen-energiedeal-zu&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://derstandard.at/1395363329295/Schiefergas-Obama-sagt-EU-Spitzen-Energiedeal-zu&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Schiefergas: Obama sagt EU-Spitzen Energiedeal zu&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;USA und EU rücken in der Krise mit Russland enger zusammen. Präsident Obama sichert den Partnern die Lieferung von Schiefergas zu&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Verhandlungen über Visa-Erleichterungen würden ...</title>
      <link>/post/2014-03-06-die-verhandlungen-uber-visa-erleichterungen-wurden/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2014-03-06-die-verhandlungen-uber-visa-erleichterungen-wurden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Verhandlungen über Visa-Erleichterungen würden ausgesetzt,&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na toll! Aber meines Wissens hatten diese Verhandlungen sowieso nie angefangen, da die deutsche Regierung seit Jahren mauert, während die Russische schon seit Jahren Erleichterungen anbietet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frag sich, wann jetzt Russland zu &amp;ldquo;leichten Sanktionen&amp;rdquo; übergeht. Man sollte dabei daran denken, das 50% des deutschen Erdgases aus Russland stammt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/eu-verhaengt-leichte-sanktionen-gegen-russland-a-957354.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/a36e73f2-0001-0004-0000-000000667964_w1200_r1.778_fpx35.98_fpy49.98.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eu-verhängt-leichte-sanktionen-gegen-russlandhttpwwwspiegeldepolitikauslandeu-verhaengt-leichte-sanktionen-gegen-russland-a-957354html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/eu-verhaengt-leichte-sanktionen-gegen-russland-a-957354.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;EU verhängt leichte Sanktionen gegen Russland&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Staats- und Regierungschefs der EU haben sich auf kleine Sanktionen gegen Russland verständigt: Gespräche über visafreie Reisen und die Vorbereitung auf den G8-Gipfel in Sotschi werden ausgesetzt. Kanzlerin Merkel kündigte weitere mögliche Maßnahmen an.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich bin immer noch der ...</title>
      <link>/post/2013-06-01-ich-bin-immer-noch-der/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-06-01-ich-bin-immer-noch-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich bin immer noch der Meinung Leopold der I. von Sachsen-Coburg Gotha hätte besser König von Griechenland statt von Belgien werden sollten. Wer will schon in Belgien wohnen? Aber man stelle sich vor, Griechenland würde heute noch zu Coburg gehören!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.arte.tv/guide/de/047539-000/die-ahnen-der-queen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.arte.tv/guide/de/047539-000/die-ahnen-der-queen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Genial! ...</title>
      <link>/post/2012-01-11-genial/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2012-01-11-genial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Genial!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=ECjz5Y7Antk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/ECjz5Y7Antk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEmCOADEOgC8quKqQMa8AEB-AHUBoAC4AOKAgwIABABGGUgWShFMA8=&amp;amp;rs=AOn4CLBrrRZwEX_ykHpNwf1TS4p_8Rxh0A&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dinner-for-one-feat-sarkozy-und-merkelhttpwwwyoutubecomwatchvecjz5y7antk&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=ECjz5Y7Antk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;lsquo;Dinner for one&amp;rsquo; feat. Sarkozy und Merkel&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;english &lt;a href=&#34;http://youtu.be/N2qJwYz_G0w&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://youtu.be/N2qJwYz_G0w&lt;/a&gt;  from EurActiv EUX.TV en françaishttp://www.youtube.com/watch?v=PY_o51v_fmE&amp;amp;feature=related&amp;quot;Same procedure as every year,&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das wird auch verdammt noch ...</title>
      <link>/post/2011-12-29-das-wird-auch-verdammt-noch/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2011-12-29-das-wird-auch-verdammt-noch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das wird auch verdammt noch mal Zeit!!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.welt.de/print/die_welt/politik/article13787045/Westerwelle-lockert-deutsche-Visumpraxis-fuer-Einreise.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.welt.de/img/masters/mobile160492822/7651629427-ci16x9-w1200/welt-fallback-jpg.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
welt.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;westerwelle-lockert-deutsche-visumpraxis-für-einreise---welthttpwwwweltdeprintdie_weltpolitikarticle13787045westerwelle-lockert-deutsche-visumpraxis-fuer-einreisehtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.welt.de/print/die_welt/politik/article13787045/Westerwelle-lockert-deutsche-Visumpraxis-fuer-Einreise.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Westerwelle lockert deutsche Visumpraxis für Einreise - WELT&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Hälfte der zwei Millionen Antragsteller soll profitieren. Auch Arbeitsgruppe im Bundestag will Liberalisierung&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
