<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2006 | Das Blog</title>
    <link>/year/2006/</link>
      <atom:link href="/year/2006/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>2006</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2006 17:07:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>2006</title>
      <link>/year/2006/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Wachroboter alá Robocop</title>
      <link>/post/2006-11-16-wachroboter-al-robocop/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 17:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-11-16-wachroboter-al-robocop/</guid>
      <description>
Wer erinnert sich noch an die alten Robocopfilme? Dort gab es immer jede Menge stumpfsinniger Wachroboter die zuerst geschossen und nie gefragt haben. Wie immer wenn es um Waffenentwicklung geht holt leider die Realität die kühnsten Science-Fiction-Träume schneller ein als man glaubt. Der erste Wach- und Kampfroboter wurde vor kurzem in Südkorea von der Firma Samsung vorgestellt:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tp/r4/artikel/23/23972/1.html&#34;&gt;Telepolis: Kampfroboter zum Schutz von Grenzen, Flughäfen oder Pipelines&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Aber zum Glück unterscheidet dieser Roboter ja Freund und Feind an der Stimme. Der Roboter wird daher wohl nie einen Unschuldigen angreifen :-/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habe seit kurzem einen Mac Mini...</title>
      <link>/post/2006-11-15-habe-seit-kurzem-einen-mac-mini/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 17:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-11-15-habe-seit-kurzem-einen-mac-mini/</guid>
      <description>
...und muß leider zugeben, dass ich seit meinen Amiga-Tagen nicht mehr soviel Freude an einem neuen Computer hatte. Ein kleines Problem hatte ich zwar mit meiner Nicht-Apple-Tastatur (wer mal versucht hat auf einer deutschen Apple-Tastatur das Tilde-Zeichen zu finden, weiß warum ich keine Tastatur von Apple wollte!), aber ich konnte es schnell beheben (siehe &lt;a href=&#34;http://www.apfelwiki.de/Main/MacMini#toc15&#34;&gt;apfelwiki:Nicht-Apple Tastatur&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;Aber meine Microsoft-3-Tastenmaus läuft z.B. ohne Probleme und wird auch von Mac OS X (Ich habe derzeit 10.4) unterstützt. Überhaupt stimmt es einfach nicht, dass Apple bzw. das Mac OS X keine Mehrtastenmäuse unterstützt; zwar navigiert man durch das Hauptmenü in den Programmen mit der linken Maustaste, aber nichtsdestotrotz kennt auch Mac OS X kontextabhängige Menüs die sich bei Druck auf die rechte Maustaste an beliebiger Stelle auf dem Monitor öffnen.&lt;br /&gt;Geradezu genial wird die Bedienung, wenn man das Expose-Tool so konfiguriert, dass man durch Druck auf die mittlere Maustaste alle Fenster von offenen Programmen nebeneinander sieht. Wer es einmal ausprobiert hat, wird es nicht mehr missen wollen. Absolut kein Vergleich zu dem lästigen Shift-Tab-Gedrücke unter Windows.&lt;br /&gt;Das einzige was mich wirklich nervt ist das es unter Mac OS X anscheinend keine ordentliche Möglichkeit gibt, per Knopfdruck Fenster auf Bildschirmgröße zu skalieren. Der grüne Button in allen OS-X-Fenstern passt zwar die Größe des Fensters an, aber ich habe bis jetzt nicht herausbekommen an was. Ich bin jedenfalls jedesmal wieder überrascht auf welche Größe mein Fenster verändert wird, wenn ich mal wieder den grünen Knopf drücke.&lt;br /&gt;Von Unix geerbt hat Mac OS X ein ausgereiftes Multiusersystem, so dass ich mich nur als Benutzer mit eingeschränkten Rechten anzumelden brauche. Benötigt eine Programminstallation Administratorrechte fragt MAC OS X einfach nach dem Administratorpasswort. Wer mal unter Windows als Benutzer mit eingeschränkten Rechten versucht hat Programme zu installieren, weiß eine solche Funktion wirklich zu schätzen.&lt;br /&gt;Die Installation von Programmen läuft auch viel einfacher als unter Windows ab. DMG-Datei aus dem Netz laden, Doppelklick darauf entpackt das Programm und das Programmicon verschiebt man einfach in den Programmeordner (dabei fragt OS X nach dem Admin-Passwort)! Das wars! Keine nervigen und meist idiotischen Installer mehr wie unter Windows, die auch meist nur funktionieren, wenn man als Administrator angemeldet ist und einem mit idiotischen Fragen nerven.&lt;br /&gt;Und wer versucht hat unter Windows Programme zu deinstallieren, der wird von MAC OS X noch mehr überrascht. Es gibt keine Deinstaller! Man nimmt einfach das Icon des Programmes und wirft es in den Papiereimer. Schon ist das Programm deinstalliert. So hab ich zuletzt meine Programme auf dem Amiga deinstalliert.&lt;br /&gt;Die Installation und Deinstallation funktioniert unter Mac OS X so einfach, weil es keine zentrale Registry gibt (juhu!), wo alle Programme  irgendwas eintragen wollen oder müssen; Programminstallation unter MAC OS X läuft dezentral ab, wie zu guten alten Amiga-Zeiten. Einen Nachteil hat das ganze allerdings schon: Im Vergleich zu z.B. Suse Linux, wo man mit dem zentralen Yast-Tool jederzeit eine komplette Übersicht über die Versionen aller installierter Programme hat und damit auch alle Programme von einer zentralen Stelle aus updaten kann, ist das unter MAC OS X umständlicher. Jedes Programm hat seine eigene Updateroutine und man muß jedes Programm einzeln auffordern sich upzudaten. Fairerweise muß man jedoch sagen, dass es für die Programme, die mit dem Betriebsystem mitgeliefert werden (z.B. Samba, SSH, PHP, ... ) es auch unter MAC OS X eine zentrale Updatefunktion gibt, für die es auch regelmäßig Sicherheitsupdates gibt.&lt;br /&gt;Leider jedoch oft nur Sicherheitsupdates; so ist in MAC OS X z.B.  PHP nur in der veralteten Version 4, Java nur in Version 1.4.2 und Apache nur in der Version 1.3 enthalten (siehe &lt;a href=&#34;http://www.mamp.info/de/help/faq/#61&#34;&gt;mamp.info&lt;/a&gt;). In diesem Bereich bieten alle Linuxdistributionen wesentlich aktuellere Software und bieten auch neue Versionen und nicht nur Sicherheitsupdates. Bleibt zu hoffen, dass in MAC OS 10.5 endlich mal wieder neuere Versionen von oben genannter Software aus dem Unix-Bereich enthalten ist.&lt;br /&gt;Überhaupt wird das UNIX-Erbe von MAC OS X wohl etwas stiefmütterlich behandelt:&lt;br /&gt;Gebe ich&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&gt; set&lt;/blockquote&gt;in das Terminal ein, so bekomme ich auf meinem Intel-Dual-Core Mac Mini u.a. folgende Ausgabe:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;...&lt;br /&gt;MACHTYPE=powerpc-apple-darwin8.0&lt;br /&gt;...&lt;/blockquote&gt;Nichtsdestotrotz ist es im Vergleich zu Windows natürlich ein Traum überhaupt ein Terminal mit allen Unix-Feature zu haben (besonders cool ist es mit grüner Schrift auf halbtransparenten schwarzen Hintergrund, dass sieht aus wie in den Hollywood-Hackerfilmen ;-) ). Auch ist es extrem nützlich, dass SSH mitgeliefert wird (unter Windows nur telnet, schon seit Jahrzehnten veraltet), so kann man gleich Verbindung zu Unixrechnern in aller Welt aufnehmen.&lt;br /&gt;Genial sind natürlich auch die vielen kleinen Gimmiks und besonders schön designte bzw. durchdachte Lösungen von Apple. Die zum Mac Mini mitgelieferte IR-Fernbedienung z.B. ist nicht nur bequem, sondern hat auch eine Reichweite von bis zu 10 Metern und das IR-Signal ist sogar so stark, dass es von Möbeln und Wänden reflektiert wird, man also garnicht genau in die Richtung des IR-Sensors zeigen muß um den Rechner zu bedienen (siehe &lt;a href=&#34;http://twistedmelon.com/&#34;&gt;twistedmelon.com&lt;/a&gt;). Warum funktioniert das nicht auch mit der Fernbedienung für meinen Fernseher und meine Stereoanlage? Solche versteckten, kleinen und feinen Features, von denen man garnicht wußte, dass sie machbar sind, aber die man bald nicht mehr missen möchte, sind typisch für viele Apple-Produkte.  Sie zeigen meiner Meinung, dass die Apple-Entwickler oft über vieles mehr nachdenken als die Konkurrrenz. Auch wer mal so aus Langeweile einfach die mitgelieferten Bildschirmhintergründe, Bildschirmschoner, Vorlagen für Dokumente usw.  von Apple betrachtet wird erstaunt sein über die Qualität und Professionalität. Vergleichbares, welches bei Windows mitgeliefert wird, wirkt geradezu billig und stümperhaft.&lt;br /&gt;Wer jetzt neugierig geworden ist und mehr über Apple und insbesondere MAC OS X wissen möchte dem seien folgende Links empfohlen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bitrot.de/macswitch.html&#34;&gt;When a linux users buys Apple&#39;s Mac mini&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/reviews/os/macosx-10.4.ars/1&#34;&gt;arstechnica.com: Mac OS X 10.4 Tiger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kernelthread.com/mac/osx/&#34;&gt;kernelthread.com: What is Mac OS X?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Und wer dann so wie ich abhängig geworden ist, der bekommt seine tägliche Dosis Apple-Wahnsinn, z.B. von:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/&#34;&gt;macnews.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.fscklog.com/&#34;&gt;fscklog.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.versiontracker.com/macosx/&#34;&gt;versiontracker.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.opensourcemac.org/&#34;&gt;opensourcemac.org&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltkarte der Vorurteile</title>
      <link>/post/2006-11-10-weltkarte-der-vorurteile/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2006 21:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-11-10-weltkarte-der-vorurteile/</guid>
      <description>
Interessante Einsichten liefert Google über Einwohner mancher Länder oder auch bestimmte Bevölkerungsgruppen. Zusammengefasst sind diese in der&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://blog.outer-court.com/archive/2006-01-11-n83.html&#34;&gt;Weltkarte der Vorurteile&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Das ganze funktioniert über Abfragen wie z.B. &#34;Germans are known for*&#34;. Es ist dabei wirklich erstaunlich, wie treffsicher Google dadurch weitverbreitete Vorurteile liefert. Natürlich darf man das ganze nicht wirklich ernst nehmen, denn laut Google gilt auch:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Vorurteile+sind*%22&#34;&gt;&#34;Vorurteile sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Trotzdem kann man sich über die Ergebnisse mancher Abfrage wirklich nur wundern. Hier sind einige mögliche Beispiele: &lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22christians+are+known+for*%22&#34;&gt;&#34;christians are known for*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22muslims+are+known+for*%22&#34;&gt;&#34;muslims are known for*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22homosexuals+are+known+for*%22&#34;&gt;&#34;homosexuals are known for*&#34;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Physicists+are+known+for*%22&#34;&gt;&#34;physicists are known for*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22politicans+are*%22&#34;&gt;&#34;politicans are*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22germans+are*%22&#34;&gt;&#34;germans are*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Und auf deutsch:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Nazis+sind*%22&#34;&gt;&#34;Nazis sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22juden+sind*%22&#34;&gt;&#34;Juden sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Juden+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Juden sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Christen+sind*%22&#34;&gt;&#34;Christen sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Muslime+sind*%22&#34;&gt;&#34;Muslime sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Neger+sind*%22%3E&#34; neger=&#34;&#34; sind=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Afrikaner+sind*%22&#34;&gt;&#34;Afrikaner sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Inder+sind*%22&#34;&gt;&#34;Inder sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&#34;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Japaner+sind*%22&#34;&gt;Japaner sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Japaner+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Japaner sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Chinesen+sind*%22&#34;&gt;&#34;Chinesen sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Chinesen+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Chinesen sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Russen+sind*%22&#34;&gt;&#34;Russen sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Russen+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Russen sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Amerikaner+sind*%22&#34;&gt;&#34;Amerikaner sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Amerikaner+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Amerikaner sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Deutsche+sind*%22&#34;&gt;&#34;Deutsche sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Deutsche+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Deutsche sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22T%C3%BCrken+sind*%22&#34;&gt;&#34;Türken sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22T%C3%BCrken+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Türken sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;und weiter:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22M%C3%A4nner+sind*%22&#34;&gt;&#34;Männer sind*&lt;/a&gt;&#34;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Frauen+sind*%22&#34;&gt;&#34;Frauen sind*&#34;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Frauen+sind+bekannt+f%C3%BCr*%22&#34;&gt;&#34;Frauen sind bekannt für*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Homosexuelle+sind*%22&#34;&gt;&#34;Homosexuelle sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Politiker+sind*%22&#34;&gt;&#34;Politiker sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22%C3%84rzte+sind*%22&#34;&gt;&#34;Ärzte sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Lehrer+sind*%22&#34;&gt;&#34;Lehrer sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Informatiker+sind*%22&#34;&gt;&#34;Informatiker sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Programmierer+sind*%22&#34;&gt;&#34;Programmierer sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Physiker+sind*%22&#34;&gt;&#34;Physiker sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Astrophysiker+sind*%22&#34;&gt;&#34;Astrophysiker sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Blogger+sind*%22&#34;&gt;&#34;Blogger sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Menschen+sind*%22&#34;&gt;&#34;Menschen sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Und zum Schluß natürlich:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.de/search?q=%22Die+Zeiten+sind*%22&#34;&gt;&#34;Die Zeiten sind*&#34;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PISA wertlos</title>
      <link>/post/2006-11-09-pisa-wertlos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 22:50:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-11-09-pisa-wertlos/</guid>
      <description>
Wer meine Meinung zur PISA-Studie kennt weiß, dass ich schon immer an der statistischen Aussagefähigkeit gezweifelt habe. Jetzt hat bezeichnenderweise ein Physiker die Studie genauer unter die Lupe genommen und kommt wie die &lt;a href=&#34;http://www.berlinonline.de/berliner-zeitung/print/feuilleton/601772.html&#34;&gt;Berliner Zeitung&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/80708&#34;&gt;Heise&lt;/a&gt; berichten zu einem vernichtenden Urteil:&lt;br /&gt;PISA sei keine repräsentative Stichprobe, sei fehlerhaft ausgewertet worden, voller gravierender Mängel und nicht zuletzt aufgrund eines Programmierfehlers völlig wertlos. Wenn das stimmt ist PISA ein erneutes, spektakuläres Beispiel dafür, dass gewissenhaftes Arbeiten heutzutage auch in großen, teuren Studien leider nicht selbstverständlich ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webcams finden</title>
      <link>/post/2006-11-06-webcams-finden/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2006 14:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-11-06-webcams-finden/</guid>
      <description>
Aus dem &lt;a href=&#34;http://blog.webmaster-homepage.de/item/563&#34;&gt;Webmaster Blog&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Mit der Abfrage &lt;a href=&#34;http://www.google.com/search?q=inurl%3AindexFrame.shtml+Axis&#34;&gt;inurl:indexFrame.shtml Axis&lt;/a&gt;  findet man bei Google die URLs von zur Zeit 107 Axis Webcams, die munter ihre Bilder ins Internet übertragen. Ob das mal immer so gewollt ist, dass da jeder zuguckt?&lt;/blockquote&gt;Noch mehr Webcams gibts bei &lt;a href=&#34;http://www.globocam.com/&#34;&gt;www.globocam.com&lt;/a&gt;. Alleine für Deutschland sind dort 5783 Webcams registriert. Es gibt dort auch Live-Bilder aus der Arktis, dem Weltraum, diversen Tieren, Restaurant/Diskotheken, Bibliotheken, Schwimmbäder in Brasilien, Fitnessstudios in Belgien, Zahnarztpraxen in Japan, ... Da fragt man sich doch, an wievielen Tagen man eigentlich noch unbeobachtet ist. Aber zumindest gilt: &#34;Big brother is not only watching you, but also everybody else!&#34; ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarnschirme und Metamaterialien</title>
      <link>/post/2006-10-30-tarnschirme-und-metamaterialien/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2006 16:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-10-30-tarnschirme-und-metamaterialien/</guid>
      <description>
Es ist immer wieder erstaunlich wie schnell aus Fiction Science werden kann. Wäre man vor 10-20 Jahren noch ausgelacht worden, wenn man laut über die physikalische Möglichkeit von Tarnschirmen nachgedacht hätte, die das Licht um den Träger herumlenken, scheint es heutzutage physikalisch nicht mehr unmöglich und damit prinzipiell technisch machbar. Eine primitive Version eines solchen Tarnschirms wurde gar vor kurzem von &lt;span class=&#34;klein&#34;&gt;David Smith (Duke-Universität Durham) in einem Experiment getestet:&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wissenschaft.de/wissenschaft/news/271046.html&#34;&gt;wissenschaft.de: Unsichtbar in der Mikrowelle&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/0,1518,443579,00.html&#34;&gt;spiegel.de:Forscher bauen erste Tarnkappe&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Zwar funktioniert das ganze bisher nur in zwei Dimensionen und für Mikrowellen genau einer Frequenz, aber physikalisch spricht nichts dagegen, dass dies auch in drei Dimensionen und für sichtbares Licht möglich ist. Möglich macht dies die Entwicklung von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Metamaterial&#34;&gt;Metamaterialien&lt;/a&gt; mit negativem Brechungsindex (das ist etwas vereinfacht, eigentlich spricht man von gleichzeitig negativer Permeabilität und negativer Permittivität, was zur Folge hat, dass in diesen Materialen Gruppen- und Phasengeschwindigkeit der Lichtwellen nicht mehr in die gleiche Richtung zeigen,  die Kausalität aber trotzdem nicht verletzt sein soll). Die technischen Möglichkeiten, die sich aus diesen Materialen ergeben sind mehr als überraschend und kaum abzusehen. Die Entdecker dieser Materialien (theoretische Beschreibung von &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Victor_Veselago&#34;&gt;Veselago&lt;/a&gt; 1967, experimentelle Realisierung von &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/John_Pendry&#34;&gt;Pendry&lt;/a&gt; 1999) sind meiner Meinung nach daher mit die heißesten Anwärter für den Physiknobelpreis in den nächsten Jahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opensource ist gut, denn...</title>
      <link>/post/2006-10-15-opensource-ist-gut-denn/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2006 18:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-10-15-opensource-ist-gut-denn/</guid>
      <description>
...dann kann jeder (mit &lt;a href=&#34;http://www.google.com/codesearch&#34;&gt;Googles CodeSearch&lt;/a&gt;) herausfinden in welcher Programmiersprache am meisten geflucht wird:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://predius.org/blog/2006/10/05/fucks-per-source-package-and-license/&#34;&gt;Fucks per programming language&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; Oder andere schräge Kommentare finden:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.webthreads.de/2006/10/google-code-search-oder-wie-finde-ich-lustige-kommentare/&#34;&gt;Wie finde ich lustige Kommentare&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Oder einfach nur Sicherheitslücken in fremder Software finden:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cipher.org.uk/index.php?p=projects/bugle.project&#34;&gt;Bugle - Google Source Code Bug Finder&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hass auf Programmiersprachen?</title>
      <link>/post/2006-09-30-hass-auf-programmiersprachen/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2006 16:11:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-09-30-hass-auf-programmiersprachen/</guid>
      <description>
Henning Thielemann hasst C und erklärt allen warum:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.math.uni-bremen.de/%7Ethielema/CHater.html&#34;&gt;C-Hasser in 10 Tagen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Leider muß ich zugeben, dass er mit vielem Recht hat. Er hasst auch Skriptsprachen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://users.informatik.uni-halle.de/%7Ethielema/ScriptingHater.html&#34;&gt;Skriptsprachen-Hassen leichtgemacht&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Und wieder hat er mit vielem Recht. Aber eine Sprache zu hassen hat er vergessen: FORTRAN! Selbst das modernere FORTRAN90 hat viele Überaschungen auf Lager, die man in anderen Programmiersprachen &#34;vermisst&#34;:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cs.rpi.edu/%7Eszymansk/OOF90/bugs.html&#34;&gt;Mistakes in Fortran 90 Programs That Might Surprise You&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Auch wenn man unverständlichen Code schreiben möchte, ist FORTRAN einfach die beste Wahl&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Write all your code in FORTRAN. If your boss ask why, you can reply that there are lots of very useful libraries that you can use thus saving time. However the chances of writing maintainable code in FORTRAN are zero, and therefore following the unmaintainable coding guidelines is a lot easier.&lt;br /&gt;(aus &lt;a href=&#34;http://thc.org/root/phun/unmaintain.html&#34;&gt;How To Write Unmaintainable Code&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt; FORTRAN steht praktisch als Synonym für schlechte Programmierweise&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;“You can write Fortran in any language.”&lt;br /&gt;(aus &lt;a href=&#34;http://www.acmqueue.com/modules.php?name=Content&amp;pa=showpage&amp;amp;pid=271&#34;&gt;How Not to Write FORTRAN in Any Language&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt;Aber echte Programmierer lassen sich davon natürlich nicht abschrecken:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pbm.com/%7Elindahl/real.programmers.html&#34;&gt;Real programmers don&#39;t use Pascal!&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; Echte Programmierer benutzen FORTRAN gemischt mit C!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akustische Illusionen</title>
      <link>/post/2006-09-29-akustische-illusionen/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2006 15:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-09-29-akustische-illusionen/</guid>
      <description>
Optische Illusionen wie die &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Penrose_stairs&#34;&gt;unendliche Treppe&lt;/a&gt; sind ja bekannt, aber akustische Illusionen? Ein wirklich verwirrendes Beispiel dazu ist die&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Shepard_tone&#34;&gt;Shepard-Tonfolge&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Ihr werdet euren Ohren nicht trauen!&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;Update: &lt;/b&gt;Mehr Audio-Illusionen gibts hier:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=e6JSTkwXg90&#34;&gt;The Top 10 Audio Illusions&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rechtschreibfanatiker</title>
      <link>/post/2006-09-28-rechtschreibfanatiker/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2006 13:20:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-09-28-rechtschreibfanatiker/</guid>
      <description>
Wer mal Rechtschreibfanatikern bei der Arbeit zusehen möchte, der sollte sich folgende Seite anschauen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.deppenleerzeichen.de/&#34;&gt;Deppenleerzeichen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Manche Leute haben echt nix zu tun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ist Warneckes Wundermittel Gelantine?</title>
      <link>/post/2006-09-10-ist-warneckes-wundermittel-gelantine/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2006 21:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-09-10-ist-warneckes-wundermittel-gelantine/</guid>
      <description>
Wie viele Diäten gibt es wohl auf dem Markt? Tausende? Millionen? Und gibt es unter diesen vielleicht doch eine die wirkt? Besondere Aufmerksamkeit zog in letzter Zeit die sogenannte &lt;a href=&#34;http://www.mark-warnecke.de/&#34;&gt;Mark-Warnecke-Diät&lt;/a&gt; auf sich. Immerhin ist der Erfinder und Namensgeber angeblich aufgrund dieser Diät Weltmeister über 50 m Brust geworden. Und das mit 35 Jahren!&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.faz.net/s/Rub9CD731D06F17450CB39BE001000DD173/Doc%7EE76980811F12D4575BE7649CE68A6DFE0%7EATpl%7EEcommon%7EScontent.html&#34;&gt;FAZ: Doktor Warnecke verlangt Praxisgebühr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Grundlage der Wunderdiät von Mark Warnecke ist seinen Angaben zufolge ein auf tierischen Aminosäuren (&lt;a href=&#34;http://www.abendblatt.de/daten/2005/07/23/462501.html?s=1&#34;&gt;hergestellt aus Rindern wie Mark Warnecke dem Hamburger Abendblatt verrät&lt;/a&gt;) basierendes und von ihm unter dem Namen AMSport vermarktetes Nahrungsergänzungsmittel. Doch was macht dieses Präparat so besonders? Die &lt;a href=&#34;http://www.gfe-ev.de/index.html&#34;&gt;Gesellschaft für Ernährungsforschung e.V.&lt;/a&gt; kommt zu dem Schluß: Nichts!&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gfe-ev.de/onnews/2005/d2005_09_t01.htm&#34;&gt;Mark Warnecke: Sein Aminosäurenprodukt – ein Sturm im Wasserglas?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Nach deren Untersuchung ist AMSport ein billiges Aminosäurenprodukt auf Basis von &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Gelatin&#34;&gt;Gelantine&lt;/a&gt;! Und nicht nur das: Durch Zufall fand ich im Internet die &lt;a href=&#34;http://www.alopezie.foren24.com/diskussion/frauen/posts/26938.html&#34;&gt;Zusammensetzung von ganz gewöhnlicher Gelantine&lt;/a&gt;, wie es sie von Abtei in jeder Drogerie zu kaufen gibt. Vergleicht man diese mit mit der von Warnecke veröffentlichten &lt;a href=&#34;http://www.mark-warnecke.org/pdf/AMSport%20Zusammensetzung.pdf&#34;&gt; Zusammensetzung von AMSport&lt;/a&gt;, so sieht man, dass die Zusammensetzung praktisch identisch zur Gelantine ist. Mark Warneckes Wundermittel ist einfach Gelantine!&lt;br /&gt;Aber abgesehen von dieser Erkenntnis über die Geschäfte des Mark Warnecke, bleibt die Frage, ob Gelantine vielleicht doch ein Wundermittel sein kann. Im Eigenversuch habe ich daher mal ein paar Abende jeweils ein bis zwei Esslöffel Gelantine in Wasser aufgelöst zu mir genommen. Das Ergebnis war interessant:&lt;br /&gt;Gelantine in dieser Dosis führt, nach meiner Erfahrung, definitiv dazu, dass man trotz der geringen Menge nach der Einnahme kaum noch Hunger hat. Es könnte zwar auch am doch recht widerlichen Geschmack der puren Gelantine liegen, aber vermutlich liegt es an dem erst in jüngster Zeit nachgewiesenen Effekt, dass bestimmte Aminosäuren bzw. Proteine appetitzügelnd wirken:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.faz.net/s/Rub8E1390D3396F422B869A49268EE3F15C/Doc%7EEC02DACCF258E47828C6F55423C2A25C7%7EATpl%7EEcommon%7EScontent.html&#34;&gt;FAZ: Der Eiweiß-Effekt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.medizin.de/gesundheit/deutsch/1970.htm&#34;&gt;medizin.de: Schlank durch Aminosäuren&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.onmeda.de/aktuelles/news/index.html?id=1886&#34;&gt;onmedia.de: Machen Proteine schlank?&lt;/a&gt;,&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://science.orf.at/science/news/145622&#34;&gt;science.orf.at: Geklärt: Wie Protein-Diäten den Appetit zügeln&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.aerztlichepraxis.de/artikel_allgemeinmedizin_ernaehrung_proteine_1157641699.htm&#34;&gt;aerztlichepraxis.de: Eiweißreiche Diät bremst Appetit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Von daher könnte die Warnecke-Diät tatsächlich Abnehmwilligen helfen Gewicht zu verlieren. Jedoch ist es dazu nicht nötig das teure AMSport zu kaufen; pro Tag ein paar Löffel billiger Gelantine aus der Drogerie reichen aus für denselben Effekt. Ob Gelantine jetzt allerdings besser in der appetitzügelnden Wirkung als andere Eiweißpräparate oder einfach ein gutes Steak ist, darüber kann man nur spekulieren. Zumindest dürfte reine Gelantine eines der billigsten und am leichtesten zu beschaffenden Diätmittel sein die es gibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schlechte Wissenschaft!</title>
      <link>/post/2006-08-25-schlechte-wissenschaft/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 23:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-08-25-schlechte-wissenschaft/</guid>
      <description>
Journalisten sind ja immer auf der Jagd nach einer guten Story. Das es dabei zu gewissen Ungenauigkeiten und Übertreibungen kommt ist bekannt. Das aber offensichtlicher Blödsinn als wissenschaftliche Nachricht verkauft wird, kommt seltener vor. Ausgerechnet Spiegel Online liefert ein Musterbeispiel mit dem Artikel&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/wissenschaft/weltraum/0,1518,420019,00.html&#34;&gt;Ur-Einwohner malten Supernova in Fels&lt;/a&gt;. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Darin wird behauptet, dass die Ureinwohner Amerikas eine Supernova im Jahre 1006 gesehen haben und diese aufgezeichnet haben. Die Supernova soll im Sternbild Wolf in der Nähe des Sternbildes Skorpions zu sehen gewesen sein . Woher man das weiß, wird nicht geschrieben, aber ein kurzer Blick in die &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/SN_1006&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; klärt auf, dass diese Supernova wohl von den Chinesen detailliert beschrieben wurde. Nun wird in dem Artikel von einem Forscher berichtet, der eine Felszeichnung aus der entsprechenden Zeit entdeckt haben will, die diese Supernova zeigt und zwar deswegen, weil auf der Zeichnung neben einem hellen Stern auch ein Skorpion zu erkennen sein soll, Zitat:&#34;Was mich besonders aufmerksam machte, war dass auf dem Stein nicht bloß ein besonders heller Stern auftauchte, sondern auch eine Darstellung eines Skorpions.&#34; Das klingt ja alles recht wissenschaftlich, scheint mir aber offensichtlicher Blödsinn zu sein. Warum? Einfach weil die Indianer, selbst wenn sie die Supernova gesehen hätten, bestimmt kein Skorpion neben den Stern gezeichnet hätten, den die Tierkreiszeichen der europäischen Astrologie (entwickelt im alten Babylon, siehe mal wieder &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Astrologie&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;) waren den Indianern ganz sicher nicht bekannt. Das ganze scheint daher großer Humbug zu sein, der jedoch durch die Weltpresse ging:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cnn.com/2006/TECH/space/06/05/rock.art/index.html&#34;&gt;CNN - Ancient rock art may depict exploding star&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.space.com/scienceastronomy/060605_rock_art.html&#34;&gt;Space.com - Ancient Rock Art Depicts Exploding Star &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;/ul&gt;Ein sehr gutes Beispiel was für einen Unsinn manche Wissenschaftler behaupten können und trotzdem Journalisten finden, die dies ohne nachzudenken als seriöse Wissenschaft verkaufen. Aber Nachdenken ist heutzutage ohnehin aus der Mode gekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuer Fingerabdruck leicht gemacht!</title>
      <link>/post/2006-08-25-neuer-fingerabdruck-leicht-gemacht/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2006 20:58:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-08-25-neuer-fingerabdruck-leicht-gemacht/</guid>
      <description>
In der biometrischen Zukunft sollen wir uns ja überall statt mit Passwort einfach mit Fingerabdruck anmelden können. Doch was tun, wenn der eigene Fingerabdruck gehackt wurde, man diesen zur Identifizierung nicht mehr verwenden kann? Bei Passwörtern ist das kein Problem. Das alte Passwort wird gesperrt und ein Neues verwendet. Und bei Fingerabdrücken? Ebenfalls kein Problem! Der &lt;a href=&#34;http://www.ccc.de&#34;&gt;Chaos Computer Club&lt;/a&gt; zeigt wie man sich ganz einfach einen neuen Fingerabdruck machen kann:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ccc.de/biometrie/fingerabdruck_kopieren.xml&#34;&gt;CCC - Fingerabdruck kopieren&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Soviel zum Thema schöne neue Biometrie-Welt. Und wer glaubt, dass Biometriedaten so sicher verwahrt werden, dass obiges Szenario extrem unwahrscheinlich sei, der möge mal folgende Artikel über die wahnsinnige Sicherheit biometrischer Daten holländischer, aber auch deutscher und österreichischer Pässe lesen: &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tp/r4/artikel/21/21907/1.html&#34;&gt;Telepolis: Biometrie-Pass erfolgreich gehackt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/69127&#34;&gt;Heise online - ePass-Hack&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://futurezone.orf.at/it/stories/86706/&#34;&gt;Futurezone - Biometriechip gecrackt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;Schöne neue Welt! Ich geh mir dann schon mal eine Reihe Fingerabdrücke herstellen und mich vielleicht auch noch nach Kontaktlinsen mit Ersatz-Irisaufdruck erkundigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Papier falten</title>
      <link>/post/2006-08-24-papier-falten/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 22:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-08-24-papier-falten/</guid>
      <description>
Immer wieder hört und liest man (z.B. &lt;a href=&#34;http://www.code-knacker.de/papierdin.htm&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;), dass man ein Papier nicht mehr als siebenmal falten könnte. Wer auch immer diese Mär in die Welt gesetzt hat (in obigem Link wird z.B. der Brockhaus zitiert) liegt falsch. Gezeigt wurde dies 2001 von einer amerikanischen Schülerin, die nicht nur eine mathematische Gleichung für die Dicke von gefaltetem Papier hergeleitet, sondern auch eine 12-fache Faltung realisiert hat. Nachzulesen unter:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://mathworld.wolfram.com/Folding.html&#34;&gt;Mathworld - Folding&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/2004/36/Stimmts_Papierfalten&#34;&gt;Zeit online -Wissen: Magische Sieben&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Handschrifterkennung mathematischer Formeln</title>
      <link>/post/2006-08-24-handschrifterkennung-mathematischer/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2006 20:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-08-24-handschrifterkennung-mathematischer/</guid>
      <description>
Jeder der viele mathematische Formeln in den Computer eingeben muss weiß das es eine echte Qual ist. Mit der Maus ist es in allen Formeleditoren ein mühseliges Geklicke, und über die Tastatur ist es selbst mit der raffinierten Syntax von Latex noch sehr mühsam. Wäre es nicht genial, wenn man mathematische Formeln direkt handschriftlich, z.B. über ein &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Digitizer&#34;&gt;Grafiktablett&lt;/a&gt; eingeben könnte und diese würden vom Computer automatisch erkannt und in Latex für den perfekten Ausdruck umgewandelt? Geht nicht, gibts nicht? Dachte ich auch, bis ich vom &lt;a href=&#34;http://www.inftyproject.org/en/&#34;&gt;Infty Project&lt;/a&gt; gehört habe. Im Rahmen des Infty Project versucht ein Zusammenschluss vieler japanischer Universitäten die Probleme der automatisierten Erkennung gedruckter und handschriftlicher mathematischer Formeln zu lösen. Und der vom Infty Project entwickelte &lt;a href=&#34;http://www.inftyproject.org/en/software.html#InftyEditor&#34;&gt;Infty Editor&lt;/a&gt; mit eingebauter Handschrifterkennung ist sogar kostenlos erhältlich. Begeistert habe ich ihn in der Version 2.0 getestet. Leider mit ernüchterndem Ergebnis. Die Handschrifterkennung des Infty Editors ist leider kaum brauchbar. Zwar konnte ich die Formeln nur über die Maus eingeben, aber selbst mit dem besten Grafiktablett dürfte die Erkennungsrate immer noch miserabel sein. Schade, also geht doch (noch) nicht. Aber es gibt noch andere Projekte, die zwar nicht unbedingt die direkte Wandlung in Latex versprechen, aber doch die Eingabe mathematischer oder auch chemischer Formeln erleichtern wollen. Eine gute Übersicht dazu gibt es im &lt;a href=&#34;http://www.physicsforums.com/blog.php?b=103&#34;&gt;Physics Blog&lt;/a&gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookmarks online verwalten</title>
      <link>/post/2006-08-21-bookmarks-online-verwalten/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2006 20:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-08-21-bookmarks-online-verwalten/</guid>
      <description>
Um Bookmarks offline unter Windows zu verwalten gibt es ja das schöne&lt;br /&gt;kostenlose Tool &lt;a href=&#34;http://bkm.sourceforge.net/de/&#34;&gt;Bookmark-Manager&lt;/a&gt; (ich finde &lt;a href=&#34;http://www.inforce.de/Solutions/BookmarksMan.html&#34;&gt;Inforce XE Bookmarks&lt;/a&gt; ein bisschen zu viel des Guten). Aber um eine vernünftige Onlinebookmarkverwaltung zu finden musste ich lange suchen. Schließlich habe ich den &lt;a href=&#34;http://www.onlinebookmarkmanager.de&#34;&gt;Onlinebookmarkmanager&lt;/a&gt; gefunden. Im Gegensatz zu &lt;a href=&#34;http://www.oneview.de&#34;&gt;Oneview&lt;/a&gt; ist er schnell, im Gegensatz zu &lt;a href=&#34;http://www.ebiene.de&#34;&gt;ebiene&lt;/a&gt; bekommt man keinen Augenkrebs und im Gegensatz zu allen &lt;a href=&#34;http://www.google.com/Top/World/Deutsch/Computer/Internet/WWW/Web-Anwendungen/Bookmarkverwaltung/&#34;&gt;anderen&lt;/a&gt; kann man einen Teil oder alle der eigenen Bookmarks für alle öffentlich sichtbar stellen. Und daher könnt ihr ab sofort in meinem Blog hier unter Links/Meine Bookmarks meine gesammelten (derzeit über 600 Bookmarks) bewundern. Ach ja, fast hätte ich vergessen zu erwähnen, dass es für den Onlinebookmarkmanager ein Firefox-Plugin (funktioniert ab Firefox 1.5) zum synchronisieren der Bookmarks gibt und man es sogar in die personalisierte Google-Startseite einbinden kann. Und wer jetzt immer noch nicht überzeugt ist und stattdessen zu den Social-Bookmarks-Anhängern von &lt;a href=&#34;http://del.icio.us/&#34;&gt;del.icio.us&lt;/a&gt; und &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Social_Bookmarks&#34;&gt;Co.&lt;/a&gt; gehört, dem sei gesagt:&lt;br /&gt;Social Bookmarks sind eine Erfindung des Teufels die einen nur dazu verleiten noch mehr Zeit im Internet zu verbringen! ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fehlende Organizer-Funktion in Sony-Handys</title>
      <link>/post/2006-08-01-fehlende-organizer-funktion-in-sony/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2006 20:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-08-01-fehlende-organizer-funktion-in-sony/</guid>
      <description>
Hier eine Email von mir an Sony:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Hallo, ich habe seit neuestens ein T610 und versuche verzweifelt im Kalender einen regelmäßig wiederkehrenden Termin einzustellen, z.B. Treffen von Mo-Fr jede Woche um 14.00 Uhr. Die Funktion Organizer/Wecker/Wiederhol.-Alarm ist leider nicht ausreichend, da ich dort nur einen einzigen Alarm einstellen kann und ich mehrere wiederkehrende Termine jede Woche habe. Bei meinem uralten Siemens SL45 war es absolut kein Problem regelmäßige Termine einzustellen. Kann es sein, dass eine derartige Funktion bei Sony Ericsson Handys (auch den neuen wie K750i) generell nicht vorhanden ist (siehe auch  &lt;a target=&#34;_blank&#34; href=&#34;http://www.se-world.info/thread144482-Regelmaeiger-Termin.html&#34;&gt;http://www.se-world.info/thread144482.html&lt;/a&gt;)?&lt;br /&gt;Das würde für mich das Handy als Organizer komplett unbrauchbar machen. Gibt es vielleicht ein Softwareupdate für die Kalenderfunktionen des T610?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mit freundlichen Grüßen&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Andreas Maier&lt;/blockquote&gt;Die Antwort von Sony darf ich aus presserechtlichen Gründen (sind solche Regelungen eigentlich legal?) hier nicht schreiben, aber ich denke aus meiner darauffolgenden Mail wird klar, was sie geschrieben haben:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Sehr geehrte Damen und Herren des Sony Ericsson Call Center,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Leider ist ihre Antwort nicht zufriedenstellend für mich.&lt;br /&gt;Wenn ich einen Termin habe, der meinetwegen ein ganzes Jahr&lt;br /&gt;5 Tage die Woche immer wiederkehrt, so könnte ich ihn zwar tatsächlich kopieren,&lt;br /&gt;aber ich müßte 5*52 Wochen = 260 Mal auf kopieren drücken.&lt;br /&gt;Das kann doch wohl nicht ihr Ernst sein?&lt;br /&gt;Ist es das, was Sony Ericsson unter Benutzerfreundlichkeit versteht? Ich denke ehrlich gesagt, die Funktion für regelmäßig wiederkehrende Termine wurde von den Programmieren der Software für die Sony Ericsson Software schlicht vergessen. In jedem anderen modernen und sogar alten Handys (z.B. Siemens SL 45) ist diese Funktion vorhanden und daher denke ich, das es auch für die Programmierer von Sony Ericsson ein leichtes wäre diese Funktion nachzurüsten und als Update bereitzustellen. Ich wäre ihnen daher sehr verbunden, wenn sie die Programmierern darauf aufmerksam machen könnten, dass sie diese Funktion dringend in einer neuen Version der Software nachrüsten sollten.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mit freundlichen Grüßen&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Andreas Maier&lt;/blockquote&gt;Ich kann ein ganz schöner Nörgler und Querulant sein, oder? Aber damals (Januar 2006) hat mich diese fehlende Funktion echt aufgeregt. Weiß jemand ob man inzwischen regelmäßig wiederkehrende Termine im Organizer der allerneusten Sony-Handys eintragen kann? Aber eigentlich kann es mir inzwischen auch egal sein; mein Sony Erricson T610 hat vor kurzem eine irreparable, halbseitige Tastenlähmung bekommen und da bin ich einfach wieder auf mein altes Siemens S45 umgestiegen. Und um ehrlich zu sein: außer der längeren Akkulaufzeit des Sony Ericsson vermisse ich nichts!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltkarte des Glücks</title>
      <link>/post/2006-08-01-weltkarte-des-glcks/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2006 13:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-08-01-weltkarte-des-glcks/</guid>
      <description>
Wo leben die Menschen am glücklichsten? Ein Artikel des immer wieder interessanten &lt;a href=&#34;http://www.morgenwelt.de/&#34;&gt;Morgenwelt-Magazins&lt;/a&gt; fasst die Ergebnisse einer &lt;a href=&#34;http://www2.le.ac.uk/ebulletin/news/press-releases/2000-2009/2006/07/nparticle.2006-07-28.2448323827&#34;&gt;Studie der Universität Leicester&lt;/a&gt; zusammen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.morgenwelt.de/256.html?&amp;cHash=2c36d99970&amp;amp;tx_ttnews%5BbackPid%5D=155&amp;tx_ttnews%5Bpointer%5D=27&amp;amp;tx_ttnews%5Btt_news%5D=1987&#34;&gt;Weltkarte des Glücks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Ergebnis: Im Legoland sind die Menschen am glücklichsten ;-) !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anti-Rhetorik!</title>
      <link>/post/2006-07-20-anti-rhetorik/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2006 12:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-07-20-anti-rhetorik/</guid>
      <description>
Gut reden kann jeder. Schlecht reden ist eine Kunst! Wer diese Kunst erlernen will, dem seien folgende Ratschläge von Kurt Tucholsky ans Herz gelegt:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.rhetorik.ch/Tucholsky/Schlecht.html&#34;&gt;Ratschläge für einen schlechten Redner&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krasses Video eines russischen Turners</title>
      <link>/post/2006-07-01-krasses-video-eines-russischen-turners/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2006 16:36:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-07-01-krasses-video-eines-russischen-turners/</guid>
      <description>
Wer schon immer mal wissen wollte, was Turner außerhalb der Turnhalle so tun, der sollte sich folgendes Video eines schmerzfreien russischen Turners bzw. Street Climbers anschauen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=TmMmSu6gews&#34;&gt;YouTube: crazy russian climber&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Einfach krass!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum ich immer noch den Internet Explorer verwende</title>
      <link>/post/2006-06-15-warum-ich-immer-noch-den-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2006 12:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-06-15-warum-ich-immer-noch-den-internet/</guid>
      <description>
Ich weiß das wollen viele nicht hören, aber es ist einfach so: Auf meinem 400 Mhz PC mit Windows 2000 ist der IE6 einfach schneller als Firefox und Opera:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.howtocreate.co.uk/browserSpeed.html&#34;&gt;Browser speed comparisons&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; Und da ich einer der wenigen bin, der Windows unter Windows mit eingeschränkten Benutzerrechten arbeitet (dies gelingt mit dem genialen &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/ct/ftp/result.xhtml?url=/ct/ftp/04/15/118/default.shtml&amp;amp;words=Gruppe&#34;&gt;Gruppenwechsel2K.bat aus der ct 15/04&lt;/a&gt; sehr gut) , habe ich auch kein Problem mit den Sicherheitslücken im IE. Und falls ich unter Linux mal schnell surfen will (auch remote über SSH) dann verwende ich den genialen Textbrowser&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Links_%28Browser%29&#34;&gt;Links&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt; Tut mir leid liebe Opera- und Firefoxjünger!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Am 7. Juni ...</title>
      <link>/post/2006-06-07-am-7-juni/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2006 11:44:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-06-07-am-7-juni/</guid>
      <description>
... &lt;a href=&#34;http://www-history.mcs.st-andrews.ac.uk/Day_files/Day607.html&#34;&gt;starb Alan Turing&lt;/a&gt;, der Begründer der modernen Informatik und Computertheorie, vermutlich durch Selbstmord. Vermutlich ahnte er schon, wer an diesem Tag mal geboren werden sollte :-/ !&lt;br /&gt;Das &lt;a href=&#34;http://www-history.mcs.st-andrews.ac.uk/index.html&#34;&gt;&#34;MacTutor History of Mathematics archive&#34;&lt;/a&gt; , von dem ich die obige Information habe, enthält aber noch viele andere interessante Daten. Zum Beispiel habe ich aus der &lt;a href=&#34;http://www-history.mcs.st-andrews.ac.uk/BirthplaceMaps/Places/Germany.html&#34;&gt;Karte der Geburtsorte berühmter Mathematiker&lt;/a&gt; erfahren, dass der international bekannte Mathematiker &lt;a href=&#34;http://www-history.mcs.st-andrews.ac.uk/Biographies/Study.html&#34;&gt;Eduard Study&lt;/a&gt; in Coburg geboren ist. Wenigstens mein Geburtsort ist nicht ganz verflucht ;-) !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beruf: Astrophysiker</title>
      <link>/post/2006-03-29-beruf-astrophysiker/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2006 12:06:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-03-29-beruf-astrophysiker/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Ich werde oft gefragt: was macht eigentlich ein Astrophysiker? Die offizielle Antwort darauf gibt es bei:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mpe.mpg.de/~amueller/astrophysiker.html&#34;&gt;Andreas Müller: Astrophysiker/in: Ausbildung und Beruf&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Wer jedoch die Wahrheit wissen will, der sollte lieber das SZ-Magazin lesen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://sz-magazin.sueddeutsche.de/texte/anzeigen/724/Der-Astrophysiker&#34;&gt;SZ-Magazin: Berufsbeschreibung Astrophysiker&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Künstliche Kiemen für Taucher</title>
      <link>/post/2006-02-15-knstliche-kiemen-fr-taucher/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2006 20:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-02-15-knstliche-kiemen-fr-taucher/</guid>
      <description>
Der israelische Taucher und Erfinder Alon Bodner hat angeblich ein System entwickelt, welches betrieben mit Batterien genügend Sauerstoff aus dem Wasser extrahieren kann um einen Taucher zu versorgen. Das entwickelte System basiert auf dem &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Henry-Gesetz&#34;&gt;Henry-Gesetz&lt;/a&gt;, welches besagt, dass in einer Flüssigkeit umso mehr Gas gelöst ist, je höher der Druck des entsprechenden Gases über der Flüssigkeit ist. Dreht man diese Aussage um, so ergibt sich, dass man durch die Erzeugung von Unterdruck über der Flüssigkeit gelöstes Gas aus der Flüssigkeit extrahieren kann. Zum Erzeugen von genügend Unterdruck, um Luft für einen Taucher zu extrahieren, soll nach Bodner eine kleine Zentrifuge (die Zentrifugalkraft wirkt dem Druck entgegen, daher entsteht ein Unterdruck in der Mitte der Zentrifuge, so dass dort das Gas aus der Flüssigkeit austritt) ausreichen, durch die das umgebende Wasser fließt.&lt;br /&gt;Mehr dazu unter:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.likeafish.biz/&#34;&gt;Like-A-Fish Technologies&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.isracast.com/Articles/Article.aspx?ID=63&#34;&gt;IsraCast: Revolutionary Underwater Breathing System&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pte.at/pte.mc?pte=060204004&#34;&gt;Pressetext Austria: Künstliche Kiemen für Taucher&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://news.bbc.co.uk/2/hi/science/nature/4665624.stm&#34;&gt;BBC: Inventor develops &#39;artificial gills&#39;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Allerdings sind wohl die Rechnungen von Bodner ein wenig zu optimistisch (siehe obiger BBC-Artikel), als das das System wirklich von einem Taucher genutzt werden könnte. Für Unterwasserwohnungen oder U-Boote ist das System eher geeignet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
