<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pseudowissenschaften | Das Blog</title>
    <link>/tag/pseudowissenschaften/</link>
      <atom:link href="/tag/pseudowissenschaften/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>pseudowissenschaften</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>pseudowissenschaften</title>
      <link>/tag/pseudowissenschaften/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Bei den Erwachsenen, die Homöopathie ...</title>
      <link>/post/2021-12-01-bei-den-erwachsenen-die-homoopathie/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-12-01-bei-den-erwachsenen-die-homoopathie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Bei den Erwachsenen, die Homöopathie bejahen, sind lediglich rund 47 Prozent bereit, sich impfen zu lassen! Die Neigung zu Homöopathie und Pseudomedizin bringt nicht nur oft ein grundsätzliches Misstrauen gegen die »böse Schulmedizin« mit sich; sie sorgt auch für eine falsche Risikobewertung beim Abwägen zwischen Impfung und Erkrankung.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Heißt konkret für die Homöopathie, aber auch für die Anthroposophie: Aberkennung des Status eines Arzneimittels, raus aus der Apothekenpflicht, raus aus der Kassenerstattung.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mich nervt daran vor allem die Kassenerstattung. Dadurch das Geld für diese Placebos ausgegeben wird, fehlt das Geld an anderer Stelle für sinnvollere Behandlungen und Medikamente. Gerade in der Zahnmedizin muß man eigentlich ständig zuzahlen. Für Brillen und Kontaklinsen gibt es praktisch nix von der Krankenkasse. Vorsorgeuntersuchungen gibt es erst, wenn man praktisch schon im Grab liegt und die Öffnungszeiten der Arztpraxen sind auch deswegen so bescheiden, weil die Krankenkassen nicht mehr bezahlen. Von einem ordentlichen Notdienst am Wochenende ganz zu schweigen.
Das liegt jetzt zwar sicher nicht alles an den Zuzahlungen für die Hömopathie, aber es zeigt, wie sich die KK auf die falschen Dinge fokussieren. Statt tausend bunter Wellness-Apps würde ich mich mal freuen, wenn meine Wartezeit auf einen Facharzttermin unter einem Monat wäre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.spektrum.de/fm/912/f1920x1080/iStock-963539704_nastinka.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spektrum.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;grams-sprechstunde-wer-globuli-sät-wird-impfgegnerschaft-erntenhttpswwwspektrumdekolumnegrams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten1953463&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Grams&amp;rsquo; Sprechstunde: Wer Globuli sät, wird Impfgegnerschaft ernten&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Von den Gemeinsamkeiten der Impfverweigerung, Esoterik und Homöopathie&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gewirbeltes Wasser - Pseudowissenschaft aus dem Bioladen</title>
      <link>/post/2013-05-12-gewirbeltes-wasser-pseudowissenschaft/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2013 16:01:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-05-12-gewirbeltes-wasser-pseudowissenschaft/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Bioläden sind gut und wichtig. Eigentlich sollte es nur Bioläden geben, denn die implizite Idee dahinter Lebensmittel und andere Dinge des täglichen Bedarfs zu verkaufen, bei denen der Hersteller keine Gewinnmaximierung sondern eine Qualitätsmaximierung anstrebt scheint mir aus Kundensicht sehr sinnvoll.&lt;br /&gt;&lt;div&gt;Leider wird diese gute Idee häufig durch Pseudowissenschaften, die in diesen Bioläden verbreitet, unnötig diskreditiert. Ein aktuelles Beispiel dazu ist das &#34;gewirbelte Wasser&#34;, dass die Firma Sonnet ihren Wasch- und Putzmitteln zusetzt.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;So liest man auf der&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://www.sonett.eu/index.php&#34;&gt;Herstellerseite&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Aus der Verantwortung für die Renaturierung des gebrauchten Wassers durch Waschen und Reinigen, setzen wir unseren Produkten im Oloid rhythmisierte Substanzen zu und arbeiten mit Prozesswasser, das in zwölf eiförmigen Glasgefäßen verwirbelt wird.&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Etwas mehr &#34;Informationen&#34; findet man bei&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://www.cosmia.de/201303/201303s04a.php&#34;&gt;http://www.cosmia.de/201303/201303s04a.php&lt;/a&gt;&amp;nbsp;:&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Gewirbeltes Wasser: Die Firma Sonett schickt das gesamte Produktionswasser – am Tag sind das etwa 5000 bis 7000 Liter – durch eine sogenannte Verwirbelungsanlage. Dabei fließt das Wasser ohne Druck durch zwölf ­eiförmige Glasgefäße, in jedem befindet sich in der Mitte ein anderer Edelstein. Das Wasser umwirbelt die Edelsteine (ähnlich wie wenn man in der Badewanne den Stöpsel zieht) und soll dabei deren Energien aufnehmen. „Mit der Wirbelbewegung unterstützen wir zugleich die Lebendigkeit und die Vitalqualität des Wassers“, sagt Gerhard Heid von Sonett. „Chemisch analytisch bleibt das Wasser das gleiche, aber sein innerer Zusammenhalt und das Energiepotenzial verändern sich grundlegend.“ Die spagyrische Kristallisation zeige anschließend die Qualität eines „Quellwassers aus unberührten Gegenden“.&lt;/blockquote&gt;Wer sich jetzt fragt: &#34;Was zum Teufel soll das heißen?&#34;, der ist wohl so wie ich, noch nicht abgehärtet genug, solchen Unsinn einfach zu überlesen. Fangen wir mal mit dem ersten Fremdwort an:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Oloid&#34;&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Oloid&lt;/a&gt; : Am besten sieht man die Struktur meiner Meinung nach noch im Fadenspannmodel (besser nicht auf den Preis achten): &lt;a href=&#34;http://www.kuboid.ch/store/de/oloid/31-oloid-fadenspannmodell.html&#34;&gt;http://www.kuboid.ch/store/de/oloid/31-oloid-fadenspannmodell.html&lt;/a&gt;&amp;nbsp;. Das Oloid ist also wirklich ein mathematisch faszinierender Körper. (Die Firma Sonnet benutzt auch ein stilisiertes Oloid als Logo). Warum aber das Wasser gerade in solchen Glasgefäßen solcher Form gewirbelt werden sollte ist völlig unklar.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Zum Thema Edelsteine und Wasser zitiere ich mal von &lt;a href=&#34;http://www.wasser-hokuspokus.de/edelsteinwasser.php&#34;&gt;http://www.wasser-hokuspokus.de/edelsteinwasser.php&lt;/a&gt; : &amp;nbsp;&lt;i&gt;Vielmehr kommt bei diesen Behauptungen der uralte Aberglaube an die Zauberkraft von Kristallen in den Sinn. Aus diesem Grund wurden und werden diese immer noch in Amuletten, Zauberringen und dergleichen verwendet. So gesehen ist die Verwendung von Kristallen zur Energetisierung von Wasser nur eine Abart dieses Aberglaubens. Die heilsame Wirkung auf Wasser und Mensch ist damit auch nur Glaubenssache: Edelsteinwasser ist „Hokuspokus”. &lt;/i&gt;Durch den Einsatz von Edelsteinen outet sich die Firma Sonnet als Anhänger dieses Aberglaubens. Wozu? Mein Vertrauen in ihre Produkte wird dadurch nicht gerade besser, denn wenn sie schon daran glauben, woran glauben sie noch? Vielleicht an den Weihnachtsmann? Hexen? Menschenopfer?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Spagyrik&#34;&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Spagyrik&lt;/a&gt;&amp;nbsp;bezeichnet die pharmazeutische und therapeutische Umsetzung der Alchemie. Die spagyrische Kristallisation ist also ein alchemistisches Verfahren, wobei nicht ganz klar ist (bei Alchemie ist eigentlich nie etwas klar), was sie da genau machen oder nachweisen wollen. Aus dem Artikel&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://www.sueddeutsche.de/wissen/teil-spagyrikclustermedizin-vergebliche-suche-nach-dem-universalmittel-1.923406&#34;&gt;http://www.sueddeutsche.de/wissen/teil-spagyrikclustermedizin-vergebliche-suche-nach-dem-universalmittel-1.923406&lt;/a&gt;&amp;nbsp;glaubt man zu verstehen, dass sie eigentlich nicht Kristallisation meinen, sondern vermutlich Destillation. Denn&amp;nbsp;&lt;i&gt;Den Maßgaben des Heilpraktikers zufolge werden verschiedene Proben von Blut, Urin und anderen Körperflüssigkeiten des Patienten über Erhitzung kristallisiert. &lt;/i&gt;Aber&lt;i&gt;&amp;nbsp;&lt;/i&gt;wenn man Flüssigkeiten wie Wasser erhitzt, dann kristallisieren sie nicht, sie verdampfen. Das übriggebliebene Destillat ist nach dem Abkühlen dann vielleicht in Kristallform. Alles in allem will uns Sonnett mit ihrem Hinweis auf spagyrische Kristallisation wohl sagen, dass sie nicht zwischen Destillation und Kristallisation unterscheiden können. Wenn sie dass aber schon nicht können, wie soll man ihnen dann glauben, dass ihre Produkte biologische abbaubar und ungefährlich sind? Haben sie das auch nur mit spagyrischer Kristallisation nachgewiesen?&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Es ist mir wirklich unklar, wozu Sonett sich und ihre Produkte selbst diskreditiert. Ich würde mir echt wünschen, dass sie das nur aus Marketinggründen schreiben um vielleicht mehr heidnische(?) Kunden zu bekommen. Aber auf ihrer Webseite sieht man, dass sie das offenbar ernst nehmen und tatsächlich einen solchen Wasserwirbler einsetzen:&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://www.sonett.eu/index.php?id=100&#34;&gt;http://www.sonett.eu/index.php?id=100&lt;/a&gt;&amp;nbsp;.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Liest man &lt;a href=&#34;http://www.schwaebische.de/region/bodensee/markdorf/rund-um-markdorf_artikel,-Etikettieren-in-17-Sprachen-_arid,5424853.html&#34;&gt;http://www.schwaebische.de/region/bodensee/markdorf/rund-um-markdorf_artikel,-Etikettieren-in-17-Sprachen-_arid,5424853.html&lt;/a&gt;&amp;nbsp;so sieht man, auf welcher Denkweise das alles kommt:&amp;nbsp;&lt;i&gt;Vor seiner Zeit bei Sonett war er Geschäftsführer einer anthroposophisch-heilpädagogischen Schule in der Schweiz. &lt;/i&gt;Sonett gehört also wie &lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Demeter_(Marke)&#34;&gt;Demeter&lt;/a&gt; in das Umfeld der&lt;i&gt;&amp;nbsp;&lt;/i&gt;&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Anthroposophie&#34;&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Anthroposophie&lt;/a&gt;&lt;i&gt;. &lt;/i&gt;Über diese will ich mich hier gar nicht auslassen, der Wikipedia-Artikel sagt alles.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Das alles ist sehr schade. Wie gesagt, ich bin eigentlich ein Freund der Bioläden, da ich für gute Qualität durchaus bereit bin mehr zu zahlen. Firmen wie Sonett jedoch zerstören für mich die gute Idee, indem sie zusammen mit ihren Produkten mir auch ihren kruden, pseudowissenschaftlichen Aberglauben aufdrängen. Warum können sie das nicht einfach sein lassen?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
