<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ukrainekrieg | Das Blog</title>
    <link>/tag/ukrainekrieg/</link>
      <atom:link href="/tag/ukrainekrieg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>ukrainekrieg</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>ukrainekrieg</title>
      <link>/tag/ukrainekrieg/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;&#34;&#34;Mich amüsiert es, wenn Leute, ...</title>
      <link>/post/2023-06-08-mich-amusiert-es-wenn-leute/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-06-08-mich-amusiert-es-wenn-leute/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;ldquo;&amp;ldquo;Mich amüsiert es, wenn Leute, vor allem aus der Bildungsschicht, sagen: „Wir lassen uns nicht von der Propaganda beeinflussen“. Die Propaganda erwischt alle. Sie verfolgt einfach mehrere Ziele. Das Hauptziel der Propaganda ist natürlich, alle davon zu überzeugen, dass Putin recht hat. Aber wenn das zum Beispiel nicht gelingt, dann versucht sie eben zu überzeugen, dass alles nicht so eindeutig ist, nach dem Motto: „In manchen Punkten hat er recht, in manchen nicht. Wir kennen ja nicht die ganze Wahrheit.“ Wenn auch das nicht funktioniert, will sie dich überzeugen, dass dein Leben zerstört wird, wenn du dich widersetzt. Hier schaltet sich der Repressionsapparat ein, der mit jedem Tag brutaler wird. Gerade erst wurde jemand wegen zwei Kommentaren im Internet zu sieben Jahren Haft verurteilt. Wenn auch diese Strategie nicht aufgeht, dann reden sie dir ein, dass du allein bist, dass nur du so denkst. Sonst niemand. Und wenn das nicht gelingt, dann machen sie dir klar, dass du nichts dagegen tun kannst. Zusammengenommen funktioniert das. Es wirkt einfach alles auf unterschiedlichen Ebenen. &amp;quot;&amp;rdquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So funktioniert moderne Propaganda. Und denkt bitteschön nicht, dass gäbe es nur in Russland. Genau dieselben Methoden werden in Deutschland auch von einigen angewendet, ganz besonders wenn es um den Ukrainekrieg geht.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/krieg-ukraine-verantwortung-kostjutschenko&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.dekoder.org/sites/default/files/kostjutschenko_social.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tagtäglich-werden-in-meinem-namen-menschen-ermordethttpswwwdekoderorgdearticlekrieg-ukraine-verantwortung-kostjutschenko&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/krieg-ukraine-verantwortung-kostjutschenko&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;„Tagtäglich werden in meinem Namen Menschen ermordet“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es ist unmöglich, Krieg zu wollen. Wladimir Putin genießt jedoch weiterhin eine breite Unterstützung in Russland. Wie ist das möglich? Welche Rolle spielt dabei die Staatspropaganda? Und welche Verantwortung tragen unabhängige Medien? Darüber hat TV2.media mit der Journalistin Jelena Kostjutschenko gesprochen.  / Quelle: TV2media&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viele sprechen ja über den ...</title>
      <link>/post/2022-12-19-viele-sprechen-ja-uber-den/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-12-19-viele-sprechen-ja-uber-den/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viele sprechen ja über den Ukrainekrieg als Putins Krieg. Putin wird für alles verantwortlich gemacht und gilt als allmächtiger russischer Bösewicht. Damit machen es sich aber viele zu einfach. Es gibt leider viele Mitstreiter, die Putin beraten und unterstützen. Der russische Staat hat zwar auf den ersten Blick verwirrende bürokratische Strukturen, aber am Ende des Tages ist es doch ganz einfach. Die entscheidende Verbrecherclique sind die Mitglieder des Sicherheitsrates Russlands und dabei ganz besonders die sogenannten permanenten Mitglieder:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.kremlin.ru/structure/security-council/members&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://en.kremlin.ru/structure/security-council/members&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer da (außer Putin) entscheidend ist sieht man z.B. an folgenden Protokoll einer Sitzung vor kurzem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.kremlin.ru/events/president/transcripts/deliberations/69938/print&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://en.kremlin.ru/events/president/transcripts/deliberations/69938/print&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prime Minister Mikhail Mishustin, Federation Council Speaker Valentina Matviyenko, State Duma Speaker Vyacheslav Volodin, Deputy Chairman of the Security Council Dmitry Medvedev, Secretary of the Security Council Nikolai Patrushev, Interior Minister Vladimir Kolokoltsev, Foreign Minister Sergei Lavrov, Defence Minister Sergei Shoigu, Director of the Federal Security Service Alexander Bortnikov, Director of the Foreign Intelligence Service Sergei Naryshkin, and Special Presidential Representative for Environmental Protection, Ecology and Transport Sergei Ivanov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nochmals besonders auffällig ist der hierzulande wenig bekannte &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Nikolai_Patrushev&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Nikolai_Patrushev&lt;/a&gt; (&amp;ldquo;the most hawkish hawk&amp;rdquo;), der seit 2008 (Georgienkrieg!) ununterbrochen Vorsitzender dieses Rates ist. Interessant daran ist, das Putin bevor er Präsident wurde selbst kurz die gleiche Rolle als Vorsitzender des Sicherheitsrates inne hatte. Patrushev wird daher manchmal als Stellvertreter Putins und eventueller Nachfolger gehandelt. Das wäre eine ziemliche Katastrophe, denn &amp;ldquo;Patrushev, one of Putin’s closest advisers, is the &amp;ldquo;most dangerous man in Russia&amp;rdquo; because of his &amp;ldquo;paranoid conspiracy-driven mindset.&amp;rdquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was will ich sagen? Putin ist nicht der einzige Verbrecher in der russischen Regierung. Es tragen dort mehr Leute Verantwortung und sie sollten alle zur Rechenschaft gezogen werden für das was derzeit in der Ukraine abläuft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bbc.com/news/world-europe-60573261&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.bbc.com/news/world-europe-60573261&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bbc.com/news/world-europe-60573261&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/2722/production/_123481001_russiapromo.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
bbc.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ukraine-conflict-whos-in-putins-inner-circle-and-running-the-warhttpswwwbbccomnewsworld-europe-60573261&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bbc.com/news/world-europe-60573261&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ukraine conflict: Who&amp;rsquo;s in Putin&amp;rsquo;s inner circle and running the war?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Russia&amp;rsquo;s president relies on a small but deeply loyal group of people when he makes key decisions.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
