<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>überwachung | Das Blog</title>
    <link>/tag/uberwachung/</link>
      <atom:link href="/tag/uberwachung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>überwachung</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>überwachung</title>
      <link>/tag/uberwachung/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Es gibt ja einige die ...</title>
      <link>/post/2020-04-05-es-gibt-ja-einige-die/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-05-es-gibt-ja-einige-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt ja einige die meinen die Maßnahmen der deutschen Regierung gegen das Coronavirus seien übertrieben. Das man es aber wesentlich schlimmer machen kann, sieht man leider mal wieder an Russland:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Die Regierung verpflichtet alle zu einer Woche Urlaub an (bei vollem Lohnausgleich, die Firmen müßen die Kosten selbst übernehmen). Begriffe wie Quarantäne oder Maßnahmen gegen das Coronavirus werden nicht verwendet, denn offiziell hat Russland keine Probleme mit dem Virus.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Während des Urlaubs wird &amp;ldquo;überraschend&amp;rdquo; entschieden, das eine Woche nicht genug ist, der Zwangsurlaub für alle wird auf vier Wochen verlängert. Plötzlich gibt es doch ein Problem mit dem Virus, obwohl der russische Staat natürlich perfekt vorbereitet ist.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Wer Corona (in Moskau) bekommt, muß eine Überwachungsapp auf seinem Smartphone installieren. Zusätzlich wird vom Patient ein Foto in einer zentralen Gesichterkennungsdatenbank gespeichert. Wenn er/sie ab sofort von den vielen Überwachungskameras auf der Straße detektiert wird, hat er/sie ein Problem. (&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Russland-legt-Foto-Datenbank-von-Corona-Infizierten-an-4696588.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Russland-legt-Foto-Datenbank-von-Corona-Infizierten-an-4696588.html&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Wer vor die Tür gehen will, darf das nur noch mit einer Genehmigung. Dazu muss man im Internet eine Webseite aufrufen (in Russland gibt es eine zentralisierte Webseite, wo die Daten aller Russen z.B. Pass/Anmelde/Führerschein zentral gespeichert werden) und bekommt dort nach Anmeldung einen QR-Code. Diesen muß man ausdrucken und bei Überprüfung der Polizei vorweisen. Die Webseite zählt mit, so dass kein Bürger mehr als drei QR-Codes die Woche bekommt, also nicht mehr als dreimal die Woche legal aus dem Haus gehen darf.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Die russische Regierung hat damit jedenfalls mal wieder bewiesen, dass kein Land auf der Welt ihr das Wasser reichen kann, wenn es darum geht das eigene Volk zu belügen und mit sinnloser Bürokratie und  unmenschlichen Vorschriften das Leben zur Hölle zu machen. In Deutschland und selbst in Bayern sind wir zum Glück weit entfernt davon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.de/story/2000116464378/putin-schickt-russen-wegen-coronavirus-bis-ende-april-in-zwangsurlaub&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.derstandard.de/story/2000116464378/putin-schickt-russen-wegen-coronavirus-bis-ende-april-in-zwangsurlaub&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.de/story/2000116464378/putin-schickt-russen-wegen-coronavirus-bis-ende-april-in-zwangsurlaub&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ds.at/7D70TQ/rs:fill:1200:600/plain/2020/04/02/putin.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
derstandard.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;putin-schickt-russen-wegen-coronavirus-bis-ende-april-in-zwangsurlaubhttpswwwderstandarddestory2000116464378putin-schickt-russen-wegen-coronavirus-bis-ende-april-in-zwangsurlaub&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.de/story/2000116464378/putin-schickt-russen-wegen-coronavirus-bis-ende-april-in-zwangsurlaub&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Putin schickt Russen wegen Coronavirus bis Ende April in Zwangsurlaub&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit aller Macht versucht der Kreml die Epidemie einzudämmen. Der von Wladimir Putin verordnete Zwangsurlaub kommt die Wirtschaft aber teuer zu stehen&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das ist schlimm. Eigentlich sogar ...</title>
      <link>/post/2016-09-02-das-ist-schlimm-eigentlich-sogar/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-09-02-das-ist-schlimm-eigentlich-sogar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ist schlimm. Eigentlich sogar noch schlimmer als erwartet. Ich denke der Verfassungsschutz sollte in Zukunft den BND überwachen, denn der BND ist eindeutig eine verfassungsfeindliche Organisation.﻿&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2016/geheimer-pruefbericht-der-bnd-bricht-dutzendfach-gesetz-und-verfassung-allein-in-bad-aibling/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.netzpolitik.org/wp-upload/2016/09/badaibling-dunkel-1200x675.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
netzpolitik.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;geheimer-prüfbericht-der-bnd-bricht-dutzendfach-gesetz-und-verfassung--allein-in-bad-aibling--netzpolitikorghttpsnetzpolitikorg2016geheimer-pruefbericht-der-bnd-bricht-dutzendfach-gesetz-und-verfassung-allein-in-bad-aibling&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://netzpolitik.org/2016/geheimer-pruefbericht-der-bnd-bricht-dutzendfach-gesetz-und-verfassung-allein-in-bad-aibling/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Geheimer Prüfbericht: Der BND bricht dutzendfach Gesetz und Verfassung – allein in Bad Aibling – netzpolitik.org&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der BND hat die Daten seiner Massenüberwachung illegal gespeichert und muss sie unverzüglich löschen. Das stellt die Bundesdatenschutzbeauftragte in einem geheimen Bericht fest, den wir veröffentlichen. Sie kritisiert schwerwiegende Rechtsverstöße und massive Beschränkungen ihrer Kontrollkompetenz.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steuerrecht steht in Deutschland offenbar ...</title>
      <link>/post/2014-02-13-steuerrecht-steht-in-deutschland-offenbar/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2014-02-13-steuerrecht-steht-in-deutschland-offenbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Steuerrecht steht in Deutschland offenbar über den Grundrecht. Vor der totalen Überwachung rettet uns daher nur die Inkompetenz der Behörden: &lt;a href=&#34;http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/behoerden-panne-fiskus-verteilte-steuernummern-falsch-1.1886932&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/behoerden-panne-fiskus-verteilte-steuernummern-falsch-1.1886932&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.piratenpartei.de/2012/02/10/steuer-id&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.piratenpartei.de/2012/02/10/steuer-id&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zitate: &#34;Sämtliche Verträge und Vereinbarungen, ...</title>
      <link>/post/2013-07-02-zitate-samtliche-vertrage-und-vereinbarungen/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2013-07-02-zitate-samtliche-vertrage-und-vereinbarungen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zitate:
&amp;ldquo;Sämtliche Verträge und Vereinbarungen, sämtliche Gesetze und Verfassungsänderungen, die Grundlage für die Fortführung der alliierten Kontrollen waren und sind, wurden weder geändert, noch gekündigt, sondern gelten bis heute unverändert fort, so die deutsch-alliierte Verwaltungsvereinbarung zum G 10 Gesetz von 1968.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: Was steht da drin?
Foschepoth: Einerseits das, was Brandt gesagt hat, dass die Vorbehaltsrechte abgelöst sind. Andererseits, dass das Zusatzabkommen zum Nato-Truppenstatut weiterhin die Grundlage für die alliierten Überwachungsmaßnahmen ist und bleibt. Schließlich, dass es auch in Zukunft jedem alliierten Militärbefehlshaber unbenommen ist, die zum Schutz der Truppen notwendigen Sicherungsmaßnahmen zu treffen, wozu auch die eigene Durchführung von Überwachungsmaßnahmen des Post- und Fernmeldeverkehrs gehört.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: Und die hat die Zwei-plus-Vier-Verhandlungen 1990 überlebt?
Foschepoth: In der Tat. Als die SPD 1990 im Bundestag wissen wollte, auf welcher Rechtsgrundlage die Special Forces der Amerikaner in Deutschland jetzt arbeiteten, bekam sie vom Staatsminister im Auswärtigen Amt zu hören: auf dem Aufenthaltsvertrag von 1954 und dem Zusatzabkommen zum Nato-Truppenstatut. Das alliierte Recht zur Überwachung des Post- und Fernmeldeverkehrs ist weder in der alten, noch der neuen Bundesrepublik außer Kraft gesetzt worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BZ: War das Kohls Morgengabe zur deutschen Einheit?
Foschepoth: Das ist gut möglich.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Um das für alle Zukunft zu sichern, musste das Grundgesetz geändert werden. Deshalb steht bis heute in Artikel 10, dass der, der aus nachrichtendienstlichen Gründen überwacht wird, keinen Anspruch hat, darüber informiert zu werden. Gleichzeitig wurde – ein Unding für einen Rechtsstaat – der Rechtsweg ausgeschlossen. Mit dieser Regelung war die Gewaltenteilung faktisch aufgehebelt, wie renommierte Staatsrechtler kritisierten. Diese massive Einschränkung des Rechtsstaates ist bis heute nicht aufgehoben. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es steht also im Prinzip im Grundgesetz, dass die Alliierten in Deutschland soviel spionieren dürfen, wie sie wollen! Vielleicht sollte sich der ein oder andere Politiker mal schlau machen!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/deutschland-1/historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://ais.badische-zeitung.de/piece/04/1c/e3/7b/69002107.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
badische-zeitung.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;historiker-josef-foschepoth-über-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepublikhttpwwwbadische-zeitungdedeutschland-1historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.badische-zeitung.de/deutschland-1/historiker-josef-foschepoth-ueber-den-systematischen-bruch-des-postgeheimnisses-in-der-bundesrepubli--68953735.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Historiker Josef Foschepoth über den systematischen Bruch des Postgeheimnisses in der Bundesrepublik&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überwachtes Deutschland&amp;rdquo;– so heißt eine Studie des Freiburger Geschichtsprofessors Josef Foschepoth (65), der aus deutschen Geheimarchiven Erstaunliches zutage förderte. Wir sprachen mit ihm.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>According to some reports, under ...</title>
      <link>/post/2011-12-13-according-to-some-reports-under/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2011-12-13-according-to-some-reports-under/</guid>
      <description>&lt;p&gt;According to some reports, under SORM-2 Russian Internet service providers (ISPs) must install a special device on their servers to allow the FSB to track all credit card transactions, e-mail messages and web use.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Huge success of the system (&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Sorm%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Sorm)&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Frühling 2010 wurde mit dem System ein Hacker überführt der auf einer Werbetafel in Moskau einen Porno laufenließ und dafür einen tschetschenischen Server verwendete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja, genau für solche &amp;ldquo;Kriminellen&amp;rdquo; brauchen wir die totale Überwachung und Vorratsdatenspeicherung auch in Deutschland&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/SORM&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/SORM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/SORM&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://en.wikipedia.org//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/21px-Flag_of_Russia.svg.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
en.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sorm---wikipediahttpenwikipediaorgwikisorm&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/SORM&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;SORM - Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
