<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nord-stream 1 | Astromaier</title>
    <link>/tag/nord-stream-1/</link>
      <atom:link href="/tag/nord-stream-1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>nord-stream 1</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>nord-stream 1</title>
      <link>/tag/nord-stream-1/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Es macht nachdenklich, dass ein ...</title>
      <link>/post/2022-01-28-es-macht-nachdenklich-dass-ein/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-01-28-es-macht-nachdenklich-dass-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es macht nachdenklich, dass ein Unternehmen angesichts steigender Nachfrage das Angebot limitiert. Das ist ein ziemlich seltenes Verhalten auf dem Markt.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun, das ist genau das Verhalten, welches sich ein Monopolist erlauben kann, siehe auch Google, Microsoft, Amazon, das deutsche Benzin-Oligopol usw.  . Von selten kann leider keine Rede sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Deutschland wird derzeit über die Pipeline Nord Stream 1 recht stabil beliefert.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;der sonst so stabile Gasimport beispielsweise über die Jamal-Pipeline am wichtigen Messpunkt Kondratki an der polnisch-belarusischen Grenze seit Herbst stark eingebrochen ist. Inzwischen liegt er bei Null – genauso wie der Import an einem Messpunkt in Südpolen, wo Gas über die Ukraine ins Land kommt. Ähnlich dramatisch sieht die Lage am Messpunkt Uzhgorod an der slowakisch-ukrainischen Grenze aus, wo der Gasfluss nur noch ein Drittel des Normalwertes beträgt. So etwas hat es in den vergangenen fünf Jahren nicht gegeben.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Da Russland über die Ukraine und Weißrussland den Daten zufolge aktuell kaum Gas durch Polen schickt, muss sich das Land anderswo behelfen. Und das geschieht offenbar über Deutschland. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also kurz gesagt: Russland liefert kein Gas mehr direkt in die Ukraine, Polen und Ungarn. Aber es liefert nach Deutschland und daher kaufen die Polen, Ungarn und Ukrainer das Gas dann bei uns zu guten Preisen ein, so dass es bei uns dann &amp;ldquo;fehlt&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt noch weitere Details, und ich finde es sehr gut, dass sich mal ein Artikel bemüht Fakten zu dem Thema zu suchen, statt nur einfach irgendeinen Unsinn hinauszuposaunen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Gäbe es Nord-Stream 2 könnten wir Deutschen noch mehr Gas zu sehr guten Preisen an unsere osteuropäischen Kunden verkaufen. Das wäre natürlich absolut unsolidarisch, aber sehr gut fürs Geschäft, deswegen würden wir das nie tun, oder?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wiwo.de/unternehmen/energie/energieknappheit-wer-ist-wirklich-schuld-an-der-gaskrise-ein-daten-und-faktencheck/28005328-all.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.wiwo.de/images/netz/28007658/2-format11240.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
wiwo.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;energieknappheit-wer-ist-wirklich-schuld-an-der-gaskrise-ein-faktencheckhttpswwwwiwodeunternehmenenergieenergieknappheit-wer-ist-wirklich-schuld-an-der-gaskrise-ein-daten-und-faktencheck28005328-allhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wiwo.de/unternehmen/energie/energieknappheit-wer-ist-wirklich-schuld-an-der-gaskrise-ein-daten-und-faktencheck/28005328-all.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Energieknappheit: Wer ist wirklich Schuld an der Gaskrise? Ein Faktencheck&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gazprom drossele absichtlich die Lieferungen, um politischen Druck aufzubauen, heißt es. Stimmt nicht, heißt es aus Russland: Deutschland habe zu wenig Gas bestellt. Was stimmt?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
