<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bahnverkehr | Das Blog</title>
    <link>/tag/bahnverkehr/</link>
      <atom:link href="/tag/bahnverkehr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>bahnverkehr</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>bahnverkehr</title>
      <link>/tag/bahnverkehr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;In jedem Fall führen die ...</title>
      <link>/post/2023-01-09-in-jedem-fall-fuhren-die/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-01-09-in-jedem-fall-fuhren-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;In jedem Fall führen die nationalen Unterschiede in Bahnsteighöhen und Bahnstromversorgung zu erheblichen Mehrkosten und zu den von allen Bahnreisenden gefürchteten &amp;ldquo;Verzögerungen im Betriebsablauf&amp;rdquo;, etwa durch den Wechsel von Triebwagen bei Nachtzügen an den Systemgrenzen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider nicht nur bei Nachtzügen. Wer mal von Berlin nach Amsterdam mit dem Zug gefahren ist, weiß, dass das auch die normalen Personenzüge betrifft weil die Bahn zu geizig ist, Mehrsystemloks auf dieser Strecke einzusetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Während Luxemburg und die Schweiz bereits ihr gesamtes Netz auf ETCS umgerüstet hätten, hinke Deutschland hier deutlich hinterher. Hier sind bisher nur 406 Kilometer umgestellt.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sei angemerkt, dass das Streckennetz in Deutschland 40000 km beträgt. Man hat es seit der Einführung von ETCS im Jahr 2006 also gerade einmal 1% der Strecken in Deutschland umgerüstet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Was wir dringend brauchen, ist eine einheitliche europaweite Zulassung von Reisezugwagen&amp;rdquo;, erklärt Doppelbauer dem SWR.
&amp;hellip;
&amp;ldquo;Deutschland hat 2019 auf europäischer Ebene verhindert, dass wir hier ein einheitliches, schlankes Genehmigungsverfahren hinbekommen&amp;rdquo;, beklagt Doppelbauer.
&amp;hellip;
Am 8. Februar werde erneut abgestimmt, dann könne Deutschland ja seine Blockadehaltung bei der einheitlichen Zulassung von europäischen Personenzugwagen revidieren, hofft Doppelbauer mit Blick auf die Ziele der Ampelregierung.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/bahn-infrastruktur-105.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/bahn-infrastruktur-105.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wie es wirklich um die Bahnpolitik in der EU steht, lässt sich mit dem sogenannten Connecting Europe express zeigen. Den setzt die EU anlässliches des „Year of Rail“ aufs Gleis. Er sollte Werbung für den grenzüberschreitenden Verkehr machen. Aber für die Fahrt durch 26 Staaten und über 33 Grenzen benötigte er 55 unterschiedliche Lokomotiven.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wenn ein deutscher Lokführer seinen Zug in den Warschauer Bahnhof fährt, muss er die polnische Sprache auf dem fortgeschrittenen Niveau B1 beherrschen. Ein deutscher Pilot, der auf dem Warschauer Flughafen landet, muss hingegen kein Wort polnisch sprechen. Warum? &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und warum ist es eigentlich so schwierig überhaupt grenzüberschreitende Bahntickets zu kaufen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bewundere ja die Entwickler hinter &lt;a href=&#34;https://www.omio.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.omio.com&lt;/a&gt;, die tatsächlich versuchen das trotz Blockadehaltung von dutzenden europäischen Bahngesellschaften zu ermöglichen. Es muß eine Herkulesarbeit sein, all diese völlig inkompatiblen europäischen Fahrplan- und Ticketdaten unter einen Hut zu bekommen und durchsuchbar zu machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.investigate-europe.eu/de/2021/entgleist-interview-era-josef-doppelbauer/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.investigate-europe.eu/de/2021/entgleist-interview-era-josef-doppelbauer/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.investigate-europe.eu/de/2021/entgleist-interview-era-josef-doppelbauer/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.investigate-europe.eu/images/logoAlt.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
investigate-europe.eu&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;josef-doppelbauer-chef-der-europäischen-bahnagentur-die-eu-staaten-müssen-endlich-europäisch-denkenhttpswwwinvestigate-europeeude2021entgleist-interview-era-josef-doppelbauer&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.investigate-europe.eu/de/2021/entgleist-interview-era-josef-doppelbauer/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Josef Doppelbauer, Chef der Europäischen Bahnagentur: „Die EU-Staaten müssen endlich europäisch denken“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Josef Doppelbauer, Chef der Europäischen Bahnagentur: „Die EU-Staaten müssen endlich europäisch denken“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mann, Deutsche Bahn! Was seid ...</title>
      <link>/post/2022-04-05-mann-deutsche-bahn-was-seid/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-04-05-mann-deutsche-bahn-was-seid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mann, Deutsche Bahn! Was seid ihr nur für eine Gurkentruppe?Glaubt ihr wirklich es ist eine gute Idee ausgerechnet am ersten Wochenende der Osterferien (die einzigen Schulferien die Deutschlandweit gleich sind) Bauarbeiten auf eurer Schnellstrecke zwischen Berlin und München zu machen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und wenn ihr schon den Halt in Coburg komplett streicht vom 8. bis 15. April, könnt ihr diese Information nicht in euer Buchungssystem übernehmen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen stehen da im Kleingedruckten Dinge wie &amp;ldquo;Lichtenfels: Bauarbeiten. Der Aufzug Gleis 3/5 steht Ihnen aufgrund von umfangreichen Umbaumaßnahmen bis voraussichtlich 31.05.2022 nicht zur Verfügung.&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Hinweis: Start/Ziel mit äquivalentem Bahnhof ersetzt&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was interessiert mich der Fahrstuhl in Lichtenfels, wenn ich nach Coburg will? Und wieso ersetzt ihr einfach einfach den Coburger Bahnhof durch einen äquivalenten, statt zu schreiben, dass man in diesen Tagen einfach gar nicht per ICE nach Coburg fahren kann? Warum gibt es nicht wenigsten eine Link von eurer Fahrplansuchseite auf die Webseite mit Bauarbeiten und Störungen? Stattdessen muss ich googlen und unter &lt;a href=&#34;https://bauinfos.deutschebahn.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://bauinfos.deutschebahn.com/&lt;/a&gt; nochmal suchen, bis ich endlich das PDF(!) finde, wo explizit steht, dass der Halt in Coburg vom 8. bis 15. April entfällt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bauinfos.deutschebahn.com/lf/ba_bamberg-nuernberg_08-15042022.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://bauinfos.deutschebahn.com/lf/ba_bamberg-nuernberg_08-15042022.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Zitat: &amp;ldquo;In den Osterferien wird es manchmal schwer große Sprünge zu machen.&amp;rdquo; -&amp;gt; Nicht witzig, DBahn!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf der Webseite des Coburger Bahnhofs steht natürlich kein Wort darüber: &lt;a href=&#34;https://www.bahnhof.de/bahnhof-de/bahnhof/Coburg-1024094&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.bahnhof.de/bahnhof-de/bahnhof/Coburg-1024094&lt;/a&gt; Es gibt dort noch nichtmal einen Link zum aktuellen Fahrplan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wann lässt die Bahn ihre IT endlich mal von Profis machen? Oder dient das alles nur zur Verwirrung der Russen?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;bauinfos.deutschebahn.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;baubedingte-fahrplanänderungen--deutsche-bahn-aghttpsbauinfosdeutschebahncomlfba_bamberg-nuernberg_08-15042022pdf&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://bauinfos.deutschebahn.com/lf/ba_bamberg-nuernberg_08-15042022.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Baubedingte Fahrplanänderungen | Deutsche Bahn AG&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Für Bahnfans und die die ...</title>
      <link>/post/2021-11-20-fur-bahnfans-und-die-die/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-11-20-fur-bahnfans-und-die-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für Bahnfans und die die es werden wollen gibt es in der 3sat Mediathek jetzt einen interessanten Film. Hier werden die Eisenbahnen Deutschland, Österreich und der Schweiz miteinander verglichen. Um es kurz zu machen: Deutschland kann sehr viel von Österreich und der Schweiz lernen.
Ähnlich wie Deutschland ca. 30 Jahre hinter den Niederlanden liegt, wenn es um den Ausbau des Radverkehrs geht, liegt Deutschland auch mindestens 30 Jahre hinter der Schweiz, wenn es um den Ausbau des Zugverkehrs geht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur eine Zahl (Minute 42 im Film):
Investitionen ins Schienennetz pro Person und Jahr:
Deutschland: 88 Euro
Österreich: 249 Euro
Schweiz: 440 Euro
Österreich investiert also pro Kopf knapp das dreifache und die Schweiz investiert pro Kopf das 5fache in ihr Schienennetz.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.3sat.de/gesellschaft/politik-und-gesellschaft/bitte-umsteigen-102.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.3sat.de/assets/bitte-umsteigen-100~1280x720?cb=1637052705201&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
3sat.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bitte-umsteigen--der-grosse-bahnvergleichhttpswww3satdegesellschaftpolitik-und-gesellschaftbitte-umsteigen-102html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.3sat.de/gesellschaft/politik-und-gesellschaft/bitte-umsteigen-102.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bitte umsteigen! – Der grosse Bahnvergleich&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein Bahntester und eine Klimaaktivistin reisen durchs 3sat-Land: Wo gelingt es, den Verkehr auf die Schiene zu verlagern? Wer hat Lösungen&amp;hellip; und setzt sie auch um? Wer geht voran?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das sieht auf der ersten ...</title>
      <link>/post/2021-01-06-das-sieht-auf-der-ersten/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-01-06-das-sieht-auf-der-ersten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das sieht auf der ersten Blick so aus, als gäbe es bald einen ICE-Anschluß für Berlin-Zehlendorf. Tatsächlich ist es nur ein Testzug (eine Art ICE mit Dieselantrieb!) der auf den Gleisen der 2018 stillgelegten Gleisen  der Goerzbahn (&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Zehlendorfer_Eisenbahn&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Zehlendorfer_Eisenbahn&lt;/a&gt;) durch Zehlendorf fahren soll. Gut das sie das ankündigen, denn kein Auto-/Fahrrad- und Fußgänger rechnet an diesen Gleisen damit, dass dort ein Zug kommt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings bin ich dagegen, dass sie die Bahn wiedereröffnen. Denn die Gleise führen nirgendwohin, nur auf ein Industriegelände. Personenbahnhöfe gibt es auf der ganzen Strecke keine. Stattdessen sollten die Gleise entfernt werden und an ihrer Stelle ein Radweg angelegt werden. Dieser Meinung war auch ein Berliner Taxifahrer mit dem ich das Thema durchdiskutieren durfte. Im Dahlemer Weg wo die Gleise der Goerzbahn liegen, gibt es nämlich keinen ordentlichen Radweg. Daher weichen viele Radfahrer auf die Autostraße aus und stören Taxifahrer beim Gasgeben. Ein Radweg anstelle der stillgelegten Gleise würde Rad- und Autofahrern gleichermaßen zugute kommen. Eine Wiedereröffnung der Bahnstecke dagegen macht überhaupt keinen Sinn. Da braucht man eigentlich auch keinen Testzug dafür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.sparknews.funkemedien.de/231271236/231271236_1609769862_v4_3_800.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;deutsche-bahn-ice-fährt-auf-trasse-der-alten-goerzbahn-in-berlinhttpswwwmorgenpostdebezirkesteglitz-zehlendorfarticle231271240ice-testzug-faehrt-erstmals-auf-trasse-der-alten-goerzbahnhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/bezirke/steglitz-zehlendorf/article231271240/ICE-Testzug-faehrt-erstmals-auf-Trasse-der-alten-Goerzbahn.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Deutsche Bahn: ICE fährt auf Trasse der alten Goerzbahn in Berlin&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Deutsche Bahn testet im Februar ihren ICE-Testzug  Advanced TrainLab auf der Trasse der alten Goerzbahn zwischen dem Bahnhof Schönow und Lichterfelde West.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Erfahrung auf der Strecke ...</title>
      <link>/post/2020-11-26-die-erfahrung-auf-der-strecke/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-11-26-die-erfahrung-auf-der-strecke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Erfahrung auf der Strecke Berlin–München zeige, dass kürzere Fahrzeiten zu einer deutlichen Verlagerung von Verkehr auf die Bahn führen, so die Bahn in ihrer Mitteilung.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wahnsinn. Was für eine Erkenntnis. Die Kunden wollen keine Umsteigeorgien und Chaospreise. Sie wollen einfach schneller ankommen. Wer hätte das gedacht nach 185 Jahren deutscher Eisenbahn.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/berlin/article230998268/Bahn-plant-Ausbau-Von-Bonn-nach-Berlin-in-vier-Stunden.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.sparknews.funkemedien.de/230673058/230673058_1602665671_v4_3_800.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;deutsche-bahn-plant-ausbau-berlin-bonn-in-vier-stundenhttpswwwmorgenpostdeberlinarticle230998268bahn-plant-ausbau-von-bonn-nach-berlin-in-vier-stundenhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/berlin/article230998268/Bahn-plant-Ausbau-Von-Bonn-nach-Berlin-in-vier-Stunden.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Deutsche Bahn plant Ausbau: Berlin-Bonn in vier Stunden&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zwischen Rhein und Spree sollen Fahrgäste der Deutschen Bahn zukünftig deutlich schneller unterwegs sein.  Das Unternehmen plant den Ausbau der Strecke zwischen Berlin und Bonn.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich zitiere dazu einfach mal ...</title>
      <link>/post/2020-07-12-ich-zitiere-dazu-einfach-mal/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-07-12-ich-zitiere-dazu-einfach-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich zitiere dazu einfach mal einen köstlichen Kommentar aus dem Heise-Forum:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Endlich, nach Jahrzehnten intensivster Forschung konnte die Hauptursache für die Unpünktlichkeit der Deutschen Bahn im Passagierverkehr ausgemacht werden. Es sind die Reisenden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihre Unsitte Züge besteigen oder verlassen zu wollen, insbesondere auch noch an verschiedenen Bahnhöfen über die Strecke verteilt, führt zu Stops und damit zu Verspätungen wie jetzt erkannt wurde. Eine Kommission aus Bahnvorstand und Politik überlegt nun, wie dieses Problem in Zukunft beseitigt werden kann. Als mögliche Lösung könnte das Umleiten der Reisende auf Busse gesehen werden, wenn dadurch die Züge entlastet werden und ohne Passagiere fahren können. Andere mögliche Lösungen beinhalten auch das vollständige Weglassen der Passagiere im Passagierverkehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mögliche Ergebnisse der Beratungen werden aber nicht vor Anfang 2053 erwartet.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Deutsche-Bahn-in-der-Corona-Krise-so-puenktlich-wie-lange-nicht-4841738.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/9/3/5/0/4/6/DB175848-5b17148c917dc293.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;deutsche-bahn-in-der-corona-krise-so-pünktlich-wie-lange-nichthttpswwwheisedenewsdeutsche-bahn-in-der-corona-krise-so-puenktlich-wie-lange-nicht-4841738html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Deutsche-Bahn-in-der-Corona-Krise-so-puenktlich-wie-lange-nicht-4841738.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Deutsche Bahn in der Corona-Krise so pünktlich wie lange nicht&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Corona-Krise bereitet der Deutschen Bahn viele Probleme. Doch die nach wie vor geringe Auslastung der Züge führt auch zu größerer Pünktlichkeit.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schon krass. Einzig die Strecken ...</title>
      <link>/post/2019-04-16-schon-krass-einzig-die-strecken/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-04-16-schon-krass-einzig-die-strecken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schon krass. Einzig die Strecken Köln - Frankfurt und Hamburg - Berlin sind durchgehend Hochgeschwindigkeitstrassen für Züge in Deutschland. Man stelle sich den Aufschrei der Autolobby vor, wenn es nur Autobahnen zwischen Köln und Frankfurt und Hamburg und Berlin gäbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Vergleich hier mal die Karte der deutschen Autobahnen: &lt;a href=&#34;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Deutschland_Autobahnen.svg#/media/File:Deutschland_Autobahnen.svg&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Deutschland_Autobahnen.svg#/media/File:Deutschland_Autobahnen.svg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/reise/deutschland/ice-versus-tgv-warum-deutsche-schnellzuege-deutlich-langsamer-sind-a-1259209.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/05e2ccaf-0001-0004-0000-000001416603_w1200_r1.778_fpx68.15_fpy49.98.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ice-versus-tgv-warum-deutsche-schnellzüge-deutlich-langsamer-sindhttpswwwspiegeldereisedeutschlandice-versus-tgv-warum-deutsche-schnellzuege-deutlich-langsamer-sind-a-1259209html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/reise/deutschland/ice-versus-tgv-warum-deutsche-schnellzuege-deutlich-langsamer-sind-a-1259209.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ICE versus TGV: Warum deutsche Schnellzüge deutlich langsamer sind&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Theoretisch könnte der ICE der Deutschen Bahn mit bis zu 300 km/h durchs Land rasen. Tatsächlich schleicht er die meiste Zeit über die Gleise. Der Vergleich mit dem französischen TGV zeigt die Gründe.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wem die Verspätungen der #dbahn ...</title>
      <link>/post/2017-12-11-wem-die-verspatungen-der-dbahn/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-12-11-wem-die-verspatungen-der-dbahn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wem die Verspätungen der #dbahn nicht ausreichen, der sollte #flixbus fahren!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glückwunsch an die Lobbyisten der ...</title>
      <link>/post/2017-04-19-gluckwunsch-an-die-lobbyisten-der/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-04-19-gluckwunsch-an-die-lobbyisten-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Glückwunsch an die Lobbyisten der Autoindustrie. Das habt ihr fein gemacht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Politik sagt, jeder Kilometer Schiene muss sich rechnen - Elektrifizierung nur, wenn es sich lohnt&amp;rdquo;, kritisiert Flege. Dass die Bundesregierung nun 35 Millionen Euro aus dem Aktionsprogramm Klimaschutz für erste Lkw-Stromleitungen auf Autobahnen ausgibt, &amp;ldquo;das macht den Wahnsinn komplett&amp;rdquo;, beklagt er. Für die seit 1975 versprochene Elektrifizierung des deutschen Teils der Bahnstrecke München - Zürich strecke die Schweiz Deutschland 50 Millionen Euro vor: &amp;ldquo;Peinlich.&amp;rdquo; Von Mainz nach Frankfurt fahren Dieselzüge unter einer elektrischen Oberleitung, weil sie schon in Saarbrücken starten und die Strecke bis Mainz noch ohne Strom ist: &amp;ldquo;Abstrus.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.n-tv.de/wirtschaft/Zukunftstechnik-hat-es-schwer-bei-der-Bahn-article19796841.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://bilder3.n-tv.de/img/incoming/crop19796862/7121327138-cImg_16_9-w1200/imago68689024h.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
n-tv.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;zukunftstechnik-hat-es-schwer-bei-der-bahnhttpwwwn-tvdewirtschaftzukunftstechnik-hat-es-schwer-bei-der-bahn-article19796841html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.n-tv.de/wirtschaft/Zukunftstechnik-hat-es-schwer-bei-der-Bahn-article19796841.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Zukunftstechnik hat es schwer bei der Bahn&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Langsam aber unaufhaltsam treiben Politik und Autoindustrie die Entwicklung elektrischer und autonomer Fahrzeuge voran - auf der Straße. Bei der Bahn tut sich in Deutschland dagegen fast nichts. Einige raufen sich die Haare, andere freuen sich darüber.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer sich wundert warum bei ...</title>
      <link>/post/2016-10-18-wer-sich-wundert-warum-bei/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-10-18-wer-sich-wundert-warum-bei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer sich wundert warum bei der Bahn soviel schief läuft: In Deutschland wird pro Kopf siebenmal weniger Geld als in der Schweiz und immer noch fünfmal weniger Geld als in Österreich für die Schieneninfrastruktur ausgegeben. Die Autoindustrie setzt hierzulande halt andere Prioritäten.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;allianz-pro-schiene.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;grafik-investitionen-schieneninfrastruktur-pro-einwohner-eu-2014-e1447145234266-800x590httpswwwallianz-pro-schienedewp-contentuploads201510grafik-investitionen-schieneninfrastruktur-pro-einwohner-eu-2014-e1447145234266-800x590jpg&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.allianz-pro-schiene.de/wp-content/uploads/2015/10/Grafik-Investitionen-Schieneninfrastruktur-Pro-Einwohner-EU-2014-e1447145234266-800x590.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Grafik Investitionen Schieneninfrastruktur Pro Einwohner Eu 2014 E1447145234266 800X590&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Insider wissen, dass die Bahn ...</title>
      <link>/post/2016-10-10-insider-wissen-dass-die-bahn/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2016-10-10-insider-wissen-dass-die-bahn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Insider wissen, dass die Bahn noch gar nicht über GPS-Livedaten ihrer Züge verfügt. ﻿&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tz.de/multimedia/bahn-zeiten-sollen-exakt-vorhergesagt-werden-6758049.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.tz.de/assets/images/4/174/4174699-1668670128-deutsche-bahn-lokfuehrerstreik-2uQIjHSgaPfe.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tz.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bahn-zeiten-sollen-exakt-vorhergesagt-werdenhttpswwwtzdemultimediabahn-zeiten-sollen-exakt-vorhergesagt-werden-6758049html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tz.de/multimedia/bahn-zeiten-sollen-exakt-vorhergesagt-werden-6758049.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bahn-Zeiten sollen exakt vorhergesagt werden&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;München - Wann kommt der Zug – pünktlich oder mal wieder verspätet? Dieses Rätseln soll bald der Vergangenheit angehören.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihr habt gute Ideen um ...</title>
      <link>/post/2015-11-16-ihr-habt-gute-ideen-um/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-11-16-ihr-habt-gute-ideen-um/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr habt gute Ideen um die Deutsche Bahn zu verbessern? Dann könnt ihr jetzt beim Ideenwettbewerb der DB mitmachen!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ideenschmiede.bahn.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://ideenschmiede.bahn.de/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
