<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>dieselfahrverbot | Astromaier</title>
    <link>/tag/dieselfahrverbot/</link>
      <atom:link href="/tag/dieselfahrverbot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>dieselfahrverbot</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>dieselfahrverbot</title>
      <link>/tag/dieselfahrverbot/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Bisher waren diese Testergebnisse der ...</title>
      <link>/post/2019-10-20-bisher-waren-diese-testergebnisse-der/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-20-bisher-waren-diese-testergebnisse-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Bisher waren diese Testergebnisse der Öffentlichkeit unbekannt. Nicht einmal der Verkehrsausschuss im Deutschen Bundestag kennt die Ergebnisse. &amp;ldquo;Nach wie vor verweigern Verkehrsminister Scheuer und sein Kraftfahrt-Bundesamt eine transparente Aufklärung des Abgasskandals. Die Abgastests des Kraftfahrt-Bundesamtes gleichen einem Geheimmanöver&amp;rdquo;, sagt der grüne Bundestagsabgeordnete Stephan Kühn dem rbb. &amp;ldquo;Vor mehr als zwei Jahren hat das Ministerium den letzten Zwischenbericht seiner Untersuchungskommission vorgelegt, seitdem herrscht Funkstille.&amp;rdquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lange musste der rbb um die Veröffentlichung der Messergebnisse kämpfen. Im April 2018 stellte der rbb die erste Informationsfreiheitsanfrage über das Onlineportal &amp;ldquo;Frag den Staat&amp;rdquo; [fragdenstaat.de] an das Kraftfahrt-Bundesamt. Erst nach Antrag auf Erlass einer einstweiligen Anordnung übergab die Behörde einen USB-Stick voller Daten. Diese sind jedoch weitgehend unlesbar: Die Rohdaten der Tests wurden in PDF-Dokumenten mit Tausenden A4-Seiten abgespeichert, die Tabellenköpfe wurden abgeschnitten und sind daher unlesbar.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer Daten als PDF weitergibt, macht klar, dass er an Transparenz nicht interessiert ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich denke Scheuer und das KBA haben sich mit ihrer Blockadepolitik die Arbeitslosigkeit redlich verdient. Scheuer gehört gefeuert, und die Lobbybehörde KBA geschlossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ach ja, und wer heute noch SUV fährt sollte sich überlegen, wie er die 10fache Überschreitung von Luftschadstoff-Grenzwerten rechtfertigen möchte.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2019/10/abgase-dieselskandal-nox-messung-kraftfahrtbundesamt-autos-schmutzig.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2019/10/abgase-dieselskandal-nox-messung-kraftfahrtbundesamt-autos-schmutzig.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
