<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nachhaltigkeit | Astromaier</title>
    <link>/tag/nachhaltigkeit/</link>
      <atom:link href="/tag/nachhaltigkeit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>nachhaltigkeit</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>nachhaltigkeit</title>
      <link>/tag/nachhaltigkeit/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Schon jetzt ist Solarstrom der ...</title>
      <link>/post/2023-10-19-schon-jetzt-ist-solarstrom-der/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-10-19-schon-jetzt-ist-solarstrom-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Schon jetzt ist Solarstrom der jetzt vorgestellten Studie zufolge in weiten Teilen Asiens, Europas, Afrikas sowie in Australien die günstigste Art der Stromgewinnung, 2027 wird sie das demnach überall außer in Grönland, Großbritannien und Skandinavien sein, noch einmal drei Jahre später dann ausschließlich in wenigen nordeuropäischen Staaten.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Tage der Ölscheichs und Öloligarchen sind gezählt. Die Kriege und Krisen derzeit sind nur Ausdruck davon, dass es mit ihnen zu Ende geht. Bald braucht sie niemand mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Energiewende-Solarenergie-wird-globalen-Strommix-schon-bald-dominieren-9337382.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.heise.de/news/Energiewende-Solarenergie-wird-globalen-Strommix-schon-bald-dominieren-9337382.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Energiewende-Solarenergie-wird-globalen-Strommix-schon-bald-dominieren-9337382.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/4/3/2/0/0/5/9/shutterstock_2023161479-38f7dcafc3498083.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;energiewende-solarenergie-wird-globalen-strommix-schon-bald-dominierenhttpswwwheisedenewsenergiewende-solarenergie-wird-globalen-strommix-schon-bald-dominieren-9337382html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Energiewende-Solarenergie-wird-globalen-Strommix-schon-bald-dominieren-9337382.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Energiewende: Solarenergie wird globalen Strommix schon bald dominieren&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bereits umgesetzte Maßnahmen haben laut einer Studie dazu geführt, dass Solarenergie schon auf dem Weg ist, die Stromerzeugung bald weltweit zu dominieren.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Daisugi ist eine japanische Forst-Technik, ...</title>
      <link>/post/2022-11-23-daisugi-ist-eine-japanische-forst-technik/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-11-23-daisugi-ist-eine-japanische-forst-technik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Daisugi ist eine japanische Forst-Technik, mit der sich nachhaltig Holz gewinnen lässt. Der Clou: Die Bäume werden nicht gefällt, sondern lediglich beschnitten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Waldarbeiter beschneiden die Bäume von Hand, so dass die oberen Äste gerade in die Höhe wachsen und neue Triebe bilden können. Dadurch sieht es so aus, als würden Zedern auf Zedern sprießen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bis ein Ast erntereif ist, dauert es 10 bis 15 Jahre, manchmal auch länger. Dafür bringt ein Mutterbaum mitunter mehrere Dutzend Äste hervor - und bleibt 100 bis 300 Jahre erhalten.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Niedergang des Fernsehens merkt man auch daran, dass Galileo inzwischen zu den informativeren Sendungen im TV zählt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.galileo.tv/natur/daisuigi-wie-in-japan-holz-gewonnen-wird-ohne-baeume-zu-faellen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://mim.p7s1.io/pis/ld/ca8dzChLCVyZ-c1vEwXZAanB-DJ78rnq2V2gRWTHzVV6NywNWMSJCEGmZ4YSENP-WRL0b9lo2z78GmGphRwkNkiahhTTNQEWX_jgpNE71pm37JYpUyhRS3P9xv6GHxvkSCivY3po9SU/profile:original&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
prosieben.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;daisugi-wie-in-japan-holz-gewonnen-wird---ohne-bäume-zu-fällen--galileohttpswwwgalileotvnaturdaisuigi-wie-in-japan-holz-gewonnen-wird-ohne-baeume-zu-faellen&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.galileo.tv/natur/daisuigi-wie-in-japan-holz-gewonnen-wird-ohne-baeume-zu-faellen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Daisugi: Wie in Japan Holz gewonnen wird - ohne Bäume zu fällen | Galileo&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um das Fällen von Bäumen für den Gewinn von Holz zu verringern oder sogar ganz zu stoppen, braucht es eine geniale Idee. Und genau diese können die Japaner uns liefern - hier gibt es nämlich Bäume, die auf Bäumen wachsen!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;The report showed that the ...</title>
      <link>/post/2022-07-03-the-report-showed-that-the/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-07-03-the-report-showed-that-the/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;The report showed that the companies surveyed would only cut their emissions by about 23% on average by 2030, falling far short of the figure of nearly halving in the next decade that scientists say is needed to limit global heating to 1.5C. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fragt doch mal eure Firma für die ihr arbeitet, ob sie vorhat die CO2-Emissionen bis 2030 zumindest zu halbieren. Und wenn nein, warum nicht?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denn so wie es aussieht reichen die Selbstverpflichtungen bei weitem nicht aus. Die Politik wird hart eingreifen müssen, denn Deutschland als Staat (und viel andere Staaten auch) hat das Pariser Klimaabkommen unterzeichnet und sich dadurch verpflichtet nicht mehr CO2 auszustoßen wie für die 1,5 Gradgrenze zulässig ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Die vollständige Studie gibt es unter &lt;a href=&#34;https://www.newclimate.org/resources/publications/corporate-climate-responsibility-monitor-2022&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.newclimate.org/resources/publications/corporate-climate-responsibility-monitor-2022&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/environment/2022/feb/06/amazon-ikea-nestle-biggest-carbon-net-zero-claims&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.guim.co.uk/img/media/4101e8e6c0a7017b4bb71a38885ce66870a0324a/0_200_3000_1800/master/3000.jpg?width=1200&amp;amp;height=630&amp;amp;quality=85&amp;amp;auto=format&amp;amp;fit=crop&amp;amp;overlay-align=bottom%2Cleft&amp;amp;overlay-width=100p&amp;amp;overlay-base64=L2ltZy9zdGF0aWMvb3ZlcmxheXMvdGctYWdlLTIwMjIucG5n&amp;amp;enable=upscale&amp;amp;s=b022b9f36e0ab08b76194e788f9dfde0&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
theguardian.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;worlds-biggest-firms-failing-over-net-zero-claims-research-suggestshttpswwwtheguardiancomenvironment2022feb06amazon-ikea-nestle-biggest-carbon-net-zero-claims&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/environment/2022/feb/06/amazon-ikea-nestle-biggest-carbon-net-zero-claims&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;World’s biggest firms failing over net-zero claims, research suggests&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Amazon, Ikea, Nestlé and others will fall short of promise to cut carbon by 100%, says NewClimate Institute&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Urlaub mit einem vollen Auto ...</title>
      <link>/post/2022-06-16-urlaub-mit-einem-vollen-auto/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-06-16-urlaub-mit-einem-vollen-auto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Urlaub mit einem vollen Auto mit 5 Personen ist vergleichbar vom CO2 mit dem Zug. Allerdings braucht man dann meist noch länger bis zum Ziel, wenn man nicht rund um die Uhr fahren möchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Benzin-Auto mit nur einer Person besetzt dagegen erzeugt sogar mehr CO2 als ein Flug auf längeren Strecken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schade aber, dass nicht berechnet wurde, wie die Bilanz mit einem Elektroauto aussehen würde. Urlaub mit dem Elektroauto könnte sich nämlich als klimaschonender erweisen als selbst Zug- und Busfahren.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/06/reisen-europa-bahn-bus-auto-flugzeug-co2.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.rbb24.de/content/dam/rbb/rbb/rbb24/2022/2022_06/sonstige/bahn-grafik.jpg.jpg/size=708x398.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
rbb24.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wer-beim-reisen-co2-sparen-will-braucht-zeithttpswwwrbb24depanoramabeitrag202206reisen-europa-bahn-bus-auto-flugzeug-co2html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/06/reisen-europa-bahn-bus-auto-flugzeug-co2.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wer beim Reisen CO2 sparen will, braucht Zeit&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Europa ist nicht nur mit dem Flugzeug zu entdecken. Mit Zeit kommt man auch mit Bahn, Bus oder Pkw ans Ziel. Wie schnell bestimmte Ziele von Berlin aus erreichbar sind und wie hoch der jeweilige CO2-Ausstoß ist, zeigt eine Recherche von rbb|24. Von Götz Gringmuth-Dallmer und Wanda Bleckmann&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na, schaut ihr auch alle ...</title>
      <link>/post/2021-06-27-na-schaut-ihr-auch-alle/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-06-27-na-schaut-ihr-auch-alle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na, schaut ihr auch alle Fußball-EM? Dann habt ihr bestimmt verpasst, dass es in Deutschland zum ersten Mal einen Bürgerrat zum Thema Klima gab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die 160 Teilnehmenden des Bürgerrates sind zufällig ausgewählte Bürgerinnen und Bürger aus ganz Deutschland.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Teilnehmenden des Bürgerrat Klima&amp;hellip;
kommen aus 138 Orten in ganz Deutschland
sind zu 51% weiblich und zu 49% männlich
haben zu 27% einen Migrationshintergrund
halten zu 71% den Klimaschutz für sehr oder eher wichtig
haben zu 18% einen Hauptschulabschluss und zu 48% Abitur
sind zu 12% zwischen 16 und 24 Jahren alt und gehen zu 2% noch zur Schule&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit ist der Bürgerrat auf jeden Fall sehr viel repräsentativer für Deutschland als unser Parlament. Und die Ergebnisse haben es in sich. Zum Beispiel:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das 1,5 Grad Ziel hat oberste Priorität. (Angenommen mit 93%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Staat ist in der Verantwortung, einen Rahmen zur Orientierung für die Energiewende zu setzen. (Angenommen mit 95%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die gesamte Energieversorgung Deutschlands soll bis 2035 zu 70% und bis 2040 zu 90% aus Erneuerbaren Energien gedeckt werden. (Angenommen mit 95%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mindestens zwei Prozent der Gesamtfläche jedes Bundeslandes soll für den Ausbau von Photovoltaik-und Windenergieanlagen bereitgestellt werden. (Angenommen mit 94%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Nutzung von Photovoltaik-Anlagen auf Dachflächen muss ab 2022 schrittweise verpflichtend eingeführt und in Bebauungsplänen festgehalten werden. (Angenommen mit 83%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Kohleausstieg soll vorgezogen und bis 2030 - statt 2038 - umgesetzt werden.  (Angenommen mit 89%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die nächsten 5 Jahre sollen 70% der verfügbaren Finanzmittel für Infrastruktur in den Ausbau von Gleisen und Radverkehr anstatt in den Straßenbau fließen. Die Finanzierung des Ausbaus des Öffentlichen Personennahverkehrs ÖPNV) soll durch den Bund gesichert sein.  (Angenommen mit 82%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zur Stärkung des Radverkehrs muss in den nächsten 5 bis 10 Jahren die Infrastruktur für Fahrräder massiv ausgebaut werden. Dabei soll dem Beispiel der Niederlande gefolgt werden. Dies soll eine Pflichtaufgabe für Bund, Länder und Kommunen sein.  (Angenommen mit 91%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Erstzulassung von Verbrennern soll bis 2027, spätestens 2030 eingestellt werden. (Angenommen mit 79%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Flugticketpreise müssen die wahren Klimakosten abbilden. Die Mehreinnahmen sollen für den Ausbau des Bahnverkehrs oder für eine Rückvergütung pro Kopf genutzt werden. (Angenommen mit 84%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bis 2036 sind alle öffentlichen und behördlichen Gebäude, die baulich geeignet und von der Nutzung relevant sind, (von Bund, Ländern und Kommunen) klimaneutral energetisch saniert und nehmen so eine Vorbildfunktion ein. (Angenommen mit 95%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Regierung soll ein Einbauverbot von Öl- und  Gasheizungen ab 2026 und 2028 erlassen. Zusätzlich soll die Regierung ein Ampelsystem für Heizungen einführen. (Angenommen mit 84%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der CO2-Preis soll als verbindliches Instrument für die gesamte Wirtschaft und Gesellschaft zur Erreichung des 1,5-Grad-Ziels beitragen. (Angenommen mit 86%)
&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lest euch das mal durch. Eine Partei die diese Ergebnisse in ihr Programm aufnimmt würde ich sofort wählen.  Und wie man sieht, sind diese Maßnahmen gar nicht umstritten. Die meisten wurden mit einer Mehrheit von über 80% beschlossen! Das zeigt mal wieder, wie weit unser Parlament offenbar von der Meinung der Bürger entfernt ist. Es scheint mir eher im Parlament sitzen die 20% denen das Klima am A.. vorbei geht. Aber die große Mehrheit (&amp;gt;80%) der Bürger Deutschlands wünscht sich offenbar eine viel aktivere, schnellere und wirksamere Klimapolitik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://buergerrat-klima.de/content/people/bbk-2021-05-19-10-51-41-480000_lqip.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
buergerrat-klima.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bürgerrat-klimahttpsbuergerrat-klimadewieso-ein-buergerrat-klimadie-ergebnisse&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bürgerrat Klima&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Ich will keine Einkaufstipps, ich ...</title>
      <link>/post/2020-09-23-ich-will-keine-einkaufstipps-ich/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-09-23-ich-will-keine-einkaufstipps-ich/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ich will keine Einkaufstipps, ich will keine Life-Hacks, und ich will schon gar keine Empfehlungen für nachhaltige Produkte. Das wird die drohende Umweltkatastrophe nicht aufhalten. Ich will wirklich die Umwelt retten, nicht nur selbst das Gefühl haben, &amp;ldquo;halt irgendwas getan zu haben&amp;rdquo;. Gute Vorsätze und ein Biojoghurt reichen nicht.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ich will Abgaben und Besteuerungen für Großkonzerne, die die Globalisierung nutzen, um diesen Planeten in die Hölle zu wirtschaften. Die Regeln, die ich mir wünsche, sollen so streng, so unumgänglich sein, dass selbst der findigste Unternehmensberater keinen Ausweg sieht, als seinen Kunden zu raten: Haltet euch lieber daran.
In österreichischen Unternehmerkreisen heißt es oft, zwei Dinge sind sicher: der Tod und die Sozialversicherungszahlungen. Ich möchte, dass eine dritte Sache hinzukommt: die Kontrollen der Umweltbestimmungen. Denn nebenbei geht in der Diskussion um Nachhaltigkeit eine wichtige Wahrheit unter: Nur 100 Unternehmen sind für über 70 Prozent der Treibhausgasemissionen zwischen 1988 und 2015 verantwortlich, 25 von ihnen für über die Hälfte. Darunter finden sich etwa Gazprom, Exxonmobil und BP, um exemplarisch drei Firmen zu nennen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Umweltdebatte wird permanent über die Verantwortung des Einzelnen geredet, aber sehr wenig über die Pflicht dieser Großen: Sie dürfen unser aller Leben nicht für ihren Profit zerstören.
&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Österreicherin hat einfach nur recht!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000120111584/warum-ihr-bio-einkauf-nicht-die-welt-rettet&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ds.at/TPNVKQ/rs:fill:1200:600/plain/2020/09/18/avocados.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
derstandard.at&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;warum-ihr-bio-einkauf-nicht-die-welt-rettethttpswwwderstandardatstory2000120111584warum-ihr-bio-einkauf-nicht-die-welt-rettet&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000120111584/warum-ihr-bio-einkauf-nicht-die-welt-rettet&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Warum Ihr Bio-Einkauf nicht die Welt rettet&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Individuelle Konsumentscheidungen werden den Planeten nicht retten. Das können nur viel schärfere Gesetze zum Umweltschutz&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Wenn Deutschlands Autobesitzer wüssten, dass ...</title>
      <link>/post/2020-04-24-wenn-deutschlands-autobesitzer-wussten-dass/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-24-wenn-deutschlands-autobesitzer-wussten-dass/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wenn Deutschlands Autobesitzer wüssten, dass ihr Fahrzeug doppelt so viel Geld im Monat verschlingt, als sie annehmen – würden dann mehr von ihnen auf alternative Verkehrsmittel umsteigen?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sie kalkulierten, dass der Pkw-Besitz in Deutschland im Idealfall um bis zu 37 Prozent sinken könnte oder dass, anders gesagt, 17,6 Millionen Autos abgeschafft würden. Die dadurch bedingten Einsparungen von 37 Millionen Tonnen CO2 pro Jahr könnten den Treibhausgasausstoß des Verkehrssektors um ein Fünftel reduzieren. Die deutschlandweiten Gesamtemissionen würden um 4,3 Prozent schrumpfen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Auch Elektroautos könnten attraktiver werden. Sie würden in der Öffentlichkeit als zu teuer wahrgenommen, kämen Fahrer oder Fahrerin jedoch tatsächlich günstiger als Verbrenner. Die (in absoluten Zahlen gemessen noch sehr niedrige) Nachfrage nach E-Autos könnte infolgedessen um 73 Prozent steigen, schreiben die Forscher.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und aus der Studie selbst:
&amp;ldquo;Cars should be labelled with total costs at the point of sale and in registration letters. Such information-provision policies influence consumer purchasing behaviour in a variety of contexts, from buying property to durables such as refrigerators and air conditioning. Many countries, including the United States, Japan and China, already mandate that new cars for sale are labelled with the average future fuel cost of driving them.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/news/doppelt-so-teuer-wie-sie-denken/1726254&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.spektrum.de/fm/912/f1920x1080/iStock-155386885.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spektrum.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;autobesitz-doppelt-so-teuer-wie-sie-denkenhttpswwwspektrumdenewsdoppelt-so-teuer-wie-sie-denken1726254&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/news/doppelt-so-teuer-wie-sie-denken/1726254&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Autobesitz: Doppelt so teuer, wie Sie denken&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine Studie zeigt, wie sich Deutsche bei der Kostenabschätzung systematisch um hunderte Euro vertun&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die meisten halten sich schon ...</title>
      <link>/post/2020-02-07-die-meisten-halten-sich-schon/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-02-07-die-meisten-halten-sich-schon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die meisten halten sich schon für Umweltschützer, weil sie den Müll trennen, ein paar Energiesparlampen oder LED eingeschraubt haben und gelegentlich im Bioladen einkaufen. Richtig ins Gewicht fallen aber die zu große Wohnung, das zu große Auto, die mehrfachen Ferienflüge und der hohe Fleischkonsum.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wo er recht hat, hat er recht. Der Witz ist, mit einem EnergiePlus-Haus, einem Elektroauto, Highspeed-Zügen und vegetarisch/veganer Ernährung ist für alles eine Alternative gegeben. Man muß es nur tun und man muß von der Politik verlangen, dass diese Dinge gefördert werden. Man kann bereits heute sehr gut klimafreundlich leben, ohne große Einbußen an Komfort.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/umweltexperte-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurder-13514343.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.fr.de/assets/images/7/115/7115878-415420028-rainer-griesshammer-klimaschutz-selbstbetrug-2uQIjHSgclfe.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
fr.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;umweltexperte-über-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurderhttpswwwfrdewirtschaftumweltexperte-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurder-13514343html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/umweltexperte-klimaschutz-selbstbetrug-wird-immer-absurder-13514343.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Umweltexperte über Klimaschutz: „Selbstbetrug wird immer absurder“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Umweltexperte Rainer Grießhammer in der FR über Rollenkonflikte, effizienten Klimaschutz und die vielen Vorzüge eines Tempolimits.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;We choose to save the ...</title>
      <link>/post/2020-01-06-we-choose-to-save-the/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-01-06-we-choose-to-save-the/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;We choose to save the climate. Not because it is easy, but because it is hard!  Because that goal will serve to organize and measure the best of our energies and skills, because that challenge is one that we are willing to accept, one we are unwilling to postpone, and one we intend to win.&amp;rdquo;
(John F. Kennedy, president of Denmark 2020)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/daenemark-radikalem-klimaschutz-plan-70-prozent-weniger-bis-2030-13412378.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.fr.de/assets/images/7/647/7647605-629588826-daenemark-klimaziel-klimawandel-2uQIjHSgarfe.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
fr.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;radikaler-klimaschutz-in-dänemark-70-prozent-weniger-co2-bis-2030httpswwwfrdewirtschaftdaenemark-radikalem-klimaschutz-plan-70-prozent-weniger-bis-2030-13412378html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/daenemark-radikalem-klimaschutz-plan-70-prozent-weniger-bis-2030-13412378.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Radikaler Klimaschutz in Dänemark: 70 Prozent weniger CO2 bis 2030&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dänemark: Mit Riesenmehrheit hat sich das Parlament in Kopenhagen auf ehrgeizige Klimaziele verpflichtet. Jetzt stehen schmerzhafte Einschnitte an.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nun, den Deutschen kann geholfen ...</title>
      <link>/post/2019-12-16-nun-den-deutschen-kann-geholfen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-12-16-nun-den-deutschen-kann-geholfen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nun, den Deutschen kann geholfen werden:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;200 Euro pro Tonne CO2 und der Flug auf die Malediven* kostet hin und zurück 1000 Euro mehr. Das würde den einen oder anderen dann wahrscheinlich doch zu nachhaltigerem Reisen animieren.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5 Tonnen CO2 (Entfernung: 2 x 8.000 km mit dem Flugzeug, entspricht der Menge CO2 für 25000 km mit dem Auto), siehe &lt;a href=&#34;https://www.umweltbundesamt.de/umwelttipps-fuer-den-alltag/mobilitaet/flugreisen#textpart-2&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.umweltbundesamt.de/umwelttipps-fuer-den-alltag/mobilitaet/flugreisen#textpart-2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Viele-Deutsche-wollen-nachhaltiger-verreisen-tun-es-aber-nicht-4616462.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/8/0/9/4/6/9/ELx2auQXYAAIOUu-54881bcc09023362.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;viele-deutsche-wollen-nachhaltiger-verreisen-tun-es-aber-nichthttpswwwheisedenewstickermeldungviele-deutsche-wollen-nachhaltiger-verreisen-tun-es-aber-nicht-4616462html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Viele-Deutsche-wollen-nachhaltiger-verreisen-tun-es-aber-nicht-4616462.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Viele Deutsche wollen nachhaltiger verreisen, tun es aber nicht&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unterwegs sein wie Greta Thunberg, das wollen gut 50 Prozent der Menschen in Deuschland. Die wenigsten von ihnen tun es wirklich.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Jeder Einzelne kann viel tun: ...</title>
      <link>/post/2019-12-01-jeder-einzelne-kann-viel-tun/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-12-01-jeder-einzelne-kann-viel-tun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jeder Einzelne kann viel tun: Man kann von heute auf morgen beschließen, weniger zu fliegen und stattdessen umweltfreundliche Reiseformen zu nutzen. Oder man kann die Ernährung umstellen, sich ein Elektroauto zulegen oder ein Fahrrad.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wenn ich von acht Tonnen CO2 im Jahr auf sechs herunterkomme, habe ich schon etwas getan. Man kann sich auch mit anderen zusammentun, einen Ortsverband gründen oder sich der Fridays- for-Future-Bewegung anschließen. Politiker wie Angela Merkel wissen um das Problem, aber sie sind gefangen in einem Käfig von Partikularinteressen. Sie brauchen daher die Unterstützung der Zivilgesellschaft. Es muss ein Zeitgeist da sein, auf dem sie surfen können. Zur entsprechenden Welle können wir alle beitragen. In einer Demokratie braucht die Politik die Zivilgesellschaft mehr als umgekehrt.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000111534109/klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebens&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ds.at/Csnm8w/rs:fill:1200:600/plain/2019/11/26/amazonas.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
derstandard.at&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebenshttpswwwderstandardatstory2000111534109klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebens&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000111534109/klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebens&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Klimaforscher Schellnhuber: &amp;ldquo;Wir verbrennen das Buch des Lebens&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das aktuelle Dilemma hinsichtlich der Klimakrise besteht darin, dass wir an zwei Fronten das Falsche tun, sagt der deutsche Klimaforscher Hans Joachim Schellnhuber&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Frage, was für ein ...</title>
      <link>/post/2019-11-05-die-frage-was-fur-ein/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-11-05-die-frage-was-fur-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Frage, was für ein Land ein ehrgeiziger und fairer Beitrag ist, steht seit Jahrzehnten im Mittelpunkt der Klimadebatte&amp;rdquo;, sagt Niklas Höhne vom NewClimate Institute in Köln. &amp;ldquo;Aber es spielt eigentlich keine Rolle mehr, welche Perspektive man einnimmt: Die meisten Beiträge der Länder sind in keiner einzigen Perspektive fair. Alle müssen massiv nachlegen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selbst wenn alle vorliegenden nationalen Zusagen eingehalten werden, dürfte es bis 2100 auf einen globalen Temperaturanstieg um 3 bis 4 Grad Celsius hinauslaufen. Das beschlossene Ziel von höchstens plus 1,5 bis 2 Grad würde schon in der Mitte des Jahrhunderts krachend verfehlt.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greta hat einfach nur Recht.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/wissen/klimawandel-ipcc-klimaschutzplaene-1.4669309&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.4669365/1200x675?v=1613569281&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
sueddeutsche.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;zwei-drittel-aller-klimaschutzpläne-ungenügendhttpswwwsueddeutschedewissenklimawandel-ipcc-klimaschutzplaene-14669309&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/wissen/klimawandel-ipcc-klimaschutzplaene-1.4669309&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Zwei Drittel aller Klimaschutzpläne ungenügend&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Zusagen der Staaten reichen laut einem neuen Report bei weitem nicht aus, um die Erderwärmung auch nur zu bremsen. Mehr als 11 000 Wissenschaftler aus 153 Ländern warnen vor einem &amp;ldquo;Klima-Notfall&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endlich mal etwas, wo Berlin ...</title>
      <link>/post/2019-08-02-endlich-mal-etwas-wo-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-08-02-endlich-mal-etwas-wo-berlin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Endlich mal etwas, wo Berlin auch vorne mit dabei ist.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/gruene-brille/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/gruene-brille/images/gruene_brille_oeko_wahl_facebook.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
interaktiv.morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wo-deutschland-wirklich-grün-tickthttpsinteraktivmorgenpostdegruene-brille&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/gruene-brille/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wo Deutschland wirklich grün tickt&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Haushaltsmüll, E-Autos, Ökostrom, Naturschutz oder Fahrradnutzung: Wo Deutschland am grünsten ist - und ob dort auch die Grünen gewählt werden. Blicke durch die &amp;ldquo;grüne Brille&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Meinung der Profis</title>
      <link>/post/2019-03-17-die-meinung-der-profis/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 21:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-03-17-die-meinung-der-profis/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Ein gewisser Herr L. von der F-Partei in Deutschland ist der Meinung das Schüler nicht für Klimaschutz demonstrieren sollten, denn sie würden die Zusammenhänge nicht verstehen. Das sei eine Sache für Profis:&lt;br /&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/schuelerdemos-fuer-klimaschutz-das-ist-eine-sache-fuer-profis-16081172.html&#34;&gt;https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/schuelerdemos-fuer-klimaschutz-das-ist-eine-sache-fuer-profis-16081172.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Nun, zufällig haben Profis zu diesem Thema einen Artikel im Physik-Journal (03/2019) der deutschen physikalischen Gesellschaft (DPG) veröffentlicht:&lt;br /&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pro-physik.de/physik-journal/ist-die-energiewende-noch-zu-retten&#34;&gt;https://www.pro-physik.de/physik-journal/ist-die-energiewende-noch-zu-retten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Der Artikel ist leider nicht öffentlich und nur für Mitglieder der DPG abrufbar. Aber ich finde die Ergebnisse sollten der Öffentlichkeit nicht vorenthalten werden und daher zitiere ich hier mal ausführlich.&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Erstmal zur Erinnerung die Ziele der deutschen Energiewende (&lt;a href=&#34;https://www.bmu.de/fileadmin/Daten_BMU/Download_PDF/Klimaschutz/klimaschutz_in_zahlen_klimaziele_bf.pdf&#34;&gt;Bundesumweltministerium: Klimaschutz in Zahlen&lt;/a&gt;):&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;Reduktion der Treibhausgase bei Aufrechterhaltung der Versorgungssicherheit: bis 2020 um 40%, bis 2030 um 55%, bis 2040 um 70% und bis 2050 um 80 bis 95% (bezogen auf 1990).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reduktion des Primärenergieverbrauchs um 50% bis 2050 (bezogen auf 2008)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reduktion des Energieverbrauchs im Transportbereich um 40% bis 2050 (bezogen auf 2010)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reduktion des Elektrizitätsverbrauchs um 25% bis 2050 (bezogen auf 2010)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Anteil der erneuerbaren Energien am Gesamtstromverbrauch: 2020: 35%, 2030: 50%, 2040: 65%, 2050: 80%&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Anteil der erneuerbaren Energien am Bruttoendenergieverbrauch: 2020: 18%, 2030: 30%, 2040: 45%, 2050: 60%&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Stufenweise Abschaltung aller Kernkraftwerke bis 2023&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Hier nun die Zitate aus dem genannten Artikel:&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Aller Voraussicht nach werden die Nahziele für 2020 - also eine Reduktion der Treibhausgase um 40 Prozent - deutlich verfehlt.&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Nur ein substanzieller Umbau des Gesamtsystems lässt es machbar erscheinen, die Klimaziele ohne Abstriche bei der Versorgungssicherheit zu erfüllen.&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;So bleiben Windkraft und Photovoltaik als prinzipiell beliebig ausbaubare erneuerbare Energien. In der Tat zeigen die Rechnungen, dass der massive Ausbau dieser beiden Quellen es ermöglichen kann, die Emissionen um 85% zu reduzieren.&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Beispiel Verkehr: Beim Individualverkehr vor allem in Ballungsräumen werden wir zügig auf Elektro- bzw. Hybridfahrzeuge umsteigen müssen... Statt jährlich 60000 neu zugelassenen Elektroautos bräuchten wir 1 bis 1,5 Millionen.&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Wenn wir sofort starten, kostet der Umbau für das Ziel einer 85-prozentigen Reduktion etwa 2 Billionen Euro... Auf das Jahr umgerechnet ... sind es 60 Milliarden Euro bzw. zwei Prozent des Bruttosozialprodukts.&lt;/blockquote&gt;Dies ist eine sehr interessante Zahl, entspricht sie doch etwa dem, was wir derzeit für unser Militär ausgeben. Würden wir also die Bundeswehr komplett abschaffen, wäre die Energiewende ohne weitere Kosten für die Gesellschaft machbar. Klima oder Krieg, das ist hier die Frage!&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;b&gt;Reichen die derzeitigen Maßnahmen aus? Die Antwort ist eindeutig nein.&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Über die sinnvollste Abhilfe sind sich derzeit die meisten Fachleute [Profis!] einig: ein einheitlicher Preis auf alle CO2-Emissionen. ... Das ist nicht wirklich neu. CO2-Mindestpreise wurden bereits vor einiger Zeit und mit Erfolg unter anderem in Großbritannien und Schweden eingeführt. Nach Einführung ... sank die Stromerzeugung aus Kohle innerhalb von fünf Jahren von 150TWh auf 30TWh. Das vereinige Königreich avancierte dadurch von Platz 20 auf Platz 7 unter den 33 reichsten Nationen bezüglich C02-Emissionen bei der Stromerzeugung.&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Unsere Untersuchungen zeigen eindeutig, dass wir den Umbau unseres Energiesystems deutlich beschleunigen müssen... Dabei vergeuden wir wertvolle Zeit ... Zeit, die wir eigentlich nicht mehr haben.&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;Dem ist nichts hinzuzufügen. Die Schüler haben also absolut recht mit ihren Demos für mehr Klimaschutz. Ich denke Herr L. sollte in Zukunft das Politikerspielen vielleicht besser Profis überlassen. Jeder Schüler kennt die Zusammenhänge besser als er und seine F-Partei.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallo Berlin? Seit ihr noch ...</title>
      <link>/post/2018-01-30-hallo-berlin-seit-ihr-noch/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-01-30-hallo-berlin-seit-ihr-noch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hallo Berlin? Seit ihr noch mit Diesel Tierversuchen beschäftigt oder was? Macht mal hinne! 45 E-Busse für die BVG bis 2019 (bei einer Gesamtflotte von 1300) ist dagegen beschämend wenig. #BVG&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.engadget.com/2017/12/29/china-shenzhen-public-electric-buses/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://s.yimg.com/ny/api/res/1.2/cjWNvqWQsNV1xQrh50fXxA--/YXBwaWQ9aGlnaGxhbmRlcjt3PTEyMDA7aD04MDA-/http://o.aolcdn.com/hss/storage/midas/f7ead56d0e33221e4db13f4566233efd/205988198/row-of-byd-co-electric-buses-sit-parked-at-a-public-transportation-picture-id853385130&amp;amp;client=a1acac3e1b3290917d92&amp;amp;signature=aeddd2513f785ed1e3b1cc2739a6fede5041066b&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
engadget.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chinas-shenzhen-city-electrifies-all-16359-of-its-public-buseshttpswwwengadgetcom20171229china-shenzhen-public-electric-buses&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.engadget.com/2017/12/29/china-shenzhen-public-electric-buses/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;China&amp;rsquo;s Shenzhen city electrifies all 16,359 of its public buses&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If you ever see anyone crowing about how nobody&amp;rsquo;s taking the initiative on sustainable transport, point them in the direction of Shenzhen. The Chinese city has announced that it has successfully electrified its entire fleet of public buses, all 16,359 of them. In addition, more than half of Shenzhen&amp;rsquo;s cabs now run on electricity, and the plan is to get rid of the remaining gas-powered rides by 2020.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzer Check: Meine Schuhe werden ...</title>
      <link>/post/2015-03-26-kurzer-check-meine-schuhe-werden/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-03-26-kurzer-check-meine-schuhe-werden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kurzer Check: Meine Schuhe werden inzwischen nicht mehr in Vietnam sondern in Indonesien hergestellt, meine Jeans stammt aus dem Hochlohnland Türkei. Meine Jacke ist aus China, nur mein Fahrradhelm ist ausversehen noch &amp;ldquo;Made in Germany&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stadtzeitung.de/nachrichten/augsburg/Sina-Trinkwalder-im-Interview-Die-ueberlebt-doch-kein-Jahr;art478,15675&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.stadtzeitung.de/nachrichten/augsburg/Sina-Trinkwalder-im-Interview-Die-ueberlebt-doch-kein-Jahr;art478,15675&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limits to Growth</title>
      <link>/post/limits-to-growth/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/limits-to-growth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I thought for a long time, that the result of the study &amp;ldquo;The Limits to Growth&amp;rdquo; by the &amp;ldquo;Club of Rome&amp;rdquo; are clearly disproved. But then I investigated a little bit and found that it doesn&amp;rsquo;t seem to be the case. This worries me a lot, as the model (World3) they use predicts a collapse of society around 2030-2050.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serious critisism to the study seems to be:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The model is very sensitive to initial starting values. No sensitivity analysis of the model has been done.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The model only includes a single limited natural resource. This does not incorporate the possibility that a limited resource like oil can be substituted by another less limited resource.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;However I found studies investigating the sensitivity of the model (see links below), so point one is clearly not true. What I&amp;rsquo;m missing is a similar thing like in weather forecast there they show the temperature mean and the variance. So instead o showing only the mean value in all the plots, the investigators of the world3 model sould also show the variance of the outcome .&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The input data for the model is choosen, so that it fits to the predictions of the model in the past.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;The model only shows the global means, like a global mean temperature.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/The_Limits_to_Growth&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Limits to Growth&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/231/476739/text/3/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Dennis Meadows: Erhalt überkommener Industrien&lt;/a&gt;: german newspaper article&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Limits-Growth-Donella-H-Meadows/dp/193149858X/ref=ntt_at_ep_dpt_2&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Limits to Growth: The 30-Year Update&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/World3&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;World3 model used in Limits to Growth&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.csiro.au/files/files/plje.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Graham Turner: A Comparison of the Limits to Growth with 30 Years of Reality&lt;/a&gt; : Very frightening, it seems like the World3 model is basically correct!!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://scholar.google.com/scholar?hl=en&amp;amp;lr=&amp;amp;q=meadows&amp;amp;btnG=Search&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Scholar: Meadows&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Sensitivity_analysis&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sensitivity analysis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.casos.cs.cmu.edu/education/phd/classpapers/Miller_Active_1998.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Active nonlinear tests (ANTs) of complex simulation models&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wsu.edu/~forda/Screening.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Statistical screening of system dynamics model&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://scholar.google.com/scholar?hl=en&amp;amp;lr=&amp;amp;q=sensitivity&amp;#43;limits&amp;#43;of&amp;#43;growth&amp;amp;btnG=Search&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Scholar: sensitivity limits of growth&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://scholar.google.com/scholar?q=sensitivity&amp;#43;analysis&amp;#43;world3&amp;amp;hl=en&amp;amp;lr=&amp;amp;btnG=Search&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Scholar: sensitivity analysis world3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Peak_oil&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Peak oil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Modelica&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Modelica&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.modelica.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Modelica home page&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.inf.ethz.ch/personal/fcellier/Pubs/World/modelica_08_world3.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;World3 in Modelica: Creating System Dynamics Models in the Modelica Framework&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://oksimo.inm.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;OKSIMO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;[http://www.heise.de/tr/Wikipedia-der-Prozesse&amp;ndash;/artikel/141050]&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.uffmm.org/science-technology/single/themes/computer-science/personal-sites/doeben-henisch/SIMU/simu/simu.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Modeling and Simulation with OKSIMO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.iseesystems.com/softwares/Education/StellaSoftware.aspx&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;STELLA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
