<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>menschenrechte | Astromaier</title>
    <link>/tag/menschenrechte/</link>
      <atom:link href="/tag/menschenrechte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>menschenrechte</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>menschenrechte</title>
      <link>/tag/menschenrechte/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Sanktionen werden nicht konsequent ...</title>
      <link>/post/2023-11-04-die-sanktionen-werden-nicht-konsequent/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-11-04-die-sanktionen-werden-nicht-konsequent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Sanktionen werden nicht konsequent umgesetzt. Es sollte allen russischen Amtsträgern verboten sein, in den Westen zu reisen. Russland wird faktisch als terroristischer Staat eingeschätzt, dem man zu Recht Kriegsverbrechen vorwirft. Die russischen Beamten aber organisieren in Moskau den Krieg und machen zwischendurch Ferien in Nato-Ländern.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollten solche Beamte nicht eigentlich wegen Kriegsverbrechen verhaftet werden? Aber vermutlich ist mit Nato-Ländern vor allem die Türkei, Ungarn und Slowakei gemeint. Und deren NATO-Mitgliedschaft besteht leider nur auf dem Papier. Vielleicht sollte man z.B. Ungarn eintauschen gegen den Donbas? Das sollte doch eigentlich in Orbans Sinne sein.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nzz.ch/feuilleton/interview-dem-russischen-dissidenten-lew-ponomarjow-ld.1763288&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.nzz.ch/2023/10/31/7763626c-6c6c-4aa0-a14d-24dfa0fe9799.jpeg?width=1200&amp;amp;height=675&amp;amp;fit=bound&amp;amp;quality=75&amp;amp;auto=webp&amp;amp;crop=3712,2088,x0,y1879&amp;amp;wmark=nzz&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
nzz.ch&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;der-russische-dissident-lew-ponomarjow-über-putin-und-demokratiehttpswwwnzzchfeuilletoninterview-dem-russischen-dissidenten-lew-ponomarjow-ld1763288&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.nzz.ch/feuilleton/interview-dem-russischen-dissidenten-lew-ponomarjow-ld.1763288&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Der russische Dissident Lew Ponomarjow über Putin und Demokratie&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Physiker Lew Ponomarjow wurde unter Gorbatschow zum Menschenrechtsaktivisten und unter Jelzin zum Politiker. Heute kämpft er als Dissident gegen Putin. Im Interview spricht er über Russlands Chancen auf Demokratie.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im Moment wird ja vielerorts ...</title>
      <link>/post/2022-11-17-im-moment-wird-ja-vielerorts/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-11-17-im-moment-wird-ja-vielerorts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Moment wird ja vielerorts ein Boykott der Fußball-WM in Katar diskutiert. Wie konnte man nur eine WM an diese Diktatur geben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings kann man sich ruhig mal daran erinnern, dass es nicht zum ersten Mal ist, dass die FIFA eine WM an eine Diktatur gibt. Und da müssen wir gar nicht bis zur Fußball-WM 1934 in Italien (unter Mussolini) zurück. Nein, erinnert sich noch jemand an die WM 1978 in Argentinien? Damals herrschte dort eine Militärdiktatur, die 1981 auch den Falklandkrieg begann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nach dem Turnier, in dem er die deutsche Mannschaft als Kapitän anführte, sagte Berti Vogts in Bezug auf die herrschende Militärjunta: „Argentinien ist ein Land, in dem Ordnung herrscht. Ich habe keinen einzigen politischen Gefangenen gesehen.“&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Manfred Kaltz vom Hamburger SV sagte laut Medienberichten: „Ich fahr da hin, um Fußball zu spielen, nichts sonst. Belasten tut mich das nicht, dass dort gefoltert wird. Ich habe andere Probleme“.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Weltmeisterschaft_1978#Verhalten_deutscher_Spieler_und_Funktion%C3%A4re_im_Kontext_der_Argentinischen_Milit%C3%A4rdiktatur&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Weltmeisterschaft_1978#Verhalten_deutscher_Spieler_und_Funktion%C3%A4re_im_Kontext_der_Argentinischen_Milit%C3%A4rdiktatur&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und ja, auch wenn die deutsche Mannschaft 2018 in der Vorrunde in Russland ausgeschieden ist und sich kein Fußballfan daran gerne erinnert: Russland war auch 2018 bereits eine Diktatur mit Unmengen politischer Verfolgter, ermordeter Journalisten, den Skripal-Morden und hatte u.a. 2014 völkerrechtswidrig die Krim besetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seltsamerweise war damals ein Boykott der Spiele auch seitens der Spieler ein wenig diskutiertes Thema gerade in Deutschland: &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Weltmeisterschaft_2018#Boykottaufrufe&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Weltmeisterschaft_2018#Boykottaufrufe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Demokratieindex liegt Katar 2021 auf Platz 114 und damit vor Russland auf Platz 124 (und wir sprechen hier von Russland von vor dem Ukrainekrieg und seinem Abdriften in den totalen Faschismus) und weit vor China (Platz 148), welches unser Kanzler erst vor kurzem mit einer großen Wirtschaftsdelegation besuchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Vergleich zur Kritik an den oben genannten Ländern scheint mir die Kritik an Katar übermäßig zu sein. Könnte das daran liegen, dass Katar einfach wirtschaftlich nicht wichtig genug für uns ist? Es scheint mir der Fall Katar entlarvt die Selbstzensur, die in unserem Land bezüglich der &amp;ldquo;großen Wirtschaftspartner&amp;rdquo; herrscht, wenn es um Menschenrechte geht.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Weltmeisterschaft_1978#Verhalten_deutscher_Spieler_und_Funktion%C3%A4re_im_Kontext_der_Argentinischen_Milit%C3%A4rdiktatur&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/de/thumb/4/4b/Argentina_78_Logo.svg/1200px-Argentina_78_Logo.svg.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
de.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fußball-weltmeisterschaft-1978--wikipediahttpsdewikipediaorgwikifuc39fball-weltmeisterschaft_1978verhalten_deutscher_spieler_und_funktionc3a4re_im_kontext_der_argentinischen_militc3a4rdiktatur&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Fu%C3%9Fball-Weltmeisterschaft_1978#Verhalten_deutscher_Spieler_und_Funktion%C3%A4re_im_Kontext_der_Argentinischen_Milit%C3%A4rdiktatur&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Fußball-Weltmeisterschaft 1978 – Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Gleichzeitig forderten die Staats- und ...</title>
      <link>/post/2021-05-31-gleichzeitig-forderten-die-staats-und/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-05-31-gleichzeitig-forderten-die-staats-und/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gleichzeitig forderten die Staats- und Regierungschefs alle Fluglinien aus den Mitgliedsstaaten auf, das osteuropäische Land nicht mehr zu überfliegen. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die EU und Deutschland sind gegenüber Weißrussland einfach nach wie vor viel zu sanft. Die USA hätte in gleicher Situation allen Fluggesellschaften die noch über Weißrussland fliegen die Landerechte in der EU entzogen oder anderweitig boykottiert. Diese zahnlosen Aufforderungen und Maßnahmen sind es, die Lukaschenko und Co geradezu immer wieder herausfordern es noch schlimmer zu treiben, denn zu befürchten hat er nix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Würde es die EU und Deutschland erst meinen mit Sanktionen, dann würden sie Firmen mit Sanktionen drohen, die noch mit Weißrussland Geschäfte machen. Die Liste ist leider immer noch lang:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dbwc-minsk.com/mitglieder-partner-1/unsere-mitglieder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.dbwc-minsk.com/mitglieder-partner-1/unsere-mitglieder/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BASF, Commerzbank, DB Schenker, Henkel, Knauf, Bosch, Siemens, Zeiss um nur mal die größten und bekanntesten aus Deutschland zu nennen. Diese Firmen streichen sicher noch großzügige Subventionen der EU und von Deutschland ein. Es wäre an der Zeit Firmen die nach wie vor Geschäfte mit Diktaturen machen wenigsten die staatlichen Förderungen, Steuerbegünstigungen, Lobbyistenbesuche usw. zu entziehen. Noch besser wäre natürlich ein knallhartes gesetzliches Verbot. Und dabei geht es nicht so sehr darum, ob das jetzt zu Regime-Änderungen führt. Es geht um unsere eigene Glaubwürdigkeit. Steht der Westen für Menschenrechte? Oder sind sie egal, Hauptsache die Geschäfte laufen gut? Im Moment scheinen sich China, Russland, Weißrussland und Saudi-Arabien jedenfalls auf letzteres verlassen zu können. Aber das Ergebnis wird nicht eine Besserung der Verhältnisse in jenen Staaten sein.  Es wird und ist schon zu einer Verschlechterung der Menschenrechtssituation bei uns kommen. Plötzlich darf man bei uns nicht mehr seine Meinung über China kundtun, weil das schlecht für die Wirtschaft ist. Plötzlich muß man aufpassen, was man über Russland sagt oder über Saudi-Arabien schreibt. So fängt es an, der Wandel durch Handel. Leider nur in die verkehrte Richtung. Daher muß der Handel mit solchen Staaten verboten werden. Nicht um irgendwelche Änderungen und Regimewechsel zu erzwingen. Das klappt auch in Kuba und Nord-Korea nicht. Aber wir brauchen die Sanktionen zum Schutz unserer eigenen Gesellschaft.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wiwo.de/technologie/forschung/sanktionen-gegen-weissrussland-animation-zeigt-flugbeschraenkungen-ueber-belarus-sind-wirkungslos/27237820.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.wiwo.de/images/flugradar-imago/27238206/1-format11240.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
wiwo.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sanktionen-gegen-weißrussland-animation-zeigt-flugbeschränkungen-über-belarus-sind-wirkungsloshttpswwwwiwodetechnologieforschungsanktionen-gegen-weissrussland-animation-zeigt-flugbeschraenkungen-ueber-belarus-sind-wirkungslos27237820html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wiwo.de/technologie/forschung/sanktionen-gegen-weissrussland-animation-zeigt-flugbeschraenkungen-ueber-belarus-sind-wirkungslos/27237820.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Sanktionen gegen Weißrussland: Animation zeigt: Flugbeschränkungen über Belarus sind wirkungslos&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Überflugboykott nach der erzwungenen Landung einer Ryanair-Maschine in Weißrussland ist kaum mehr als ein symbolischer Akt. Und nicht mal jede europäische Linie hält sich daran.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Europa im Jahr 2020. Und ...</title>
      <link>/post/2020-08-20-europa-im-jahr-2020-und/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-08-20-europa-im-jahr-2020-und/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Europa im Jahr 2020. Und warum ist so etwas möglich? Weil Putins Regime nach wie vor nicht in der Gegenwart angekommen ist.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.faz.net/2.1677/protokoll-ueber-folter-in-einem-gefaengnis-in-belarus-16912193.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://media0.faz.net/ppmedia/aktuell/3051029839/1.6912282/facebook_teaser/beamte-der.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
faz.net&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;protokoll-über-folter-in-einem-gefängnis-in-belarushttpswwwfaznet21677protokoll-ueber-folter-in-einem-gefaengnis-in-belarus-16912193html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.faz.net/2.1677/protokoll-ueber-folter-in-einem-gefaengnis-in-belarus-16912193.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Protokoll über Folter in einem Gefängnis in Belarus&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der belarussische Regimegegner Vitali Shkliarov sitzt in einem Minsker Untersuchungsgefängnis. Über seinen Anwalt berichtet er von Folter und Gehirnwäsche. Ein Protokoll aus der Haft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zwangsarbeit und Umerziehung der Uiguren ...</title>
      <link>/post/2020-08-04-zwangsarbeit-und-umerziehung-der-uiguren/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-08-04-zwangsarbeit-und-umerziehung-der-uiguren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Zwangsarbeit und Umerziehung der Uiguren in China ist ein Thema dem leider in Zeiten der Pandemie zu wenig Aufmerksamkeit geschenkt wird. Was hat Deutschland damit zu tun? Nun springt mal vor zu Minute 16:15 (&lt;a href=&#34;https://youtu.be/17oCQakzIl8?t=974%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://youtu.be/17oCQakzIl8?t=974)&lt;/a&gt;. Da wird beschrieben, dass VW offenbar von den uigurischen Zwangsarbeitern  in China profitiert. Herbert Diess (Chef von VW) streitet aber natürlich alles ab und will noch nie von Zwangsarbeit in China gehört haben. Nun, was soll man auch erwarten, von einem Unternehmen, dass auf den Rücken von Zwangsarbeitern und Kriegsgefangenen gegründet wurde?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was zur Hölle? Seid ihr komplett hirnamputiert da bei VW? Wie könnt ihr so unsensibel bei so einem sensiblen Thema sein? Wie könnt ihr so ahnungslos sein, wen da eure Fabriken in China einstellen? Oder liegt es vielleicht daran, dass ihr 40% eures Umsatzes in China macht, das ihr da gerne mal ein paar Millionen Augen zudrückt damit das Geschäft weiterläuft? Hat ja vor 70 Jahren auch gut geklappt. Oder wie?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und wie sieht das eigentlich mit dem Chinageschäft der anderen deutschen Autofirmen aus? Wahrscheinlich so wie beim Dieselskandal. Zuerst gabs Probleme natürlich nur bei VW, dann vielleicht doch ein bisschen auch Mercedes, dann vielleicht doch auch bei BMW, aber nur ein klitzekleines bisschen. Kaum der Rede wert im Vergleich zu den Wachstumschancen. Wo gehobelt wird, da fallen eben Späne oder eben auch mal ein paar Zwangsarbeiter an. Da kann man nix ändern, das haben wir schon immer so gemacht, wo kämen wir den da hin.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/17oCQakzIl8?t=974&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/17oCQakzIl8/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;china--uighurs-last-week-tonight-with-john-oliver-hbohttpsyoutube17ocqakzil8t974&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/17oCQakzIl8?t=974&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;China &amp;amp; Uighurs: Last Week Tonight with John Oliver (HBO)&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;John Oliver discusses the human rights abuses the Uighur people are facing at the hands of the Chinese government, and why those atrocities are worth our und&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nils Melzer, Uno-Sonderberichterstatter für Folter ...</title>
      <link>/post/2020-02-01-nils-melzer-uno-sonderberichterstatter-fur-folter/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-02-01-nils-melzer-uno-sonderberichterstatter-fur-folter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nils Melzer, Uno-Sonderberichterstatter für Folter über den Fall Assange:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;In diesem Schreiben forderte ich die schwedische Regierung auf, in rund 50 Punkten die Vereinbarkeit ihrer Verfahrens­führung mit den Menschenrechten zu erklären: Wie ist es möglich, dass die Presse alles sofort erfährt, obwohl das verboten ist? Wie ist es möglich, dass ein Verdacht öffentlich wird, obwohl die Befragung noch gar nicht stattgefunden hat? Wie ist es möglich, dass ihr sagt, es handle sich um eine Vergewaltigung, wenn die betroffene Frau widerspricht? Am Tag der Veröffentlichung erhielt ich von Schweden eine karge Antwort: Die Regierung habe keine weiteren Bemerkungen zu dem Fall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was bedeutet diese Antwort?
Es ist ein Schuldeingeständnis.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Artikel zeigt ganz eindringlich, der ganze Fall Assange ist ein Skandal. Ich fordere, dass die verantwortlichen Polizisten, Staatsanwälte und Richter in Schweden und UK sich vor dem europäischen Gerichtshof verantworten müssen. Und selbstverständlich darf Assange nicht in die USA ausgeliefert werden, denn ein faires Verfahren gibt es dort noch viel weniger:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Heute sind die USA aus dem Menschen­rechts­rat der Uno ausgetreten, und weder das «Collateral Murder»-Massaker, die CIA-Folterungen nach 9/11 oder der Aggressions­krieg gegen den Irak haben zu strafrechtlichen Untersuchungen geführt. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.republik.ch/2020/01/31/nils-melzer-spricht-ueber-wikileaks-gruender-julian-assange&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.repub.ch/s3/republik-assets/repos/republik/article-assange-melzer/images/b2193130619bab591c13344a8bfc13532b10d623.jpeg?size=1200x600&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
republik.ch&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ein-mörderisches-system-konstruierte-vergewaltigung-manipulierte-beweisehttpswwwrepublikch20200131nils-melzer-spricht-ueber-wikileaks-gruender-julian-assange&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.republik.ch/2020/01/31/nils-melzer-spricht-ueber-wikileaks-gruender-julian-assange&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;«Ein mörderisches System»: Konstruierte Vergewaltigung, manipulierte Beweise&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Erstmals spricht Nils Melzer, Uno-Sonderberichterstatter für Folter, ausführlich über seine Untersuchungen im Fall Julian Assange. Und legt brisante Dokumente vor.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die KZs in China für ...</title>
      <link>/post/2019-11-17-die-kzs-in-china-fur/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-11-17-die-kzs-in-china-fur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die KZs in China für die Uiguren wurden von ganz oben angeordnet. Das geht aus Dokumenten hervor, die die New York Times über einen Whistleblower erhalten hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/politik/spektakulaerer-leak-aus-china-xi-jinping-ordnete-die-unterdrueckung-der-uiguren-direkt-an/25236952.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesspiegel.de/politik/spektakulaerer-leak-aus-china-xi-jinping-ordnete-die-unterdrueckung-der-uiguren-direkt-an/25236952.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich möchte für alle, daher jedem nochmal den untigen Artikel aus einen früheren Post von mir empfehlen, der die Lage für die Menschen dort detailliert schildert. Denkt daran, wenn ihr zu Weihnachten &amp;ldquo;Made in China&amp;rdquo; verschenkt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Whom would you vote for? ...</title>
      <link>/post/2015-06-16-whom-would-you-vote-for/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-06-16-whom-would-you-vote-for/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Whom would you vote for? Would you rather select one of our fine human politicians of party XYZ or a buggy computer program from company ABC to rule your country?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ieet.org/index.php/IEET/more/pellissier20150612&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://ieet.org/wp-content/uploads/2020/11/2n-600x403.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
ieet.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;home---ieethttpieetorgindexphpieetmorepellissier20150612&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ieet.org/index.php/IEET/more/pellissier20150612&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Home - IEET&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;What is the IEET?
The Institute for Ethics and Emerging Technologies is a nonprofit think tank which promotes ideas about how technological progress can increase freedom, happiness, and human flourishing in democratic societies. We believe that technological progress can be a catalyst for positive human development so long as we ensure that&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
