<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fsb | Das Blog</title>
    <link>/tag/fsb/</link>
      <atom:link href="/tag/fsb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>fsb</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>fsb</title>
      <link>/tag/fsb/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Den Idioten vom FSB haben ...</title>
      <link>/post/2022-08-19-den-idioten-vom-fsb-haben/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-08-19-den-idioten-vom-fsb-haben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Den Idioten vom FSB haben wir den Großteil der Misere in der Ukraine zu verdanken. Deren völlig fehlerhafte Einschätzung der Lage in der Ukraine führten dazu, dass Putin glaubte er könne in die Ukraine einmarschieren wie Hitler in Österreich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein neuer Artikel der Washington Post führt jetzt in mehr Details aus, was für Fehler die westlichen und ukrainischen Geheimdienste, aber ganz besonders die russischen Geheimdienste gemacht haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://archive.ph/w9Hn3&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://archive.ph/w9Hn3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man das liest fragt man sich, ob die Welt nicht eine bessere wäre, wenn Geheimdienste generell geächtet würden. Den Schaden, den sie anrichten, übersteigt bei weitem ihren Nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://archive.ph/w9Hn3&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://archive.ph/w9Hn3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehrere hohe FSB Mitarbeiter wurden ...</title>
      <link>/post/2022-04-01-mehrere-hohe-fsb-mitarbeiter-wurden/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-04-01-mehrere-hohe-fsb-mitarbeiter-wurden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mehrere hohe FSB Mitarbeiter wurden nach dem erfolglosen Blitzangriff gegen die Ukraine wegen Veruntreuung von Staatsgeldern in Russland festgenommen. Moment, aber warum wegen Veruntreuung von Geld und nicht etwa wegen Landesverrat oder ähnlichem?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurz gesagt geht die Geschichte so:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Putin beauftragt FSB Abteilung 5 ukrainisches Militär und andere Entscheider zu bestechen, damit diese keinen Widerstand leisten. Dazu bekommen FSB-Agenten viel Bargeld, welches sie über Jahre an entsprechend korrupte Ukrainer bezahlen. Da das laut den Berichten des FSB sehr gut läuft, entscheidet sich Putin die Ukraine anzugreifen, im Wissen das kaum Widerstand geleistet wird von den korrupten Ukrainern. Die Armee lässt sich auf den Angriff ein, da Putin versichert, der FSB hätte alle und jeden bestochen und es werde deswegen nur ein kurzer Krieg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings gibt es ein Problem: die Agenten des FSB haben über all die Jahre das Bestechungsgeld für die Ukraine lieber in die eigene Tasche gesteckt! Es kam niemals in der Ukraine an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Angriffspläne Putins sorgen daher für entsprechend viel Angst im FSB. Die versuchen ihre Haut zu retten und senden sämtliche Angriffspläne an die USA in der Hoffnung, dass Putin durch die Veröffentlichung doch noch vom Angriff zurückschreckt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider ist das nicht der Fall, Putin greift trotz der Warnungen der USA an, die Ukraine wehrt sich und fügt den russischen Truppen hohe Verluste hinzu und die korrupten FSB-Mitarbeiter werden verhaftet, da jetzt doch auf einmal klar wird, dass das Bestechungsgeld wohl seinen Bestimmungsort niemals erreicht hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;April, April! Oder etwa doch nicht? Der Blog-Artikel stammt vom 21. März und beschreibt genau dieses Szenario. Und das FSB-Agenten höchstgradig korrupt sind, ist auch nichts Neues (&lt;a href=&#34;https://www.rferl.org/a/russia-fsb-general-cherkalin-sentenced-for-fraud-/31218449.html%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.rferl.org/a/russia-fsb-general-cherkalin-sentenced-for-fraud-/31218449.html)&lt;/a&gt;. Schließlich gibt es kein besseres Verbrechen, als geheime Gelder, welche niemand vermisst, zu veruntreuen. Und wäre es nicht zum Angriff auf die Ukraine gekommen, wäre das Schema wohl niemals aufgeflogen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.thelowdownblog.com/2022/03/is-putins-invasion-failing-because.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzUGr_5lpZF_h_B9szQIS8xsYLE3pqoUOiQDvMIojOMBkLLIn0r8OHS7qh_3dYHG6krysfNFAQek4WAzWENsRM5eN9t4hoDhc6ZrquIRLDQeKXf6D6vM3p4eK0OZvIZKDL1HIAnwf3019gd6NmDBxhzHN60YD2HEWEgT5eewcCfsxbb9JEWXxmS2wHyA/w1200-h630-p-k-no-nu/Image%20-%20face.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
thelowdownblog.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;is-putins-invasion-failing-because-russian-intelligence-embezzled-billions-intended-as-bribes-for-ukrainianshttpwwwthelowdownblogcom202203is-putins-invasion-failing-becausehtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.thelowdownblog.com/2022/03/is-putins-invasion-failing-because.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Is Putin&amp;rsquo;s Invasion Failing Because Russian Intelligence Embezzled Billions Intended As Bribes For Ukrainians?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s even  wilder than the headline suggests. The FSB embezzled every dime of the billions in bribe money intended for Ukraine, which they f&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
