<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>klimawandel | Das Blog</title>
    <link>/tag/klimawandel/</link>
      <atom:link href="/tag/klimawandel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>klimawandel</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>klimawandel</title>
      <link>/tag/klimawandel/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Euer Stammtisch ist sich mal ...</title>
      <link>/post/2023-11-03-euer-stammtisch-ist-sich-mal/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-11-03-euer-stammtisch-ist-sich-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Euer Stammtisch ist sich mal wieder einig, dass das mit der Energiewende nix wird. Wegen Dunkelflaute und weil Habeck die Atomkraftwerke abgeschaltet hat und außerdem weil wir ohne Kohlekraftwerke alle sterben werden. Das einzige was hilft ist aus Protest die A-Partei zu wählen, dann wird alles wieder so wie früher (wobei immer unklar bleibt, wie weit früher: Vor der Einführung des Euro, vor der Wende (DDR ole!), vor dem zweiten Weltkrieg oder gar zurück bis zum Kaiserreich und den Dampfmaschinen?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Zukunft dagegen passiert bereits jetzt und keine A-, C oder F-Partei kann das noch verhindern. Z.B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gleich 30 Gigawatt Strom will der Bundeswirtschaftsminister mit CO2-freien Wasserstoff-Kraftwerken erzeugen. Knapp neun Gigawatt sollen reine Wasserstoff-Kraftwerke liefern, 15 Gigawatt Hybrid-Anlagen, die erst noch mit Erdgas, ab 2035 dann mit Wasserstoff betrieben werden. Den Rest sollen Biomethan- und Biomassekraftwerke sowie Speicher liefern.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Habeck-Wasserstoff-Anlagen-sollen-Kohle-und-Gaskraftwerke-ersetzen,wasserstoff468.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Habeck-Wasserstoff-Anlagen-sollen-Kohle-und-Gaskraftwerke-ersetzen,wasserstoff468.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Erst vor wenigen Tagen haben wir bekannt gegeben, dass die EnBW im Rahmen ihres CO2-Reduktionspfads beabsichtigt, bereits 2028 aus der Kohleverstromung auszusteigen. Mit dem Bau von wasserstofffähigen Gaskraftwerken übernehmen wir Verantwortung, denn sie sind wichtiger Bestandteil eines zukünftigen klimaneutralen Energiesystems. Wie an allen „Fuel Switch“-Standorten soll auch die neue Anlage in Stuttgart spätestens 2035 mit grünem Wasserstoff betrieben werden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.enbw.com/unternehmen/presse/gaskraftwerke-energiewende-versorgungssicherheit-wasserstoff.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.enbw.com/unternehmen/presse/gaskraftwerke-energiewende-versorgungssicherheit-wasserstoff.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Turbinen des neuen Kraftwerks sind nicht nur für die Verbrennung von Erdgas, sondern auch für Wasserstoff ausgelegt. Damit ist das Heizkraftwerk Leipzig Süd das erste Gaskraftwerk Deutschlands, das komplett mit Wasserstoff betrieben werden könnte.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So sieht die Zukunft aus, die bereits jetzt gebaut wird. Im Sommer wird aus dem Überfluß von Solar- und Windkraft Wasserstoff erzeugt und gespeichert. Im Winter in der &amp;ldquo;Dunkelflaute&amp;rdquo; kann dieser Wasserstoff dann in Gaskraftwerken verbrannt werden. Dabei entsteht nur Wasser als Abgas. Tschüß Erdgas aus Russland. Tschüß Öl aus Saudiarabien und Tschüß Braunkohle aus der Lausitz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Energiewende kommt und funktioniert. Es wird Zeit das sich euer Stammtisch ein anderes Thema sucht. Habt ihr Vorschläge dazu?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/heizkraftwerk-leipzig-102_v-variantBig16x9_wm-true_zc-ecbbafc6.jpg?version=45643&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
mdr.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;neues-heizkraftwerk-in-leipzig-liefert-wärme-für-die-stadt-der-zukunft--mdrdehttpswwwmdrdenachrichtensachsenleipzigleipzig-leipzig-landinbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Neues Heizkraftwerk in Leipzig liefert Wärme für die Stadt der Zukunft | MDR.DE&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Süden von Leipzig wird am Montag ein neues Heizkraftwerk eingeweiht. Das Kraftwerk gilt als eines der saubersten der Welt und ist zudem für den Betrieb mit Wasserstoff ausgelegt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer glaubt der BER sei ...</title>
      <link>/post/2023-09-18-wer-glaubt-der-ber-sei/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-09-18-wer-glaubt-der-ber-sei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wer glaubt der BER sei nicht zu toppen, der kennt die Berliner schlecht:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Pergamonmuseum schließt dieses Jahr am 23. Oktober vollständig und der Nordflügel eröffnet erst wieder 2027. Die vollständige Eröffnung inklusive Südflügel ist aber erst für 2037 geplant, also erst 15(!) Jahre nach der Schließung dieses Jahr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.smb.museum/nachrichten/detail/pergamonmuseum-wegen-grundinstandsetzung-ab-oktober-2023-geschlossen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.smb.museum/nachrichten/detail/pergamonmuseum-wegen-grundinstandsetzung-ab-oktober-2023-geschlossen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich geht das Ganze zurück auf Planungen Ende der 90er Jahre:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Aber von Wärmepumpen, Erdwärme oder gar einer energetischen Autonomie des Baus, wie sie eigentlich angesichts der Klimakatastrophe heutzutage zu fordern wäre, ist keine Rede. &amp;quot;
&amp;ldquo;was zur Folge hat, dass das grundsanierte Pergamonmuseum, wenn es denn 2037 eröffnet wird, in klimatechnischer und energetischer Hinsicht ein Bau der fossilen Vergangenheit sein wird. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da Berlin bis 2045 klimaneutral sein möchte, muß vermutlich das Museum gleich 2037 wieder energetisch saniert werden, so dass es vermutlich 2038 gleich wieder geschlossen werden muß. Also jeder, der es noch einmal sehen möchte, hat dieses Jahr bis 23. Oktober noch einmal Zeit dazu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/kultur/2023-03/pergamonmuseum-berlin-museumsinsel-sanierung-renovierung/komplettansicht&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.zeit.de/kultur/2023-03/pergamonmuseum-berlin-museumsinsel-sanierung-renovierung/komplettansicht&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Natürlich sind die ursprünglich angesetzten Kosten von 250 Millionen Euro bereits um Faktor 6 auf 1,5 Milliarden Euro angewachsen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/kultur/2023-03/pergamonmuseum-berlin-museumsinsel-sanierung-renovierung/komplettansicht&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.zeit.de/administratives/sharing/fallback-image/wide__1300x731&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
zeit.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pergamonmuseum-ein-museumskonzept-der-siebzigerjahre--fürs-jahr-2037httpswwwzeitdekultur2023-03pergamonmuseum-berlin-museumsinsel-sanierung-renovierungkomplettansicht&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/kultur/2023-03/pergamonmuseum-berlin-museumsinsel-sanierung-renovierung/komplettansicht&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Pergamonmuseum: Ein Museumskonzept der Siebzigerjahre – fürs Jahr 2037&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Sanierung des Pergamonmuseums in Berlin wird viel teurer und dauert viel länger als geplant. Wie konnte es soweit kommen?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erst kommt das Geld, dann ...</title>
      <link>/post/2023-08-04-erst-kommt-das-geld-dann/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-08-04-erst-kommt-das-geld-dann/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Erst kommt das Geld, dann die Moral. Wer dachte, dass gilt nur für die Armen, kennt unsere Superreichen schlecht. Die denken ganz genauso:
&lt;a href=&#34;https://www.blick.ch/ausland/ich-leb-mein-leben-alles-andere-ist-mir-scheissegal-superreiche-lachen-im-privatjet-ueber-klimakleber-id18743116.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.blick.ch/ausland/ich-leb-mein-leben-alles-andere-ist-mir-scheissegal-superreiche-lachen-im-privatjet-ueber-klimakleber-id18743116.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine interessante Rechnung dazu:
Im verlinkten YouTube-Video wird erwähnt, dass ein Privatjetflug nach Nizza 12000 Euro kostet, aber 5 Tonnen CO2 erzeugt. Würde man also 200 Euro pro Tonne Steuer zahlen, würde dass den Flug um 1000 Euro teurer machen. Das sollte für Superreiche überhaupt keinen Unterschied machen ob das 12000 oder 13000 Euro kostet. Superreiche könnten sich eine hohe CO2-Steuer locker leisten. Warum wird das dann nicht gemacht? Warum bittet unser Staat Superreiche nicht für ihre Dummheiten zur Kasse?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu passt ins Bild, dass die EU Superjachten (die noch weitaus mehr CO2 ausstoßen wie Privatjets) von CO2-Steuer ausnimmt: &lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/jachten-treibhausgase-klima-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/jachten-treibhausgase-klima-101.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unser Regierungen befördern geradezu das klimaschädliche Verhalten der Reichen und das obwohl die Top-10% 50% der Klimaemissionen verursachen! Diese Reichensubvention muß aufhören! Das denken nicht nur Klimaschützer, dass denken sogar einige Reiche selbst und fordern, dass sie höher besteuert werden: &lt;a href=&#34;https://www.taxmenow.eu/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.taxmenow.eu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Worauf warten wir also?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.blick.ch/ausland/ich-leb-mein-leben-alles-andere-ist-mir-scheissegal-superreiche-lachen-im-privatjet-ueber-klimakleber-id18743116.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.blick.ch/ausland/ich-leb-mein-leben-alles-andere-ist-mir-scheissegal-superreiche-lachen-im-privatjet-ueber-klimakleber-id18743116.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Zudem habe man in Großbritannien ...</title>
      <link>/post/2023-07-17-zudem-habe-man-in-grobritannien/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-07-17-zudem-habe-man-in-grobritannien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Zudem habe man in Großbritannien den Vorteil, dass es „im Grunde nur zwei Haustypen gibt“, so Brader weiter. Octopus Energy habe diese beiden Häuser also vor Ort nachgebaut, damit Handwerker:innen und Installateur:innen sich daran orientieren könnten und schnell lernen könnten, wie die Installation funktioniere. In Deutschland hingegen seien die Häuser nicht so einheitlich gebaut, es müssten viel häufiger individualisierte Angebote gemacht werden. Als weitere Gründe nennt der Unternehmenssprecher noch niedrigere Personal- und Materialkosten in England. &amp;hellip; Eine weitere Erklärung für den eklatanten Preisunterschied liefert der Europäische Wärmepumpenverband EHPA: Die Mehrwertsteuer für Wärmepumpen liege in Großbritannien, Bulgarien und der Slowakei bei 0 Prozent. In Deutschland liegt die Steuer bei 7 Prozent,&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehrlich gesagt klingt das alles eher nach Ausreden der Firma. Vermutlich ist einfach die Nachfrage in Deutschland so hoch und die Konkurrenz so niedrig, das Anbieter für Wärmepumpen in Deutschland beliebige Mondpreise aufrufen können im Gegensatz zu England. Man könnte von Wucher sprechen und das Kartellamt sollte sich den Wärmepumpenmarkt eigentlich einmal ganz genau anschauen. Es geht schließlich nicht nur ums Geld, es geht auch ums Klima dieses Planeten.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/sind-wie-in-england-warum-waermepumpen-in-deutschland-dreimal-so-teuer-92401461.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.fr.de/wirtschaft/sind-wie-in-england-warum-waermepumpen-in-deutschland-dreimal-so-teuer-92401461.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dies ist ein kleines Video ...</title>
      <link>/post/2023-05-06-dies-ist-ein-kleines-video/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-05-06-dies-ist-ein-kleines-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dies ist ein kleines Video aber mit großen Gedanken. Schaut es euch an. Ihr werdet überrascht sein, wie groß die Zukunft der Menschheit sein könnte.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=3ICfs-XMp0s&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/3ICfs-XMp0s/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;der-letzte-mensch---ein-blick-in-unsere-ferne-zukunfthttpswwwyoutubecomwatchv3icfs-xmp0s&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=3ICfs-XMp0s&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Der letzte Mensch - Ein Blick in unsere ferne Zukunft&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Zukunft der Menschheit scheint unsicher. Der rasche Klimawandel, politische Spaltung, unsere Gier und unsere Schwächen machen es schwer, unsere Spezies i&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Auch hier sollen nur Schiffe ...</title>
      <link>/post/2023-01-22-auch-hier-sollen-nur-schiffe/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-01-22-auch-hier-sollen-nur-schiffe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Auch hier sollen nur Schiffe ab 5000 Bruttoregistertonnen berücksichtigt werden. Rasmus Andresen von den Grünen sagt, seine Partei habe sich für eine Absenkung dieses Wertes eingesetzt. Leider hätten Konservative, Liberale und Sozialdemokraten das nicht unterstützt.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Auch bei Privatjets werden Ausnahmeregeln weiter bestehen bleiben.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Einige reiche Menschen können sich also weiterhin extrem CO2-intensiv fortbewegen, ohne dafür zusätzliche Kosten zu bezahlen,&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt seht ihr, welche Parteien es den (Super-) Reichen erlauben, weiterhin auf unser aller Kosten das Klima des Planeten zu zerstören.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist wirklich zum K.., das gerade die Superreichen, welche es sich schon jetzt leisten könnten, die modernsten, nachhaltigsten und umweltschonensten Technologien einzusetzen, es nicht tun. Haben die gar nix in der Schule gelernt? Denken, die vielleicht sie könnten sich im Notfall einen anderen Planeten kaufen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habt ihr euch mal angeschaut, was Fußballmillionäre so für Autos fahren? Oder wieviele Privatjets die Leute nutzen um sich in Davos zu treffen um über den Klimawandel zu reden? Wieviele Solarzellen sind auf den Schlössern unseres Erbadels? Besitzen die Quandts, Aldis, Schwarz Familien vielleicht Windkraftanlagen oder nutzen private Elektroautos? Nein? Warum nicht? Und über die ganzen (Möchtegern-) Oligarchen und Ölscheichs mit ihren vergoldeten SUVs, Superjachten und Golfplätzen in Wüste habe ich noch nicht einmal geredet? Ich finde es erschreckend, das gerade diese Leute, die aufgrund ihres Reichtums auch eine Vorbildfunktion einnehmen und Influenzer wären, das gerade die uns vorleben, dass man auf den Klimawandel sch&amp;hellip; kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da sie es nicht selbst tun wird es höchste Zeit, dass man sie dazu zwingt. Denn Eigentum verpflichtet auch Verantwortung für unseren Planeten zu übernehmen. Ansonsten muß man solchen Leuten das Vermögen leider wegbesteuern, Wie wäre es mit einer Vermögenssteuer, die umso höher ausfällt, je höher der CO2-Fußabdruck der Person ist?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/jachten-treibhausgase-klima-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/714202d2-4ef8-4538-9334-5e0965d396bd/AAABhpffa5k/AAABibBxqrQ/16x9-1280/yacht-valerie-103.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;eu-emissionshandel-superjachten-bleiben-abgabenfreihttpswwwtagesschaudeinvestigativndrjachten-treibhausgase-klima-101html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/jachten-treibhausgase-klima-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;EU-Emissionshandel: Superjachten bleiben abgabenfrei&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die EU hat sich auf eine Ausweitung des Emissionshandels verständigt. Auch der Schiffsverkehr wird künftig einbezogen. Doch nach NDR-Informationen wird es weiter Ausnahmen geben - unter anderem für große Jachten. Von Christian Baars.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es gibt ja einige Webseiten, ...</title>
      <link>/post/2023-01-10-es-gibt-ja-einige-webseiten/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-01-10-es-gibt-ja-einige-webseiten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gibt ja einige Webseiten, die bieten Wettervorhersagen über 30 Tage an (z.B. Donnerwetter). Leider, leider sagt die Wissenschaft jetzt aber, dass das völliger Humbug ist. Das derzeit beste und sogenannte europäische Vorhersagemodel ECMWF kann das Wetter für maximal 2 Wochen vorhersagen. Das hat man getestet, indem man das Model mehrfach mit minimalen Abweichungen (der bekannte Schmetterlingseffekt) in den Anfangsbedingungen hat simulieren lassen. Nach maximal 2 Wochen waren die Unterschiede zwischen den Simulationsergebnisse so groß, dass keine Korrelation mehr zwischen den Ergebnissen zu finden waren. D.h. über zwei Wochen hinaus kann man keine Vorhersage mit dem Model machen, da ab diesem Zeitpunkt die Ergebnisse zufällig erscheinen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.science.org/content/article/how-far-out-can-we-forecast-weather-scientists-have-new-answer&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.science.org/content/article/how-far-out-can-we-forecast-weather-scientists-have-new-answer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es könnte sogar sein, dass wir in Zukunft auch die zwei Wochen Vorhersagegrenze mit den Modellen nicht erreichen, wenn durch den Klimawandel die Extremereignisse und damit auch die Turbulenzen in der Atmosphäre zunehmen, siehe auch &lt;a href=&#34;https://news.stanford.edu/2021/12/14/warming-makes-weather-less-predictable/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://news.stanford.edu/2021/12/14/warming-makes-weather-less-predictable/&lt;/a&gt;
Kurz gesagt, setzt euer Geld nicht auf 30 Tage Wettervorhersagen. Da könnt ihr auch gleich ins Kasino gehen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.science.org/content/article/how-far-out-can-we-forecast-weather-scientists-have-new-answer&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.science.org/content/article/how-far-out-can-we-forecast-weather-scientists-have-new-answer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na dann, schöne Weihnachten! ...</title>
      <link>/post/2022-12-23-na-dann-schone-weihnachten/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-12-23-na-dann-schone-weihnachten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na dann, schöne Weihnachten!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/12/berlin-letzte-generation-weihnachtsbaum-brandenburger-tor.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.rbb24.de/content/dam/rbb/rbb/rbb24/2022/2022_12/dpa/Aktivsten_kuerzen_We_76377251.jpg.jpg/size=708x398.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
rbb24.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;letzte-generation-kappt-spitze-des-weihnachtsbaums-am-brandenburger-torhttpswwwrbb24depanoramabeitrag202212berlin-letzte-generation-weihnachtsbaum-brandenburger-torhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/12/berlin-letzte-generation-weihnachtsbaum-brandenburger-tor.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&amp;ldquo;Letzte Generation&amp;rdquo; kappt Spitze des Weihnachtsbaums am Brandenburger Tor&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Obwohl Polizisten daneben standen, konnten Klimaaktivisten auf eine Hebebühne steigen und die Spitze des Weihnachtsbaumes am Brandenburger Tor absägen. Drei Personen kamen in Gewahrsam. Der Baum ist nun dunkel.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;&#34;Wir wollen zeigen, dass jeder ...</title>
      <link>/post/2022-12-01-wir-wollen-zeigen-dass-jeder/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-12-01-wir-wollen-zeigen-dass-jeder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;ldquo;Wir wollen zeigen, dass jeder überall etwas für den Klimaschutz tun kann, um die Dominanz riesiger Autos in Städten weltweit zu beenden. Alles, was man braucht, ist ein Flugblatt und eine Linse&amp;rdquo;, sagte Marion Walker, Sprecherin der &amp;ldquo;Tyre Extinguishers&amp;rdquo;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich finde diese Aktion besser und wirkungsvoller als sich irgendwo festzukleben. Denn jede Stunde und jeder Kilometer den diese Monsterautos weniger zurücklegen ist aktiver Klimaschutz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings wäre es lukrativer für die Allgemeinheit, unser Staat würde die SUVs ordentlich besteuern. Ein Auto mit über 200 g CO2/km zahlt derzeit 4 Euro CO2 Steuer. In Worten: vier! (&lt;a href=&#34;https://www.adac.de/news/kfz-steuer-hoeher/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.adac.de/news/kfz-steuer-hoeher/&lt;/a&gt;) Es produziert aber bei 15000km im Jahr 3 Tonnen CO2, welches nach Umweltschutzamt einen Schaden von 180 Euro pro Tonne an unserem Planeten verursacht. D.h. die Steuer sollte nicht 4 Euro, sondern 540 Euro CO2 Steuer betragen. Ich befürworte also eine Erhöhung um mehr als den Faktor 100. Eine entsprechende Erhöhung der Kraftstoffsteuer (180 Euro pro Tonne) würde Benzin um 60 Cent teurer machen. Bei 15000 km Fahrleistung im Jahr und 10l/100km sind das 1500l*0,6 = 900 Euro mehr pro Jahr. Das macht dann schon mal 1440 Euro im Jahr nur an CO2 Steuer. Vielleicht würde dann doch der ein oder andere anfangen zu denken, bevor er einen SUV kauft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und selbstverständlich bin ich auch für Abschaffung der Pendlerpauschale. Warum soll man Leute dazu anreizen, täglich im Stau zu stehen? Ich wäre eher dafür, dass der Weg zur Arbeit bereits als Arbeitszeit zählt. Das würde den Anreiz für eine Firma erhöhen, Leute im Homeoffice arbeiten zu lassen, oder ihnen Wohnungen in der Nähe der Arbeitsstelle zu verschaffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und damit ihr nicht denkt, dass sagt jetzt nur der Großstädter: Ich bin auch dafür die Parkgebühren in der Innenstadt drastisch zu erhöhen und eine Maut für das Fahren in der Innenstadt einzuführen. Eine Stadt sollte ein Platz für Menschen und nicht nur ein Autoparkplatz mit ein paar Häusern dazwischen sein.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/innenpolitik/id_100088946/aktion-gegen-suvs-in-deutschland-klimaaktivisten-lassen-luft-aus-reifen-ab-.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.t-online.de/2022/11/bQeT39G64rEF/0x209:4000x2250/fit-in/1800x0/ein-abbiegender-suv-fahrer-laesst-fussgaenger-auf-einer-duesseldorfer-strassenkreuzung-passieren-hier-blieben-die-wagebn-verschont-unter-anderem-in-bonn-schlugen-die-tyre-extinguishers-zu.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
t-online.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;aktivisten-entwaffnen-hunderte-suvshttpswwwt-onlinedenachrichtendeutschlandinnenpolitikid_100088946aktion-gegen-suvs-in-deutschland-klimaaktivisten-lassen-luft-aus-reifen-ab-html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/innenpolitik/id_100088946/aktion-gegen-suvs-in-deutschland-klimaaktivisten-lassen-luft-aus-reifen-ab-.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Aktivisten &amp;ldquo;entwaffnen&amp;rdquo; Hunderte SUVs&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Deutschland, Frankreich und weltweit: In einer koordinierten Aktion haben Umweltschützer die Luft aus SUV-Reifen gelassen. Knapp 900 Fahrzeuge sind betroffen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;The report showed that the ...</title>
      <link>/post/2022-07-03-the-report-showed-that-the/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-07-03-the-report-showed-that-the/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;The report showed that the companies surveyed would only cut their emissions by about 23% on average by 2030, falling far short of the figure of nearly halving in the next decade that scientists say is needed to limit global heating to 1.5C. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fragt doch mal eure Firma für die ihr arbeitet, ob sie vorhat die CO2-Emissionen bis 2030 zumindest zu halbieren. Und wenn nein, warum nicht?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denn so wie es aussieht reichen die Selbstverpflichtungen bei weitem nicht aus. Die Politik wird hart eingreifen müssen, denn Deutschland als Staat (und viel andere Staaten auch) hat das Pariser Klimaabkommen unterzeichnet und sich dadurch verpflichtet nicht mehr CO2 auszustoßen wie für die 1,5 Gradgrenze zulässig ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Die vollständige Studie gibt es unter &lt;a href=&#34;https://www.newclimate.org/resources/publications/corporate-climate-responsibility-monitor-2022&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.newclimate.org/resources/publications/corporate-climate-responsibility-monitor-2022&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/environment/2022/feb/06/amazon-ikea-nestle-biggest-carbon-net-zero-claims&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.guim.co.uk/img/media/4101e8e6c0a7017b4bb71a38885ce66870a0324a/0_200_3000_1800/master/3000.jpg?width=1200&amp;amp;height=630&amp;amp;quality=85&amp;amp;auto=format&amp;amp;fit=crop&amp;amp;overlay-align=bottom%2Cleft&amp;amp;overlay-width=100p&amp;amp;overlay-base64=L2ltZy9zdGF0aWMvb3ZlcmxheXMvdGctYWdlLTIwMjIucG5n&amp;amp;enable=upscale&amp;amp;s=b022b9f36e0ab08b76194e788f9dfde0&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
theguardian.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;worlds-biggest-firms-failing-over-net-zero-claims-research-suggestshttpswwwtheguardiancomenvironment2022feb06amazon-ikea-nestle-biggest-carbon-net-zero-claims&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/environment/2022/feb/06/amazon-ikea-nestle-biggest-carbon-net-zero-claims&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;World’s biggest firms failing over net-zero claims, research suggests&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Amazon, Ikea, Nestlé and others will fall short of promise to cut carbon by 100%, says NewClimate Institute&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum hat Prof. Quaschning eigentlich ...</title>
      <link>/post/2022-06-21-warum-hat-prof-quaschning-eigentlich/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-06-21-warum-hat-prof-quaschning-eigentlich/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Warum hat Prof. Quaschning eigentlich noch keine eigene Fernsehshow? Seine Videos sollten viel, viel mehr Leute sehen, dann müssten wir nicht soviel Bullshit über die Energiewende und die Klimakrise in den Zeitungen lesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irgendwie erinnert er mich auch sehr an Joachim Bublath, der mit der Knoff-Hoff-Show und Abenteuer Forschung mit die interessantesten Fernsehsendungen meine Kindheit gestaltet hatte. Eine Sendung mit Prof. Quasching unter dem Titel &amp;ldquo;Abenteuer Energiewende&amp;rdquo; wäre doch sicher der Hit. Was meint ihr?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=nFBj7N5VOM8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/nFBj7N5VOM8/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wo-sollen-bloß-all-die-windräder-hinhttpswwwyoutubecomwatchvnfbj7n5vom8&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=nFBj7N5VOM8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wo sollen bloß all die Windräder hin?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vogelschredder, Kahlschlag im Wald, krankmachender Infraschall und permanente Schlagschatten: Viele Menschen haben Sorgen vor dem künftigen Windkraftausbau. &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;70 Prozent aller Heizungen die ...</title>
      <link>/post/2022-06-12-70-prozent-aller-heizungen-die/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-06-12-70-prozent-aller-heizungen-die/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;70 Prozent aller Heizungen die wir 2021 eingebaut haben waren noch Gasheizungen. &amp;hellip; bei solchen Zahlen möchte ich am liebsten mit dem Kopf gegen die Wand hämmern&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;ein Baustopp für neue Gasheizungen ja und Dänemark
hat das schon 2013 beschlossen und wir hätten dem Beispiel sofort folgen sollen dann würde die Karre heute nicht so tief im Dreck stecken&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Das heißt wir müssen möglichst AB SOFORT ZEHNMAL SO VIEL WÄRMEPUMPEN EINBAUEN wie 2021&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Liebe Leute macht eine nie dagewesene Ausbildungsoffensive . Wenn das immer noch nicht reicht müssen wir halt über ein Klimaschutzdienst nachdenken. Als ich jung war mussten wir Wehrdienst machen oder alternativ Zivildienst zum
Wohle der Bevölkerung leisten. Bevor wir die Zukunft unserer Kinder gegen die Wand fahren müssen wir halt mal auch über sowas reden&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Notfalls muss ich halt eine Kreuzfahrtsteuer, eine Porschesteuer
oder sonstwas einführen. Es gibt noch genug Geld in Deutschland dass wir zum Teil für den größten Mist ausgeben nur nicht für den Erhalt der Lebensgrundlagen&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wir [Deutsche] werden erst aktiv wenn wir so richtig tief in fertig verdauten Lebensmitteln sitzen&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prof. Quasching mal wieder in Höchstform! Das Video solltet ihr allen schicken, die noch mit Öl- oder Gas heizen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Ze7DzVinPNU&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Ze7DzVinPNU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Ze7DzVinPNU&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/Ze7DzVinPNU/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;29-raus-mit-allen-gasheizungen-aber-wie--das-ist-eine-gute-frage-podcasthttpswwwyoutubecomwatchvze7dzvinpnu&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Ze7DzVinPNU&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#29 Raus mit allen Gasheizungen! Aber wie? | Das ist eine gute Frage PODCAST&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durch das Verbrennen von Erdgas heizen wir der Klimakrise ein und finanzieren auch noch Russlands Krieg in der Ukraine. Darum brauchen wir möglichst sofort e&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Putins Privatjacht liegt gerade in ...</title>
      <link>/post/2022-02-13-putins-privatjacht-liegt-gerade-in/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-02-13-putins-privatjacht-liegt-gerade-in/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Putins Privatjacht liegt gerade in Hamburg:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rnd.de/politik/putins-privatjacht-liegt-in-hamburg-neben-deutschem-kriegsschiff-LPJKHTIBIBF5HJ7X4E46DIBCRM.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.rnd.de/politik/putins-privatjacht-liegt-in-hamburg-neben-deutschem-kriegsschiff-LPJKHTIBIBF5HJ7X4E46DIBCRM.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.superyachtfan.com/yacht/graceful/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.superyachtfan.com/yacht/graceful/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So wirksam sind die Sanktionen der EU wegen der Annexion der Krim gegen Russland. Kein Wunder, dass die Russen sich über Sanktionsandrohungen keine Sorgen machen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/ausland/russischer-botschafter-zum-konflikt-mit-dem-westen-wir-scheissen-auf-ihre-ganzen-sanktionen-a-4de26456-c10e-4bbb-87f9-ad8bc62b440e&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.spiegel.de/ausland/russischer-botschafter-zum-konflikt-mit-dem-westen-wir-scheissen-auf-ihre-ganzen-sanktionen-a-4de26456-c10e-4bbb-87f9-ad8bc62b440e&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etwas globaler betrachtet zeigt sich für mich, an der ganzen Megalomania der Superyachten und Privatjets (einfach mal ein bisschen unter &lt;a href=&#34;https://www.superyachtfan.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.superyachtfan.com&lt;/a&gt; herumklicken), dass Milliardäre mitnichten ihr vieles Geld sinnvoll investieren. Vom Trickle-Down-Effekt ( &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Trickle-down-Theorie&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Trickle-down-Theorie&lt;/a&gt; ) keine Spur. Stattdessen profitieren einige wenige Firmen (ganz besonders die deutschen Werften Blohm + Voss und Lürssen, siehe &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_l%C3%A4ngsten_Motoryachten&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_l%C3%A4ngsten_Motoryachten&lt;/a&gt;, die natürlich wieder Milliardären gehören, siehe &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCr%C3%9Fen_%28Unternehmerfamilie%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCr%C3%9Fen_(Unternehmerfamilie)&lt;/a&gt; ) von der Fantasielosigkeit der Oligarchen, Scheichs und Milliardäre, die einfach nicht wissen wohin mit ihrem Geld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und was mich daran am meisten nervt, ist, dass diese ganzen Yachten auch noch unglaublich klimaschädlich sind. Wer sich solche Yachten leisten kann, für den sollte es kein Problem sein, auch die umweltfreundlichsten Technologien zu bezahlen. Stattdessen sind das alles Dieselstinker. Keine einzige Yacht mit Wasserstoffantrieb. Und die meisten Segelyachten der Milliardäre sind so heuchlerisch wie Hybrid-SUVs:  ein paar Masten um vom Dieselaggregat im Rumpf abzulenken. Milliardäre sollten Vorbilder sein, was Klimaneutralität angeht, denn wer wenn nicht sie könnten sich die modernste Technologie ohne weiteres leisten. Stattdessen geben sie Geld aus für übergroßes Spielzeug, das in keinster Weise irgendwie zukunftsfähig oder nachhaltig ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wozu brauchen wir eigentlich diese Milliardäre ?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.superyachtfan.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.superyachtfan.com/wp-content/uploads/2020/08/superyachtfan.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
superyachtfan.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;superyachtfan--yacht-owners-directory--superyachts--private-jetshttpswwwsuperyachtfancom&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.superyachtfan.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;SUPERYACHTFAN • Yacht Owners Directory • SuperYachts • Private Jets&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;SuperYacht Fan: All about Superyachts and Luxury Yacht Owners. A super yacht or megayacht is a large and luxurious pleasure vessel. Yacht Owners often also own a private jet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Coronakrise hat uns gezeigt ...</title>
      <link>/post/2021-12-05-die-coronakrise-hat-uns-gezeigt/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-12-05-die-coronakrise-hat-uns-gezeigt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Coronakrise hat uns gezeigt dass man Krisen frühzeitig und entschlossen bekämpfen muss weil sie sonst im Desaster enden. Dazu zählt auch bei den Grünen den Finger in die Wunde zu legen. Fragt Robert Habeck wie er zu der Auffassung kommt dass der Koalitionsvertrag irgendwie dem 1,5 Grad Ziel genügen könnte und macht Olaf Scholz klar dass wir uns von einem Klima Kanzler als der er sich im Wahlkampf verkauft hat mehr erwarten. Und dann fragt bei der FDP nach wie sie die vom Verfassungsgericht geforderte Intertemporale Freiheitssicherung der jungen Generation umsetzen will. Das Gericht hat ganz klar gefordert dass wir uns heute in Bezug auf Klimaschutz nicht alle Freiheiten herausnehmen dürfen, weil wir damit die Freiheit der jungen Generation in einigen Jahren komplett aufs Spiel setzen. Genau bei der von der FDP so hoch gelobten Freiheit geht es offenbar eher um die Freiheit grauer Männer im Porsche als um die junge Generation. Ich bin dieses Freiheitsgerede von der FDP sowieso leid, das hatte ich am Anfang schon ganz klar zum Ausdruck gebracht. Wir sehen doch bei der Coronakrise wie sehr nicht handeln oder rumeiern am Ende unsere Freiheit komplett zerstört.&amp;rdquo; (Volker Quasching, 12/2021)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cu0tf7eGPF8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/cu0tf7eGPF8/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;25-wie-viel-klimaschutz-steckt-im-ampel-koalitionsvertrag--das-ist-eine-gute-frage-podcasthttpswwwyoutubecomwatchvcu0tf7egpf8&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cu0tf7eGPF8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#25 Wie viel Klimaschutz steckt im Ampel-Koalitionsvertrag? | Das ist eine gute Frage PODCAST&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Erstmals regiert in Deutschland eine Ampel-Regierung aus SPD, Grünen und FDP. Die neue Koalition will eine Klimaregierung sein und verspricht das Einschlagen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das ist der größte Skandal ...</title>
      <link>/post/2021-11-17-das-ist-der-grote-skandal/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-11-17-das-ist-der-grote-skandal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ist der größte Skandal in der deutschen Energiepolitik. Seit 2007 gab es keine, wirklich absolut keine Reduktion der CO2-Emissionen aus Braunkohlekraftwerken in Deutschland. Jeder spricht von Energiewende, aber die umweltschädlichsten Kraftwerke in Deutschland werden einfach so weiter betrieben als sei nichts gewesen. Und dabei könnte man durch Abschaltung von nur drei Kraftwerken (Neurath, Niederaußem, Jänischwalde) 81 Millionen Tonnen CO2 im Jahr einsparen! Das ist mehr als die Hälfte der Gesamtemissionen aller Braunkohlekraftwerke von 150 Millionen Tonnen CO2 im Jahr. Und das sind mehr als 10% der Gesamtemissionen Deutschlands im Jahr!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nochmal zum Mitschreiben: Durch das Abschalten von nur drei Braunkohlekraftwerken könnte Deutschland 10% seiner Gesamtemissionen an CO2 einsparen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur zum Vergleich: Deutschland hat 30 Jahre gebraucht um seit 1990 30% an Emissionen einzusparen. Und da haben wir drei Kraftwerke mit denen wir auf einen Schlag unsere Gesamtemissionen um 10% reduzieren könnten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum zur Hölle laufen diese Kraftwerke immer noch?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://energy-charts.info/charts/emissions/chart.htm?l=de&amp;amp;c=DE&amp;amp;year=-1&amp;amp;source=lignite&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://stats.ise.fraunhofer.de/matomo.php?idsite=10&amp;amp;rec=1&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
energy-charts.info&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;energy-chartshttpsenergy-chartsinfochartsemissionscharthtmldecdeyear-1sourcelignite&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://energy-charts.info/charts/emissions/chart.htm?l=de&amp;amp;c=DE&amp;amp;year=-1&amp;amp;source=lignite&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Energy-Charts&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aus einer neuen Studie ergibt ...</title>
      <link>/post/2021-09-20-aus-einer-neuen-studie-ergibt/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-09-20-aus-einer-neuen-studie-ergibt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aus einer neuen Studie ergibt sich, dass einzig und allein Gambia auf dem Weg ist, die Pariser Verträge zu erfüllen. Alle andere Staaten versprechen und tun zu wenig!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deutschland tut aber nicht nur weniger als Gambia, sondern auch weniger als z.B. Costa Rica, Nigeria, Nepal und man höre und staune England/UK. Ja genau, die UK sind dank einer recht hohen CO2-Tax auf einem weit bessere Wege (wenn auch nicht ausreichend) ihre CO2-Emissionen in den Griff zu bekommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die schlimmsten Klimasünder dagegen sind (Schlimmer als China, und das sagt einiges):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Russland&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Saudi Arabien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Iran&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Singapur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thailand&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Warum Sanktionieren wir solche Länder eigentlich nicht? Diese Länder kümmern sich einen Dreck um unseren Planeten. Warum sollte man mit so jemand Geschäfte machen wollen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Klimawandel-Nur-Gambia-auf-dem-Weg-Pariser-Klimaabkommen-ganz-zu-erfuellen-6193660.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.heise.de/news/Klimawandel-Nur-Gambia-auf-dem-Weg-Pariser-Klimaabkommen-ganz-zu-erfuellen-6193660.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://climateactiontracker.org/media/images/CAT_2021-09_RatingsSummary-1-Overall.width-1000.png&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://climateactiontracker.org/media/images/CAT_2021-09_RatingsSummary-1-Overall.width-1000.png&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;climateactiontracker.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cat-2021-09-ratingssummary-1-overallwidth-1000httpsclimateactiontrackerorgmediaimagescat_2021-09_ratingssummary-1-overallwidth-1000png&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://climateactiontracker.org/media/images/CAT_2021-09_RatingsSummary-1-Overall.width-1000.png&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Cat 2021 09 Ratingssummary 1 Overall.Width 1000&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schaut euch das neue Video ...</title>
      <link>/post/2021-09-05-schaut-euch-das-neue-video/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-09-05-schaut-euch-das-neue-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schaut euch das neue Video von Rezo bis zum Ende an. Und dann versteht ihr auch, warum ihr das Video auch euren Eltern und Großeltern zeigen müsst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist &amp;ldquo;Fucking wichtig&amp;rdquo;!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Ljcz4tA101U&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/Ljcz4tA101U/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;zerstörung-teil-2-klima-katastrophehttpswwwyoutubecomwatchvljcz4ta101u&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Ljcz4tA101U&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Zerstörung Teil 2: Klima-Katastrophe&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;► Quellen:https://docs.google.com/document/d/1fPW3gjCALzFiWAOwVemFnw-a5Vp9okILQcZOtyiHzgU/edit?usp=sharing► FOLGT MIRTwitch: &lt;a href=&#34;https://www.twitch.tv/rezoTik&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.twitch.tv/rezoTik&lt;/a&gt; To&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;The revolution won’t happen by ...</title>
      <link>/post/2021-08-29-the-revolution-wont-happen-by/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-29-the-revolution-wont-happen-by/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;The revolution won’t happen by people staying home and being good.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;But the oil companies would like you to think that’s how it works. It turns out that the concept of the “carbon footprint”, that popular measure of personal impact, was the brainchild of an advertising firm working for BP.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der CO2 Fußabdruck ist also nur ein Ablenkungsmanöver der Ölfirmen. Dazu gibt es ein Zitat von Berthold Brecht:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wer die Wahrheit nicht weiß, der ist bloß ein Dummkopf. Aber wer sie weiß und sie eine Lüge nennt, der ist ein Verbrecher.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verbrecher sind sie, alle Öl- und Gasfirmen. Sie kennen die Wahrheit seit 40 Jahren. Und doch lügen und betrügen sie. Man sollte die Verantwortlichen vor den internationalen Gerichtshof stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shell war nur ein Vorgeschmack: &lt;a href=&#34;https://www.deutschlandfunk.de/shell-verliert-klima-prozess-das-urteil-von-den-haag-und.2897.de.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.deutschlandfunk.de/shell-verliert-klima-prozess-das-urteil-von-den-haag-und.2897.de.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot; Ein Gericht in Den Haag entschied, dass Shell seinen Treibhausgasemissionen bis 2030 um netto 45 Prozent gegenüber dem Stand von 2019 reduzieren muss. Niederländische Klimaschützer hatten gegen den Ölkonzern Shell geklagt.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt nur 100 Firmen auf der Welt, welche für 75% der Treibhausgase verantwortlich sind. Es ist daher nicht unrealistisch sie alle anzuklagen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/commentisfree/2021/aug/23/big-oil-coined-carbon-footprints-to-blame-us-for-their-greed-keep-them-on-the-hook&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.guim.co.uk/img/media/83dd4faa58761786a40f8affebe0aabddbfabe03/0_371_5568_3341/master/5568.jpg?width=1200&amp;amp;height=630&amp;amp;quality=85&amp;amp;auto=format&amp;amp;fit=crop&amp;amp;overlay-align=bottom%2Cleft&amp;amp;overlay-width=100p&amp;amp;overlay-base64=L2ltZy9zdGF0aWMvb3ZlcmxheXMvdGctb3BpbmlvbnMtYWdlLTIwMjEucG5n&amp;amp;enable=upscale&amp;amp;s=ded35f045d80289776360f7d7702cccb&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
theguardian.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;big-oil-coined-carbon-footprints-to-blame-us-for-their-greed-keep-them-on-the-hook--rebecca-solnithttpswwwtheguardiancomcommentisfree2021aug23big-oil-coined-carbon-footprints-to-blame-us-for-their-greed-keep-them-on-the-hook&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/commentisfree/2021/aug/23/big-oil-coined-carbon-footprints-to-blame-us-for-their-greed-keep-them-on-the-hook&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Big oil coined ‘carbon footprints’ to blame us for their greed. Keep them on the hook | Rebecca Solnit&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Climate-conscious individual choices are good – but not nearly enough to save the planet. More than personal virtue, we need collective action&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derzeit läuft eine Aktion von ...</title>
      <link>/post/2021-08-26-derzeit-lauft-eine-aktion-von/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-26-derzeit-lauft-eine-aktion-von/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Derzeit läuft eine Aktion von &amp;ldquo;Schwarm For Future&amp;rdquo;. Diese starten in jedem Wahlkreis Petitionen für mehr Klimaschutz. Den Link für die Petition in eigenen Wahlkreis findet man über deren Seite unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/16qawWw9bm-HrR-j30I8gZLCo-4pCdL83gnuzXuaajeI/edit#gid=262009058&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://docs.google.com/spreadsheets/d/16qawWw9bm-HrR-j30I8gZLCo-4pCdL83gnuzXuaajeI/edit#gid=262009058&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe einmal die Petition für meine  Wahlkreis unterzeichnet:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://weact.campact.de/petitions/steglitz-zehlendorf-sagt-s-dem-bundestag-wir-wollen-mehr-klimaschutz&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://weact.campact.de/petitions/steglitz-zehlendorf-sagt-s-dem-bundestag-wir-wollen-mehr-klimaschutz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schaut doch mal, ob in euren Wahlkreisen auch bereits Petitionen gestartet wurden und unterzeichnet sie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: &amp;ldquo;Falls du glaubst, dass du zu klein bist, um etwas zu bewirken, dann versuche mal zu schlafen, wenn eine Mücke im Raum ist.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dalai Lama&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://schwarmforfuture.net/schwarm-wissen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://schwarmforfuture.net/wp-content/uploads/2021/05/Schwarm-Training-mit-Luisa_Screennamen-anonymisiert_2021-05-15.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
schwarmforfuture.net&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;schwarm-wissen--schwarm-for-futurehttpsschwarmforfuturenetschwarm-wissen&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://schwarmforfuture.net/schwarm-wissen/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Schwarm-Wissen | Schwarm For Future&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aus dem PhysikJournal von 1981(!) ...</title>
      <link>/post/2021-08-16-aus-dem-physikjournal-von-1981/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-16-aus-dem-physikjournal-von-1981/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aus dem PhysikJournal von 1981(!) zum Thema Klimawandel durch CO2:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;
Auf  jeden Fall  muß das Problem  ernst genommen  werden:  Es bedroht  die Bevölkerung  der  Erde  als  Ganzes,  es  bedroht die Generation unserer Kinder und Enkel im  Verlauf  des nächsten  Jahrhunderts. Es handelt sich um ein geophysikalisches Experiment großen Stils: Wir verbrennen  in  wenigen  Jahrhunderten  die fossilen  Brennstoffvorräte,  welche  die Photosynthese  in 400 Millionen  Jahren mit Hilfe der Sonnenstrahlung  aufgehäuft hat.
&amp;hellip;
es geht hier  nicht  um  Argumente  fur  einen Wahlkampf  in  der kurzatmigen Zeitskala der Politik,  es geht um  das Schicksal unserer  Kinder  und  Enkel  auf  der ganzen Erde&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Niemand kann sagen, dass Thema sei ganz plötzlich auf der Tagesordnung. Die Wissenschaft warnt seit 40 Jahren!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/epdf/10.1002/phbl.19810370714&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/epdf/10.1002/phbl.19810370714&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>»Die Wissenschaft erlaubt uns nicht, ...</title>
      <link>/post/2021-08-09-die-wissenschaft-erlaubt-uns-nicht/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-09-die-wissenschaft-erlaubt-uns-nicht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;»Die Wissenschaft erlaubt uns nicht, die Welt so zu sehen, wie wir sie gerne hätten«, erklärte Patricia Espinosa, Chefin des Uno-Klimasekretariats. »Sondern sie soll uns zeigen, wie sie wirklich ist.«&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/ipcc-weltklimabericht-1-5-grad-koennte-schneller-eintreten-als-angenommen-a-444d2136-92e4-4feb-bf52-982e2b6c9025&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/ipcc-weltklimabericht-1-5-grad-koennte-schneller-eintreten-als-angenommen-a-444d2136-92e4-4feb-bf52-982e2b6c9025&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/ipcc-weltklimabericht-1-5-grad-koennte-schneller-eintreten-als-angenommen-a-444d2136-92e4-4feb-bf52-982e2b6c9025&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/98d1dfa4-7b51-4b54-80b7-3bab207c5688_w1200_r1.778_fpx49.77_fpy49.99.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;weltklimabericht-kritische-schwelle-der-erderwärmung-könnte-schon-2030-gerissen-werdenhttpswwwspiegeldewissenschaftmenschipcc-weltklimabericht-1-5-grad-koennte-schneller-eintreten-als-angenommen-a-444d2136-92e4-4feb-bf52-982e2b6c9025&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/ipcc-weltklimabericht-1-5-grad-koennte-schneller-eintreten-als-angenommen-a-444d2136-92e4-4feb-bf52-982e2b6c9025&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Weltklimabericht: Kritische Schwelle der Erderwärmung könnte schon 2030 gerissen werden&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In neun Jahren könnte der Anstieg der globalen Mitteltemperatur 1,5 Grad überschreiten, prognostiziert der Weltklimarat – und warnt vor nie erreichten Extremwetterereignissen. Was die neuen Zahlen bedeuten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Weltweit ist die Baubranche für ...</title>
      <link>/post/2021-07-30-weltweit-ist-die-baubranche-fur/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-07-30-weltweit-ist-die-baubranche-fur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Weltweit ist die Baubranche für die meisten CO2-Emissionen verantwortlich.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seltsamerweise wird darüber wenig gesprochen, aber wenn wir die Klimaziele ernst nehmen wollen, dann müssen eigentlich ab sofort sämtliche Neubauten Nullenergiehäuser werden, mit Solarzellen auf dem Dach, Wärmepumpe für die Energieversorgung (oder noch besser (Brennstoffzelle mit grünem Wassserstoff, &lt;a href=&#34;https://www.capital.de/immobilien/klimaschutz-autarkes-wohnen-im-wasserstoff-haus&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.capital.de/immobilien/klimaschutz-autarkes-wohnen-im-wasserstoff-haus&lt;/a&gt;) und natürlich bester Isolierung und am besten als Holzhaus. Und nicht nur das. Natürlich müssen auch alle Bestandsgebäude umgerüstet werden. Ölheizung raus, Solarzellen aufs Dach.
Der Staat sollte bei seinen Gebäuden hier eigentlich Vorreiter sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merkt ihr etwas davon? Wie sehen die Neubauten in eurer Umgebung aus? Wie sehen die staatlichen Neubauten aus z.B. Behördengebäude, Schulen, Turnhallen, Schwimmbäder, Kindergärten, Altersheime usw. ?? Ich sehe noch überhaupt kein Umdenken in den Planungen. Da wird einfach weiter gemacht wie bisher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das stellt auch die Süddeutsche Zeitung fest:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Mehrheit beschäftigt sich nicht ernsthaft mit ökologisch nachhaltigem Bauen, und gerade die ältere Generation hält es für utopisch&amp;rdquo;, sagt Johanna Wörner. Die Berliner Architektin engagiert sich für Architects for Future, weil nichts weniger als &amp;ldquo;eine Revolution notwendig ist&amp;rdquo;
(&lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/kultur/architects-for-future-architektur-klimakrise-1.4701359&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.sueddeutsche.de/kultur/architects-for-future-architektur-klimakrise-1.4701359&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also fragt mal an in euerer Gemeinde oder Stadt, ob bei geplanten Neu- und Umbauten von öffentlichen Gebäuden Solarzellen eingeplant sind. Und wenn ihr schon dabei seit, fragt auch gleich mal, ob das Gebäude eine Glasfaserleitung für den Internetzugang bekommt. Vielleicht macht ihr euch damit bei den Planern nicht beliebt, aber unser Planet braucht das jetzt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jetzt.de/umwelt/architects-for-future-luisa-ropelato-klimaschonend-bauen-bauen-in-der-zukunft&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://caching-production.jetzt.de/attachments/cknhapmyv02he0lx1r38bunnu-architects-for-future-sz.0.0.1200.628.full.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
jetzt.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;im-idealfall-sollte-gar-nicht-neu-gebaut-werdenhttpswwwjetztdeumweltarchitects-for-future-luisa-ropelato-klimaschonend-bauen-bauen-in-der-zukunft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jetzt.de/umwelt/architects-for-future-luisa-ropelato-klimaschonend-bauen-bauen-in-der-zukunft&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;„Im Idealfall sollte gar nicht neu gebaut werden“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Luisa Ropelato von Architects for Future darüber, wie wir alle klimaschonender wohnen können.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na, schaut ihr auch alle ...</title>
      <link>/post/2021-06-27-na-schaut-ihr-auch-alle/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-06-27-na-schaut-ihr-auch-alle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na, schaut ihr auch alle Fußball-EM? Dann habt ihr bestimmt verpasst, dass es in Deutschland zum ersten Mal einen Bürgerrat zum Thema Klima gab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die 160 Teilnehmenden des Bürgerrates sind zufällig ausgewählte Bürgerinnen und Bürger aus ganz Deutschland.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Teilnehmenden des Bürgerrat Klima&amp;hellip;
kommen aus 138 Orten in ganz Deutschland
sind zu 51% weiblich und zu 49% männlich
haben zu 27% einen Migrationshintergrund
halten zu 71% den Klimaschutz für sehr oder eher wichtig
haben zu 18% einen Hauptschulabschluss und zu 48% Abitur
sind zu 12% zwischen 16 und 24 Jahren alt und gehen zu 2% noch zur Schule&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit ist der Bürgerrat auf jeden Fall sehr viel repräsentativer für Deutschland als unser Parlament. Und die Ergebnisse haben es in sich. Zum Beispiel:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das 1,5 Grad Ziel hat oberste Priorität. (Angenommen mit 93%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Staat ist in der Verantwortung, einen Rahmen zur Orientierung für die Energiewende zu setzen. (Angenommen mit 95%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die gesamte Energieversorgung Deutschlands soll bis 2035 zu 70% und bis 2040 zu 90% aus Erneuerbaren Energien gedeckt werden. (Angenommen mit 95%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mindestens zwei Prozent der Gesamtfläche jedes Bundeslandes soll für den Ausbau von Photovoltaik-und Windenergieanlagen bereitgestellt werden. (Angenommen mit 94%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Nutzung von Photovoltaik-Anlagen auf Dachflächen muss ab 2022 schrittweise verpflichtend eingeführt und in Bebauungsplänen festgehalten werden. (Angenommen mit 83%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Kohleausstieg soll vorgezogen und bis 2030 - statt 2038 - umgesetzt werden.  (Angenommen mit 89%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die nächsten 5 Jahre sollen 70% der verfügbaren Finanzmittel für Infrastruktur in den Ausbau von Gleisen und Radverkehr anstatt in den Straßenbau fließen. Die Finanzierung des Ausbaus des Öffentlichen Personennahverkehrs ÖPNV) soll durch den Bund gesichert sein.  (Angenommen mit 82%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zur Stärkung des Radverkehrs muss in den nächsten 5 bis 10 Jahren die Infrastruktur für Fahrräder massiv ausgebaut werden. Dabei soll dem Beispiel der Niederlande gefolgt werden. Dies soll eine Pflichtaufgabe für Bund, Länder und Kommunen sein.  (Angenommen mit 91%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Erstzulassung von Verbrennern soll bis 2027, spätestens 2030 eingestellt werden. (Angenommen mit 79%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Flugticketpreise müssen die wahren Klimakosten abbilden. Die Mehreinnahmen sollen für den Ausbau des Bahnverkehrs oder für eine Rückvergütung pro Kopf genutzt werden. (Angenommen mit 84%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bis 2036 sind alle öffentlichen und behördlichen Gebäude, die baulich geeignet und von der Nutzung relevant sind, (von Bund, Ländern und Kommunen) klimaneutral energetisch saniert und nehmen so eine Vorbildfunktion ein. (Angenommen mit 95%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Regierung soll ein Einbauverbot von Öl- und  Gasheizungen ab 2026 und 2028 erlassen. Zusätzlich soll die Regierung ein Ampelsystem für Heizungen einführen. (Angenommen mit 84%)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der CO2-Preis soll als verbindliches Instrument für die gesamte Wirtschaft und Gesellschaft zur Erreichung des 1,5-Grad-Ziels beitragen. (Angenommen mit 86%)
&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lest euch das mal durch. Eine Partei die diese Ergebnisse in ihr Programm aufnimmt würde ich sofort wählen.  Und wie man sieht, sind diese Maßnahmen gar nicht umstritten. Die meisten wurden mit einer Mehrheit von über 80% beschlossen! Das zeigt mal wieder, wie weit unser Parlament offenbar von der Meinung der Bürger entfernt ist. Es scheint mir eher im Parlament sitzen die 20% denen das Klima am A.. vorbei geht. Aber die große Mehrheit (&amp;gt;80%) der Bürger Deutschlands wünscht sich offenbar eine viel aktivere, schnellere und wirksamere Klimapolitik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://buergerrat-klima.de/content/people/bbk-2021-05-19-10-51-41-480000_lqip.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
buergerrat-klima.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bürgerrat-klimahttpsbuergerrat-klimadewieso-ein-buergerrat-klimadie-ergebnisse&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://buergerrat-klima.de/wieso-ein-buergerrat-klima/die-ergebnisse&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bürgerrat Klima&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good News everyone! Jetzt verstehe ...</title>
      <link>/post/2021-03-16-good-news-everyone-jetzt-verstehe/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-03-16-good-news-everyone-jetzt-verstehe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Good News everyone!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt verstehe ich den Plan unserer Regierung:
Nur noch 30 Jahre Lockdown. Dann ist das Klima gerettet ohne das wir auf umweltfreundliche Technologien umsteigen müssen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/klimaschutz-regierung-erreicht-fast-alle-ziele-fuer-2020-dank-corona-a-abc5b038-9b8f-4bb2-b817-f310e60626f7&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/84899a1c-eaa2-4f9d-8e8e-bf797227322d_w1200_r1.778_fpx46_fpy44.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;klimaschutz-regierung-erreicht-fast-alle-ziele-für-2020--dank-coronahttpswwwspiegeldewirtschaftsozialesklimaschutz-regierung-erreicht-fast-alle-ziele-fuer-2020-dank-corona-a-abc5b038-9b8f-4bb2-b817-f310e60626f7&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/klimaschutz-regierung-erreicht-fast-alle-ziele-fuer-2020-dank-corona-a-abc5b038-9b8f-4bb2-b817-f310e60626f7&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Klimaschutz: Regierung erreicht fast alle Ziele für 2020 – dank Corona&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wer sind Deutschlands Klimasünder? Die Bilanz der Bundesregierung für 2020 fällt zwar gut aus – allerdings ist das vor allem der Pandemie zuzuschreiben. Die Problembereiche bleiben.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good News Everyone! &#34;„Photovoltaik ist ...</title>
      <link>/post/2020-09-22-good-news-everyone-photovoltaik-ist/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-09-22-good-news-everyone-photovoltaik-ist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Good News Everyone!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;„Photovoltaik ist inzwischen wirklich allgegenwärtig und ein weltweites Phänomen“&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wie aus einer Strom-Datensammlung des Fraunhofer-Instituts ISE hervorgeht, war 2019 auch in Deutschland der Zubau an Photovoltaik-Leistung höher als bei jeder anderen Art der Stromerzeugung. Sogar mit weitem Abstand: Neu ans Netz kamen 3,86 Gigawatt Solar-Kapazität, mehr als die rund 2 Gigawatt von Onshore- und Offshore-Windkraft zusammen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Am deutlichsten war dagegen der Rückgang bei deutscher Kernenergie von 1,4 Gigawatt.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/hintergrund/Studie-Solar-Wind-und-Wasser-bei-75-Prozent-der-weltweiten-Strom-Neukapazitaet-4904596.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/9/7/0/4/4/8/babcock_Ranch_Solar-d2f3672fae078127.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;studie-solar-wind-und-wasser-bei-75-prozent-der-weltweiten-strom-neukapazitäthttpswwwheisedehintergrundstudie-solar-wind-und-wasser-bei-75-prozent-der-weltweiten-strom-neukapazitaet-4904596html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/hintergrund/Studie-Solar-Wind-und-Wasser-bei-75-Prozent-der-weltweiten-Strom-Neukapazitaet-4904596.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Studie: Solar, Wind und Wasser bei 75 Prozent der weltweiten Strom-Neukapazität&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Weltweit wird neue Strom-Kapazität inzwischen weit überwiegend mit erneuerbaren Quellen geschaffen – aber ärmere Länder bauen immer noch auch Kohle-Kraftwerke.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;The UK government has pledged ...</title>
      <link>/post/2020-09-20-the-uk-government-has-pledged/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-09-20-the-uk-government-has-pledged/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;The UK government has pledged to close all coal-fired power stations by 2025.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf deutsch:
Die britische Regierung hat sich verpflichtet, alle Kohlekraftwerke bis 2025 zu schließen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025! Nicht 2038 wie unsere liebe deutsche Regierung! Und das Ergebnis der Bemühungen sieht man an der Überschrift des Artikels unten: &amp;ldquo;Die Kohlenstoffemissionen Großbritanniens sind 2017 auf ein Niveau gesunken, das zuletzt 1890 erreicht wurde&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So sieht aktiver Klimaschutz aus.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.carbonbrief.org/analysis-uk-carbon-emissions-in-2017-fell-to-levels-last-seen-in-1890&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.carbonbrief.org/wp-content/uploads/2018/03/E08DRF0-1890-stock-exchange.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
carbonbrief.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;analysis-uk-carbon-emissions-in-2017-fell-to-levels-last-seen-in-1890---carbon-briefhttpswwwcarbonbrieforganalysis-uk-carbon-emissions-in-2017-fell-to-levels-last-seen-in-1890&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.carbonbrief.org/analysis-uk-carbon-emissions-in-2017-fell-to-levels-last-seen-in-1890&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Analysis: UK carbon emissions in 2017 fell to levels last seen in 1890 - Carbon Brief&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Carbon Brief analysis shows the UK’s CO2 emissions from fossil fuels fell by 2.6% in 2017, driven by a 19% decline in coal use.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Bei Studien aus den letzten ...</title>
      <link>/post/2020-08-31-bei-studien-aus-den-letzten/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-08-31-bei-studien-aus-den-letzten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Bei Studien aus den letzten beiden Jahren habe ich mich oft gefragt, was die Autoren geritten hat, dass das Elektroauto so schlecht weggekommen ist.&amp;rdquo; Dabei hatte er eher den Eindruck, die Autoren seien auf einer Mission, den Verbrenner zu retten, kritisiert Krischer - ähnlich dem Versuch im 19. Jahrhundert, die Postkutsche vor der Verdrängung durch die Eisenbahn zu bewahren. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das hat, wie wir aus der Geschichte wissen, ja unglaublich gut geklappt und Postkutschen sind nach wie vor Deutschlands Exportschlager Nummer eins.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/auto/elektroautos-tatsaechlicher-co2-ausstoss-niedriger-als-bisher-angenommen-a-01907849-ede6-4f24-8c3f-89475aadbe69&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/9ddcf228-e7df-4d90-8fbb-9ae22938405f_w1200_r1.778_fpx60.14_fpy55.01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;studie-tatsächlicher-co2-ausstoß-von-elektroautos-deutlich-niedriger-als-bisher-angenommenhttpswwwspiegeldeautoelektroautos-tatsaechlicher-co2-ausstoss-niedriger-als-bisher-angenommen-a-01907849-ede6-4f24-8c3f-89475aadbe69&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/auto/elektroautos-tatsaechlicher-co2-ausstoss-niedriger-als-bisher-angenommen-a-01907849-ede6-4f24-8c3f-89475aadbe69&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Studie: Tatsächlicher CO2-Ausstoß von Elektroautos deutlich niedriger als bisher angenommen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Elektroautos boomen - doch immer wieder werden Zweifel an ihrem Nutzen fürs Klima laut. Eine neue Studie stärkt nun die Befürworter: Ihr zufolge verantworten die Stromer einen viel geringeren CO₂-Ausstoß als bisher angenommen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da die Corona-Quarantäne sich so ...</title>
      <link>/post/2020-04-26-da-die-corona-quarantane-sich-so/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-26-da-die-corona-quarantane-sich-so/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Da die Corona-Quarantäne sich so gut auf Klima und Umwelt auswirkt, wäre es dann nicht gut viele der Maßnahmen zum Schutz des Klimas einfach beizubehalten? Weniger Flugreisen, mehr Homeoffice, mehr Online-Kurse, mehr Remote-Meetings etc. &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehr gespannt bin ich auch, ob sich die Idee eines grünen Wiederaufbaus der Wirtschaft tatsächlich durchsetzen kann. (&lt;a href=&#34;https://taz.de/Gruener-Wiederaufbau-nach-Corona/!5680660/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://taz.de/Gruener-Wiederaufbau-nach-Corona/!5680660/&lt;/a&gt;) Sinnvoll wäre es, denn angesichts des Klimanotstands macht es eigentlich keinen Sinn nach Corona Technologien und Wirtschaftszweige mit Staatsgeldern aufzubauen, die man 10 Jahre später sowieso abschaffen muß, da sie zu klimaschädlich sind. Dabei denkt man an Kennziffern wie Umsatz oder Gewinn in Relation zum CO2-Ausstoß für die Kreditvergabe. Dumm an der Sache ist nur, wenn man die 1,5 Grad Marke des Pariser Abkommens annimmt, das dann kein deutsches Dax-Unternehmen kreditwürdig ist, siehe &lt;a href=&#34;https://www.rnd.de/wirtschaft/klimawandel-dax-unternehmen-erwarmen-die-erde-um-49-grad-JQWVXGCFIVA3FJC4MOUXER5UJY.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.rnd.de/wirtschaft/klimawandel-dax-unternehmen-erwarmen-die-erde-um-49-grad-JQWVXGCFIVA3FJC4MOUXER5UJY.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rnd.de/wirtschaft/klimawandel-dax-unternehmen-erwarmen-die-erde-um-49-grad-JQWVXGCFIVA3FJC4MOUXER5UJY.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.rnd.de/resizer/F5cJjxHTio1OGmQbTK5LYdNZnm0=/1200x675/filters:quality%2870%29/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/TXLGI6MSWFHVDKRFWDLKVZPAXQ.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
rnd.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;klimawandel-dax-unternehmen-erwärmen-die-erde-um-49-gradhttpswwwrnddewirtschaftklimawandel-dax-unternehmen-erwarmen-die-erde-um-49-grad-jqwvxgcfiva3fjc4mouxer5ujyhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rnd.de/wirtschaft/klimawandel-dax-unternehmen-erwarmen-die-erde-um-49-grad-JQWVXGCFIVA3FJC4MOUXER5UJY.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Klimawandel: Dax-Unternehmen erwärmen die Erde um 4,9 Grad&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Den CO₂-Ausstoß eines Unternehmens zu erfassen ist schwer – ihn leicht verständlich darzustellen ist noch schwerer. Ein Frankfurter Start-up setzt auf eine sehr einfache Kennzahl: die X-Grad-Kompatibilität. Die stimmt in vielen Fällen eher pessimistisch.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da will ich eigentlich am ...</title>
      <link>/post/2020-03-04-da-will-ich-eigentlich-am/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-03-04-da-will-ich-eigentlich-am/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Da will ich eigentlich am liebsten gleich ein Elektroauto kaufen. So ein VW e-Up (&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/tests/VW-e-Up-im-Test-Doppelschritt-4664230.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.heise.de/tests/VW-e-Up-im-Test-Doppelschritt-4664230.html&lt;/a&gt;) ist auch schon im bezahlbaren Bereich. Leider gibt es nur ein Problem: Als Mieter habe ich keine Möglichkeit das Auto zuhause laden zu lassen, da es bei uns am Haus natürlich keine Lademöglichkeit gibt. Es gibt zwar ein Gesetzesvorhaben zu dem Thema &amp;ldquo;dass der Mieter vom Vermieter die Erlaubnis zum Einbau von Ladeinfrastruktur verlangen kann und nur eingeschränkte Weigerungsrechte des Vermieters bestehen.&amp;rdquo;
(&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/immobilien/nur-eingeschraenkte-weigerungsrechte-des-vermieters-eigentuemer-sollen-kosten-der-elektromobilitaet-tragen/25201982.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/immobilien/nur-eingeschraenkte-weigerungsrechte-des-vermieters-eigentuemer-sollen-kosten-der-elektromobilitaet-tragen/25201982.html&lt;/a&gt;) . Die Umsetzung soll aber erst bis Ende 2020 geschehen. Ich hoffe mein alter Kia hält solange noch durch.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=WBqNS0nQzPY&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/WBqNS0nQzPY/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;elektroauto-diesel-oder-wasserstoff---womit-stoppen-wir-die-klimakrisehttpswwwyoutubecomwatchvwbqns0nqzpy&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=WBqNS0nQzPY&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Elektroauto, Diesel oder Wasserstoff - Womit stoppen wir die Klimakrise?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Einige behaupten, das Elektroauto mit Batterie sei sogar schlimmer als der Diesel, andere halten das Wasserstoffauto für die beste Lösung. Dieses Video zeigt&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich denke dieses Video des ...</title>
      <link>/post/2020-03-01-ich-denke-dieses-video-des/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-03-01-ich-denke-dieses-video-des/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich denke dieses Video des WWF sollte mehr Views auf YouTube bekommen. Genauer gesagt, sollte es alle Views bekommen! Wenn ihr also etwas für euer Karma tun wollt, dann teilt und liked bitte dieses Video.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0Puv0Pss33M&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/0Puv0Pss33M/maxresdefault.jpg?sqp=-oaymwEmCIAKENAF8quKqQMa8AEB-AH-CYAC0AWKAgwIABABGEUgVShlMA8=&amp;amp;rs=AOn4CLAd6QUAIC_ZfRRgq838zKqxeLofpA&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;how-to-save-our-planethttpswwwyoutubecomwatchv0puv0pss33m&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0Puv0Pss33M&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;How to Save Our Planet&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;It’s simple. Sir David Attenborough explains how humans can take charge of our future and save our planet.What is Our Planet?A Netflix original documentary s&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Exklusiv für die Teilnehmer der ...</title>
      <link>/post/2020-02-23-exklusiv-fur-die-teilnehmer-der/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-02-23-exklusiv-fur-die-teilnehmer-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Exklusiv für die Teilnehmer der Konferenz wurde der neue Film des Regisseurs David Attenborough gezeigt, ein bewegendes Werk über den Zustand des Planeten. Ich sah Leute, die bei der Vorführung weinten. Und ich dachte: Das ist so scheinheilig! Draußen standen 1500 Privatjets, mit denen diese Leute in die Schweizer Berge geflogen waren, und jetzt weinten sie hier drinnen bei einem Film über die Folgen des Klimawandels. Ich hatte das Ganze so satt.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Man spricht über alles Mögliche, aber nicht über das, was man selbst zu einer gerechteren Gesellschaft beitragen könnte. Warum man den eigenen Beschäftigten keine anständigen Löhne bezahlt; warum man Gewinne verschiebt, um weniger Steuern bezahlen zu müssen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Zwischen 1930 und 1970 betrug der amerikanische Spitzensteuersatz im Durchschnitt 82 Prozent. In Davos ist der Computerunternehmer Michael Dell gefragt worden, was er von einem Spitzensteuersatz von 70 Prozent halte. Dell hat geantwortet, man solle ihm ein Land nennen, in dem das funktioniert habe. Die Antwort lautet: Die USA!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Mann hat sowas von recht.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/2019/12/rutger-bregman-wirtschaftsforum-davos-steuergerechtigkeit&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.zeit.de/administratives/sharing/fallback-image/wide__1300x731&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
zeit.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;rutger-bregman-ich-empfand-davos-als-oberflächlich-und-hohlhttpswwwzeitde201912rutger-bregman-wirtschaftsforum-davos-steuergerechtigkeit&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/2019/12/rutger-bregman-wirtschaftsforum-davos-steuergerechtigkeit&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Rutger Bregman: &amp;ldquo;Ich empfand Davos als oberflächlich und hohl&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sein Auftritt vor der Wirtschaftselite in Davos machte Rutger Bregman mit seiner Kritik am Kapitalismus weltweit bekannt. Jetzt träumt er von einer Bewegung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das schreibt die Capital: &#34;Gott ...</title>
      <link>/post/2020-01-31-das-schreibt-die-capital-gott/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-01-31-das-schreibt-die-capital-gott/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das schreibt die Capital:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gott sei Dank ist die Mehrheit der Bevölkerung mittlerweile weiter: Die Technologien sind vorhanden, sie müssen nur zum Einsatz kommen. Es gibt schon heute Praxisbeispiele, dass und wie eine Welt aus 100 Prozent erneuerbarer Energien funktionieren kann. Es gibt auch Modelle und Lösungen, um, die bislang fehlenden ökonomischen Anreize und Rahmenbedingungen zu schaffen, damit die Industrie den Umstieg in eine klimafreundliche Produktion vollzieht. Die Bereitschaft wächst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selbst die großen Energiekonzerne setzen inzwischen voll auf erneuerbare Energien. Sie wissen, dass es in Zukunft eine dezentrale, auf erneuerbaren Energien basierende Strom- und Energieerzeugung geben wird.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.capital.de/wirtschaft-politik/energiewende-mythen-reloaded?article_onepage=true&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://image.capital.de/31031784/t/LK/v1/w1440/r1.7778/-/claudia-kemfert-dpa-58117084-jpg.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
capital.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;energiewende--mythen-reloadedhttpswwwcapitaldewirtschaft-politikenergiewende-mythen-reloadedarticle_onepagetrue&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.capital.de/wirtschaft-politik/energiewende-mythen-reloaded?article_onepage=true&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Energiewende – Mythen reloaded&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Ruf der deutschen Energiewende hat stark gelitten. Nach Ansicht von Claudia Kemfert handelt es sich bei den meisten Argumenten der Gegner um Mythen. Hier räumt sie mit den gängigsten Märchen auf&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;We choose to save the ...</title>
      <link>/post/2020-01-06-we-choose-to-save-the/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-01-06-we-choose-to-save-the/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;We choose to save the climate. Not because it is easy, but because it is hard!  Because that goal will serve to organize and measure the best of our energies and skills, because that challenge is one that we are willing to accept, one we are unwilling to postpone, and one we intend to win.&amp;rdquo;
(John F. Kennedy, president of Denmark 2020)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/daenemark-radikalem-klimaschutz-plan-70-prozent-weniger-bis-2030-13412378.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.fr.de/assets/images/7/647/7647605-629588826-daenemark-klimaziel-klimawandel-2uQIjHSgarfe.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
fr.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;radikaler-klimaschutz-in-dänemark-70-prozent-weniger-co2-bis-2030httpswwwfrdewirtschaftdaenemark-radikalem-klimaschutz-plan-70-prozent-weniger-bis-2030-13412378html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fr.de/wirtschaft/daenemark-radikalem-klimaschutz-plan-70-prozent-weniger-bis-2030-13412378.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Radikaler Klimaschutz in Dänemark: 70 Prozent weniger CO2 bis 2030&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dänemark: Mit Riesenmehrheit hat sich das Parlament in Kopenhagen auf ehrgeizige Klimaziele verpflichtet. Jetzt stehen schmerzhafte Einschnitte an.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viele wurden ja erst durch ...</title>
      <link>/post/2019-12-13-viele-wurden-ja-erst-durch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-12-13-viele-wurden-ja-erst-durch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viele wurden ja erst durch Greta 2018 auf den Klimawandel aufmerksam und tun jetzt so, als hätte man das früher nicht wissen können. Schlaue Journalisten schreiben Verschwörungstheorien, dass der Ölkonzern Exxon bereits 1977 vom Klimawandel wusste, die Erkenntnisse aber unter den Tisch kehrte (&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/news/wie-exxon-den-klimawandel-entdeckte-und-leugnete/1374674%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.spektrum.de/news/wie-exxon-den-klimawandel-entdeckte-und-leugnete/1374674)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber das sind alles nur Ablenkungsmanöver. Die Folgen des Anstiegs von CO2 in der Erdatmosphäre durch die zunehmende Industrialisierung wurden bereits 1896, also vor 120(!) Jahren vom Nobelpreisträger Svante Arrhenius beschrieben:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;On the other hand, any doubling of the percentage of carbon dioxide in the air would raise the temperature of the earth&amp;rsquo;s surface by 4°; and if the carbon dioxide were increased fourfold, the temperature would rise by 8°.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Schwede konnte er der möglichen Erwärmung auch positive Seiten abgewinnen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;By the influence of the increasing percentage of carbonic acid in the atmosphere, we may hope to enjoy ages with more equable and better climates, especially as regards the colder regions of the earth, ages when the earth will bring forth much more abundant crops than at present, for the benefit of rapidly propagating mankind.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber auf jeden Fall sollte niemand so tun, als wäre er vom Klimawandel überrascht worden. Seit 120 Jahren ist die Problematik bekannt. Seit 120 Jahren kehren Regierungen und Firmen das Thema unter den Teppich. Es reicht!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Svante_Arrhenius#Greenhouse_effect&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/6c/Arrhenius2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
en.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;svante-arrhenius---wikipediahttpsenwikipediaorgwikisvante_arrheniusgreenhouse_effect&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Svante_Arrhenius#Greenhouse_effect&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Svante Arrhenius - Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nichts ist faul im Staate ...</title>
      <link>/post/2019-12-11-nichts-ist-faul-im-staate/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-12-11-nichts-ist-faul-im-staate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nichts ist faul im Staate Dänemark.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://taz.de/Daenemark-legt-beim-Klimaschutz-vor/!5644321/?&amp;amp;mc_cid=0acfe3c7af&amp;amp;mc_eid=74729cb665&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://taz.de/picture/3844173/948/35528349-1.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
taz.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dänemark-legt-beim-klimaschutz-vor-so-geht-klimagesetzhttpstazdedaenemark-legt-beim-klimaschutz-vor5644321mc_cid0acfe3c7afmc_eid74729cb665&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://taz.de/Daenemark-legt-beim-Klimaschutz-vor/!5644321/?&amp;amp;mc_cid=0acfe3c7af&amp;amp;mc_eid=74729cb665&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Dänemark legt beim Klimaschutz vor: So geht Klimagesetz&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dänemark will den CO2-Ausstoß bis 2030 um 70 Prozent reduzieren, bis 2050 klimaneutral sein. Und es schafft auch die Rahmenbedingungen dafür&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Jeder Einzelne kann viel tun: ...</title>
      <link>/post/2019-12-01-jeder-einzelne-kann-viel-tun/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-12-01-jeder-einzelne-kann-viel-tun/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jeder Einzelne kann viel tun: Man kann von heute auf morgen beschließen, weniger zu fliegen und stattdessen umweltfreundliche Reiseformen zu nutzen. Oder man kann die Ernährung umstellen, sich ein Elektroauto zulegen oder ein Fahrrad.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wenn ich von acht Tonnen CO2 im Jahr auf sechs herunterkomme, habe ich schon etwas getan. Man kann sich auch mit anderen zusammentun, einen Ortsverband gründen oder sich der Fridays- for-Future-Bewegung anschließen. Politiker wie Angela Merkel wissen um das Problem, aber sie sind gefangen in einem Käfig von Partikularinteressen. Sie brauchen daher die Unterstützung der Zivilgesellschaft. Es muss ein Zeitgeist da sein, auf dem sie surfen können. Zur entsprechenden Welle können wir alle beitragen. In einer Demokratie braucht die Politik die Zivilgesellschaft mehr als umgekehrt.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000111534109/klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebens&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ds.at/Csnm8w/rs:fill:1200:600/plain/2019/11/26/amazonas.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
derstandard.at&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebenshttpswwwderstandardatstory2000111534109klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebens&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000111534109/klimaforscher-schellnhuber-wir-verbrennen-das-buch-des-lebens&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Klimaforscher Schellnhuber: &amp;ldquo;Wir verbrennen das Buch des Lebens&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das aktuelle Dilemma hinsichtlich der Klimakrise besteht darin, dass wir an zwei Fronten das Falsche tun, sagt der deutsche Klimaforscher Hans Joachim Schellnhuber&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Unionsfraktionsvize Carsten Linnemann zum Beispiel ...</title>
      <link>/post/2019-11-29-unionsfraktionsvize-carsten-linnemann-zum-beispiel/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-11-29-unionsfraktionsvize-carsten-linnemann-zum-beispiel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Unionsfraktionsvize Carsten Linnemann zum Beispiel weiß es offenbar besser als die Expertenkommission der Weltbank und andere führende Ökonomen und warnt vor &amp;ldquo;teuren und ineffektiven nationalen Alleingängen&amp;rdquo;.
&amp;hellip;
Solche &amp;ldquo;Alleingänge&amp;rdquo; gibt es in Europa aber schon diverse: Die Schweiz, Liechtenstein, Finnland, Norwegen, Schweden und, ja, Frankreich haben bereits CO2-Steuern.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Langsam steht Deutschland allein da in Europa mit seiner Weigerung eine effektive CO2-Steuer einzuführen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/klimawandel-wir-schuetzen-die-profiteure-der-katastrophe-a-1264618.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/9febca57-0001-0004-0000-000001421122_w1200_r1.778_fpx47.04_fpy54.98.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;klimawandel-wir-schützen-die-profiteure-der-katastrophehttpswwwspiegeldewissenschaftmenschklimawandel-wir-schuetzen-die-profiteure-der-katastrophe-a-1264618html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/klimawandel-wir-schuetzen-die-profiteure-der-katastrophe-a-1264618.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Klimawandel: Wir schützen die Profiteure der Katastrophe&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine CO2-Steuer ist eine einfache und elegante Möglichkeit, effektive Klimapolitik zu machen - mit dem Markt als Mechanismus. Warum also haben ausgerechnet CDU und FDP etwas dagegen?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die Frage, was für ein ...</title>
      <link>/post/2019-11-05-die-frage-was-fur-ein/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-11-05-die-frage-was-fur-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Frage, was für ein Land ein ehrgeiziger und fairer Beitrag ist, steht seit Jahrzehnten im Mittelpunkt der Klimadebatte&amp;rdquo;, sagt Niklas Höhne vom NewClimate Institute in Köln. &amp;ldquo;Aber es spielt eigentlich keine Rolle mehr, welche Perspektive man einnimmt: Die meisten Beiträge der Länder sind in keiner einzigen Perspektive fair. Alle müssen massiv nachlegen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selbst wenn alle vorliegenden nationalen Zusagen eingehalten werden, dürfte es bis 2100 auf einen globalen Temperaturanstieg um 3 bis 4 Grad Celsius hinauslaufen. Das beschlossene Ziel von höchstens plus 1,5 bis 2 Grad würde schon in der Mitte des Jahrhunderts krachend verfehlt.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Greta hat einfach nur Recht.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/wissen/klimawandel-ipcc-klimaschutzplaene-1.4669309&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.4669365/1200x675?v=1613569281&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
sueddeutsche.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;zwei-drittel-aller-klimaschutzpläne-ungenügendhttpswwwsueddeutschedewissenklimawandel-ipcc-klimaschutzplaene-14669309&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sueddeutsche.de/wissen/klimawandel-ipcc-klimaschutzplaene-1.4669309&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Zwei Drittel aller Klimaschutzpläne ungenügend&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Zusagen der Staaten reichen laut einem neuen Report bei weitem nicht aus, um die Erderwärmung auch nur zu bremsen. Mehr als 11 000 Wissenschaftler aus 153 Ländern warnen vor einem &amp;ldquo;Klima-Notfall&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das größte Land der Welt ...</title>
      <link>/post/2019-10-26-das-grote-land-der-welt/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-26-das-grote-land-der-welt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das größte Land der Welt hat Angst vor einem 16jährigen Mädchen. Die Nachkommen der Sieger im großen Vaterländischen Krieg sind echt Angsthasen geworden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich wird durch die Diskussion über ihre Person völlig ausgeblendet, dass alles was sie sagt nur seit Jahrzehnten wissenschaftlich bekannte Fakten sind. Statt die Diskussion über die Fakten und ihre Auswirkungen zu führen wird die Diskussion über eine Person geführt, die diese Fakten öffentlich nennt. Das ist ein übliches Propagandamittel autoritärer Regimes. Passt mal auf, wer in eurer Umgebung Fakten oder wer Personen diskutiert. Dann wisst ihr, wessen Geistes Kind jemand ist.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/greta-thunberg-diskurs-weltklimagipfel&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.dekoder.org/sites/default/files/greta_thunberg_social.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wer-hat-angst-vor-greta-thunberghttpswwwdekoderorgdearticlegreta-thunberg-diskurs-weltklimagipfel&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/greta-thunberg-diskurs-weltklimagipfel&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wer hat Angst vor Greta Thunberg?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Klimaaktivistin Greta Thunberg hat für einen seltenen Konsens in der russischen Gesellschaft gesorgt: Sie hat fast jeden gegen sich aufgebracht, schreibt der Politologe und Historiker Sergej Medwedew auf Republic, und er erklärt, was an der russischen Greta-Kritik so spezifisch ist.  / Quelle: Republic&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;The fashion industry is responsible ...</title>
      <link>/post/2019-10-25-the-fashion-industry-is-responsible/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-25-the-fashion-industry-is-responsible/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;The fashion industry is responsible for 10% of humanity&amp;rsquo;s carbon emissions.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;If the fashion sector continues on its current trajectory, that share of the carbon budget could jump to 26% by 2050&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;In Europe, fashion companies went from an average offering of two collections per year in 2000 to five in 2011. Zara puts out 24 collections per year, while H&amp;amp;M offers between 12 and 16.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Many of those fibers are polyester, a plastic found in an estimated 60% of garments. Producing polyester releases two to three times more carbon emissions than cotton, and polyester does not break down in the ocean.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;(IUCN) estimated that 35% of all microplastics in the ocean came from the laundering of synthetic textiles like polyester.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;the fashion industry is responsible for 20% of all industrial water pollution worldwide&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast Fashion ist ungefähr so gesund für unseren Planeten wie Fast Food für uns. Und Zara und H&amp;amp;M sind wie McDonalds und BurgerKing. Würdet ihr eure Kleidung bei McDonalds kaufen?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.businessinsider.de/fast-fashion-environmental-impact-pollution-emissions-waste-water-2019-10&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.businessinsider.de/fast-fashion-environmental-impact-pollution-emissions-waste-water-2019-10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Ohne die sofortige Einführung von ...</title>
      <link>/post/2019-10-21-ohne-die-sofortige-einfuhrung-von/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-21-ohne-die-sofortige-einfuhrung-von/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ohne die sofortige Einführung von Preismaßnahmen rücke das Ziel, zu dem sich die internationale Staatengemeinschaft in Paris verpflichtete, in unerreichbare Ferne, argumentiert der IWF. Das Übereinkommen sieht vor, dass die Erderwärmung auf maximal zwei Grad Celsius gegenüber vorindustriellen Werten begrenzt werden soll. Um dieses ambitionierte Ziel zu erreichen, müsste die Steuer aus Sicht der Organisation in den kommenden zehn Jahren auf 75 Dollar (nach jetzigem Kurs rund 67 Euro) steigen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn das selbst dem IWF klar geworden ist, der wirklich nicht für fortschrittliches Denken bekannt ist, dann frage ich mich, wieso unsere Regierung nicht wenigstens das umsetzt. Sind die wirklich alle schon dement in der Groko?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000110020995/wieso-wir-ohne-eine-co2-steuer-die-pariser-klimaziele-verfehlen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ds.at/4nVeXA/rs:fill:1200:600/plain/2019/10/17/APAAFPWANG-ZHAO.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
derstandard.at&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;warum-wir-ohne-co2-steuer-die-pariser-klimaziele-verfehlen-werdenhttpswwwderstandardatstory2000110020995wieso-wir-ohne-eine-co2-steuer-die-pariser-klimaziele-verfehlen&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.derstandard.at/story/2000110020995/wieso-wir-ohne-eine-co2-steuer-die-pariser-klimaziele-verfehlen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Warum wir ohne CO2-Steuer die Pariser Klimaziele verfehlen werden&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Internationale Währungsfonds spricht sich für eine globale CO2-Abgabe aus. Bis 2030 soll sie auf 75 Dollar pro Tonne steigen&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Schweden lernen heißt Mut ...</title>
      <link>/post/2019-10-07-von-schweden-lernen-heit-mut/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-07-von-schweden-lernen-heit-mut/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von Schweden lernen heißt Mut lernen. Mut zur Veränderung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Die Klimakosten einer Tonne CO2 werden auf 180 Euro geschätzt (&lt;a href=&#34;https://www.umweltbundesamt.de/presse/pressemitteilungen/hohe-kosten-durch-unterlassenen-umweltschutz%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.umweltbundesamt.de/presse/pressemitteilungen/hohe-kosten-durch-unterlassenen-umweltschutz)&lt;/a&gt;. Somit ist Schwedens Steuer zwar schon hoch, aber immer noch nicht hoch genug.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/ausland/weltspiegel-schweden-cozwei-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/89045d82-5cd5-46ad-8f91-73911add30ee/AAABh3YLLz0/AAABibBxqrQ/16x9-1280/tagesschau-logo-100.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;internationale-nachrichten-aus-aller-welthttpswwwtagesschaudeauslandweltspiegel-schweden-cozwei-101html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/ausland/weltspiegel-schweden-cozwei-101.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Internationale Nachrichten aus aller Welt&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überblick zu Hintergründen, Analysen und Interviews bei tagesschau.de - die erste Adresse für Nachrichten und umfassende Berichte zu aktuellen Themen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selbst wenn alle Wissenschaftler und ...</title>
      <link>/post/2019-10-02-selbst-wenn-alle-wissenschaftler-und/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-02-selbst-wenn-alle-wissenschaftler-und/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Selbst wenn alle Wissenschaftler und alle Vorhersagen über den Klimawandel falsch sind, ist (energetische) Unabhängigkeit für jeden sicher ein anstrebenswertes Ziel. Volker Quasching zeigt, dass man das selbst mit heutiger Technik schon viel in dieser Richtung tun kann.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Li8_Z9LDNpA&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/Li8_Z9LDNpA/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-mitmach-energiewende-macht-euch-unabhängighttpswwwyoutubecomwatchvli8_z9ldnpa&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Li8_Z9LDNpA&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Die Mitmach-Energiewende: Macht Euch unabhängig!&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Immer noch abhängig von fossilem und klimaschädlichen Strom der Energiekonzerne und das obwohl die junge Generation für wirksamen Klimaschutz auf die Straße &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volker Quasching vergleicht hier einmal ...</title>
      <link>/post/2019-10-01-volker-quasching-vergleicht-hier-einmal/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-01-volker-quasching-vergleicht-hier-einmal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Volker Quasching vergleicht hier einmal die deutschen Klimaschutzbemühungen mit denen anderer EU-Länder. Sein Fazit: Das Klimaschutzpaket einen Arschtritt für Fridays for Future.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für einen Professor sind das echt drastische Worte. Leider hat er absolut Recht.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=hnREClvPd2I&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/hnREClvPd2I/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;warum-ist-das-klimaschutzpaket-zum-kotzenhttpswwwyoutubecomwatchvhnreclvpd2i&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=hnREClvPd2I&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Warum ist das Klimaschutzpaket zum Kotzen?&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als das Klimaschutzpaket der Regierung vorgestellt wurde, dachte ich spontan &amp;ldquo;Ich kann gar nicht so viel essen, wie ich jetzt kotzen möchte.&amp;rdquo; Warum mir übel &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In Deutschland demonstrieren Millionen für ...</title>
      <link>/post/2019-09-21-in-deutschland-demonstrieren-millionen-fur/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-09-21-in-deutschland-demonstrieren-millionen-fur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Deutschland demonstrieren Millionen für eine bessere Klimapolitik. In Russland ist es einer!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kann Arshak Makichyan nur bewundern für seinen Mut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/campus/2019-09/klimaschutz-russland-streik-greta-thunberg-aktivismus-angst&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.zeit.de/campus/2019-09/klimaschutz-russland-streik-greta-thunberg-aktivismus-angst&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=cyGmFp3Di7E&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=cyGmFp3Di7E&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/campus/2019-09/klimaschutz-russland-streik-greta-thunberg-aktivismus-angst&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.zeit.de/campus/2019-09/klimaschutz-russland-streik-greta-thunberg-aktivismus-angst-demo/wide__1300x731&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
zeit.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;klimaschutz-die-regierung-hat-angst-vor-einer-ökologischen-revolutionhttpswwwzeitdecampus2019-09klimaschutz-russland-streik-greta-thunberg-aktivismus-angst&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zeit.de/campus/2019-09/klimaschutz-russland-streik-greta-thunberg-aktivismus-angst&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Klimaschutz: &amp;ldquo;Die Regierung hat Angst vor einer ökologischen Revolution&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Erst vor einem halben Jahr hat Arshak Makichyan zum ersten Mal vom Klimawandel gehört. Seitdem streikt er jeden Freitag in Moskau – oft allein.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Zerstörung der CDU - ...</title>
      <link>/post/2019-09-19-die-zerstorung-der-cdu/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-09-19-die-zerstorung-der-cdu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Zerstörung der CDU - Diesmal durch Angela Merkel!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.businessinsider.de/angela-merkel-greta-thunberg-klimaschutz-buch-klimapaket-2019-9&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.businessinsider.de/angela-merkel-greta-thunberg-klimaschutz-buch-klimapaket-2019-9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artensterben und Klimakrise: Das Ende ...</title>
      <link>/post/2019-06-05-artensterben-und-klimakrise-das-ende/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-06-05-artensterben-und-klimakrise-das-ende/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/das-ende-von-ja-aber/1649036&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.spektrum.de/fm/912/f1920x1080/iStock-186020968_MarcelC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
spektrum.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;artensterben-und-klimakrise-das-ende-von-ja-aberhttpswwwspektrumdekolumnedas-ende-von-ja-aber1649036&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.spektrum.de/kolumne/das-ende-von-ja-aber/1649036&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Artensterben und Klimakrise: Das Ende von »Ja, aber«&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Warum die Standardantwort auf Fridays for Future die Jugend erst recht wütend machen sollte&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;However in 2018 the fuel ...</title>
      <link>/post/2019-06-03-however-in-2018-the-fuel/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-06-03-however-in-2018-the-fuel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;However in 2018 the fuel made up just 5% of Britain’s electricity generation, a big decline from about 40% in 2012&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Coal has mainly been replaced by natural gas, which produces less than half the carbon dioxide emissions. Renewable sources with no direct carbon emissions, such as solar and wind power, accounted for 28% of electricity generation in 2018&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;The government last year revealed plans to shut down all coal-fired power stations by 2025, but it has come under pressure to accelerate the transition &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den Engländern ist 2025 für den Kohleausstieg nicht schnell genug! Und wir reden in Deutschland über 2038!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/business/2019/may/31/great-britain-records-two-weeks-of-coal-free-electricity-generation&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.guim.co.uk/img/media/da1cb9b85815101811b58f3b8b6827aaa8590af8/0_92_2097_1258/master/2097.jpg?width=1200&amp;amp;height=630&amp;amp;quality=85&amp;amp;auto=format&amp;amp;fit=crop&amp;amp;overlay-align=bottom%2Cleft&amp;amp;overlay-width=100p&amp;amp;overlay-base64=L2ltZy9zdGF0aWMvb3ZlcmxheXMvdGctYWdlLTIwMTkucG5n&amp;amp;enable=upscale&amp;amp;s=3181e3ce8e15afd7d911e34e144ed0d1&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
theguardian.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;great-britain-records-two-weeks-of-coal-free-electricity-generationhttpswwwtheguardiancombusiness2019may31great-britain-records-two-weeks-of-coal-free-electricity-generation&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/business/2019/may/31/great-britain-records-two-weeks-of-coal-free-electricity-generation&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Great Britain records two weeks of coal-free electricity generation&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;England, Scotland and Wales went for two weeks without coal at 3.12pm on Friday&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schaut euch mal im Video ...</title>
      <link>/post/2019-06-02-schaut-euch-mal-im-video/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-06-02-schaut-euch-mal-im-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schaut euch mal im Video das Gestammele unserer Bundesregierung zur Klimapolitik an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und dann lest mal, was eine Experte dazu schreibt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Um das Pariser Klimaschutzabkommen einzuhalten, müssen die deutschen Kohlendioxidemissionen bis 2035 auf null reduziert werden.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Mit den derzeitigen Reduktionszielen der Deutschen Bundesregierung lässt sich das Pariser Klimaschutzabkommen kaum einhalten.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Da der Ausstieg aus der Kohlenutzung im Vergleich zum Ausstieg aus der Erdöl- und Erdgasnutzung deutlich einfacher ist, sollte er bis 2030 beendet sein.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es wurden vier Photovoltaikarbeitsplätze pro Braunkohlearbeitsplatz in Deutschland abgebaut, viele davon auch in den neuen Bundesländern.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.volker-quaschning.de/artikel/2019-05_Stellungnahme-Kohleausstieg/index.php&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.volker-quaschning.de/artikel/2019-05_Stellungnahme-Kohleausstieg/index.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wieso hört unsere Regierung eigentlich nicht auf die eigenen Experten im Land? Wozu geben wir Geld für die Bildung unserer Bürger zu Experten aus, wenn wir am Ende nicht auf sie hören? Ist das alles der &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Dunning-Kruger-Effekt&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Dunning-Kruger-Effekt&lt;/a&gt; ?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0yFSjrM-_ho&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/0yFSjrM-_ho/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;klimaschutzpolitik-aus-sicht-der-bundesregierunghttpswwwyoutubecomwatchv0yfsjrm-_ho&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0yFSjrM-_ho&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Klimaschutzpolitik aus Sicht der Bundesregierung&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Abonniere den Kanal ► &lt;a href=&#34;http://bit.ly/1A3Gt6EPayPal&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://bit.ly/1A3Gt6EPayPal&lt;/a&gt; ► &lt;a href=&#34;http://www.paypal.me/JungNaivDie&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.paypal.me/JungNaivDie&lt;/a&gt; Bundesregierung hat beim Klimaschutz immer noch nichts verstanden: &amp;ldquo;Es w&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das C-Imperium schlägt zurück und ...</title>
      <link>/post/2019-05-30-das-c-imperium-schlagt-zuruck-und/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-05-30-das-c-imperium-schlagt-zuruck-und/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das C-Imperium schlägt zurück und versucht Rezo zu widerlegen. Leider geht das ziemlich nach hinten los. Bereits mehrere Artikel weisen darauf hin, das Rezo einfach Recht hat. Und alles andere ist FakeNews:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bildblog.de/110891/cdu-und-faz-widersprechen-rezo-mit-falschen-fakten/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://bildblog.de/110891/cdu-und-faz-widersprechen-rezo-mit-falschen-fakten/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.volker-quaschning.de/artikel/2019-05_Stellungnahme-CDU/index.php&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.volker-quaschning.de/artikel/2019-05_Stellungnahme-CDU/index.php&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://scilogs.spektrum.de/klimalounge/das-rezo-video-im-faktencheck/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://scilogs.spektrum.de/klimalounge/das-rezo-video-im-faktencheck/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/wissen/tu-praesident-unterstuetzt-video-des-youtubers-rezo-zitiert-sauberer-als-so-mancher-bundesminister/24383156.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesspiegel.de/wissen/tu-praesident-unterstuetzt-video-des-youtubers-rezo-zitiert-sauberer-als-so-mancher-bundesminister/24383156.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer Rezo anzweifelt macht sich so lächerlich, wie jemand der Versucht Fakten wie &amp;ldquo;Die Erde ist rund&amp;rdquo; zu widerlegen. Selbst die Ewiggestrigen von der A-Partei fangen an umzudenken:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/politik/wahl/Europawahl/beitraege/afd-kurswechsel-klimapolitik-junge-alternative-berlin.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.rbb24.de/politik/wahl/Europawahl/beitraege/afd-kurswechsel-klimapolitik-junge-alternative-berlin.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich kann daher jedem nur empfehlen sich mit Rezos Wahrheiten abzufinden und entsprechend zu handeln.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;bildblog.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;[&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;	CDU und “FAZ” widersprechen Rezo mit falschen Fakten — BILDblog	](https://bildblog.de/110891/cdu-und-faz-widersprechen-rezo-mit-falschen-fakten/)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ein Watchblog für deutsche Medien&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;VW war auch der offizielle ...</title>
      <link>/post/2019-04-03-vw-war-auch-der-offizielle/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-04-03-vw-war-auch-der-offizielle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;VW war auch der offizielle Sponsor der Veranstaltung.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Heuchelei ist unerträglich. Sie hätten auch ein Elektroauto verschenken können. Aber nein, es muss ein Diesel sein.
Greta sollte die Ehrung zurückgeben. Der Veranstalter sollte sich nicht mit Greta schmücken dürfen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.merkur.de/politik/goldenen-kamera-greta-thunberg-wird-geehrt-dann-folgt-ein-fremdschaem-moment-zr-12048885.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.merkur.de/assets/images/1/213/1213056-1638885658-preisverleihung-goldenen-kamera-2Ajs2e9w6Mfe.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
merkur.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;goldene-kamera-fremdscham-moment-nach-ehrung-von-greta-thunberghttpswwwmerkurdepolitikgoldenen-kamera-greta-thunberg-wird-geehrt-dann-folgt-ein-fremdschaem-moment-zr-12048885html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.merkur.de/politik/goldenen-kamera-greta-thunberg-wird-geehrt-dann-folgt-ein-fremdschaem-moment-zr-12048885.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;„Goldene Kamera“: Fremdscham-Moment nach Ehrung von Greta Thunberg&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bei der Goldenen Kamera wurde Greta Thunberg für ihren Einsatz für den Klimaschutz geehrt. Kurz darauf erhielt eine Nachwuchsschauspielerin einen SUV als Geschenk.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und wo wir gerade beim ...</title>
      <link>/post/2019-04-03-und-wo-wir-gerade-beim/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-04-03-und-wo-wir-gerade-beim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Und wo wir gerade beim Thema Klimawandel sind:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=dGow4VDa6V0&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/dGow4VDa6V0/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;argumente-für-eine-sofortige-radikale-klimaschutzpolitik-scientists4futurehttpswwwyoutubecomwatchvdgow4vda6v0&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=dGow4VDa6V0&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Argumente für eine sofortige, radikale Klimaschutzpolitik #Scientists4Future&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Abonniere den Kanal ► &lt;a href=&#34;http://bit.ly/1A3Gt6EPayPal&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://bit.ly/1A3Gt6EPayPal&lt;/a&gt; ► &lt;a href=&#34;http://www.paypal.me/JungNaivSchaut&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.paypal.me/JungNaivSchaut&lt;/a&gt; hin, hört zu, hier sind die 5 wichtigsten Minuten der Woche: Ein Repo&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Wir brauchen keine Hoffnung, wir ...</title>
      <link>/post/2019-03-26-wir-brauchen-keine-hoffnung-wir/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-03-26-wir-brauchen-keine-hoffnung-wir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Wir brauchen keine Hoffnung, wir brauchen Taten!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und ich denke, wir wir brauchen mehr Leute mit Asperger wie Greta!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zdf.de/nachrichten/heute/greta-thunberg-interview-auslandsjournal-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.zdf.de/nachrichten/heute/greta-thunberg-interview-auslandsjournal-100.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Meinung der Profis</title>
      <link>/post/2019-03-17-die-meinung-der-profis/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 21:56:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-03-17-die-meinung-der-profis/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;Ein gewisser Herr L. von der F-Partei in Deutschland ist der Meinung das Schüler nicht für Klimaschutz demonstrieren sollten, denn sie würden die Zusammenhänge nicht verstehen. Das sei eine Sache für Profis:&lt;br /&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/schuelerdemos-fuer-klimaschutz-das-ist-eine-sache-fuer-profis-16081172.html&#34;&gt;https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/schuelerdemos-fuer-klimaschutz-das-ist-eine-sache-fuer-profis-16081172.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Nun, zufällig haben Profis zu diesem Thema einen Artikel im Physik-Journal (03/2019) der deutschen physikalischen Gesellschaft (DPG) veröffentlicht:&lt;br /&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pro-physik.de/physik-journal/ist-die-energiewende-noch-zu-retten&#34;&gt;https://www.pro-physik.de/physik-journal/ist-die-energiewende-noch-zu-retten&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Der Artikel ist leider nicht öffentlich und nur für Mitglieder der DPG abrufbar. Aber ich finde die Ergebnisse sollten der Öffentlichkeit nicht vorenthalten werden und daher zitiere ich hier mal ausführlich.&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Erstmal zur Erinnerung die Ziele der deutschen Energiewende (&lt;a href=&#34;https://www.bmu.de/fileadmin/Daten_BMU/Download_PDF/Klimaschutz/klimaschutz_in_zahlen_klimaziele_bf.pdf&#34;&gt;Bundesumweltministerium: Klimaschutz in Zahlen&lt;/a&gt;):&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;li&gt;Reduktion der Treibhausgase bei Aufrechterhaltung der Versorgungssicherheit: bis 2020 um 40%, bis 2030 um 55%, bis 2040 um 70% und bis 2050 um 80 bis 95% (bezogen auf 1990).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reduktion des Primärenergieverbrauchs um 50% bis 2050 (bezogen auf 2008)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reduktion des Energieverbrauchs im Transportbereich um 40% bis 2050 (bezogen auf 2010)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Reduktion des Elektrizitätsverbrauchs um 25% bis 2050 (bezogen auf 2010)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Anteil der erneuerbaren Energien am Gesamtstromverbrauch: 2020: 35%, 2030: 50%, 2040: 65%, 2050: 80%&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Anteil der erneuerbaren Energien am Bruttoendenergieverbrauch: 2020: 18%, 2030: 30%, 2040: 45%, 2050: 60%&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Stufenweise Abschaltung aller Kernkraftwerke bis 2023&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Hier nun die Zitate aus dem genannten Artikel:&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Aller Voraussicht nach werden die Nahziele für 2020 - also eine Reduktion der Treibhausgase um 40 Prozent - deutlich verfehlt.&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Nur ein substanzieller Umbau des Gesamtsystems lässt es machbar erscheinen, die Klimaziele ohne Abstriche bei der Versorgungssicherheit zu erfüllen.&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;So bleiben Windkraft und Photovoltaik als prinzipiell beliebig ausbaubare erneuerbare Energien. In der Tat zeigen die Rechnungen, dass der massive Ausbau dieser beiden Quellen es ermöglichen kann, die Emissionen um 85% zu reduzieren.&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Beispiel Verkehr: Beim Individualverkehr vor allem in Ballungsräumen werden wir zügig auf Elektro- bzw. Hybridfahrzeuge umsteigen müssen... Statt jährlich 60000 neu zugelassenen Elektroautos bräuchten wir 1 bis 1,5 Millionen.&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Wenn wir sofort starten, kostet der Umbau für das Ziel einer 85-prozentigen Reduktion etwa 2 Billionen Euro... Auf das Jahr umgerechnet ... sind es 60 Milliarden Euro bzw. zwei Prozent des Bruttosozialprodukts.&lt;/blockquote&gt;Dies ist eine sehr interessante Zahl, entspricht sie doch etwa dem, was wir derzeit für unser Militär ausgeben. Würden wir also die Bundeswehr komplett abschaffen, wäre die Energiewende ohne weitere Kosten für die Gesellschaft machbar. Klima oder Krieg, das ist hier die Frage!&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;b&gt;Reichen die derzeitigen Maßnahmen aus? Die Antwort ist eindeutig nein.&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Über die sinnvollste Abhilfe sind sich derzeit die meisten Fachleute [Profis!] einig: ein einheitlicher Preis auf alle CO2-Emissionen. ... Das ist nicht wirklich neu. CO2-Mindestpreise wurden bereits vor einiger Zeit und mit Erfolg unter anderem in Großbritannien und Schweden eingeführt. Nach Einführung ... sank die Stromerzeugung aus Kohle innerhalb von fünf Jahren von 150TWh auf 30TWh. Das vereinige Königreich avancierte dadurch von Platz 20 auf Platz 7 unter den 33 reichsten Nationen bezüglich C02-Emissionen bei der Stromerzeugung.&amp;nbsp;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Unsere Untersuchungen zeigen eindeutig, dass wir den Umbau unseres Energiesystems deutlich beschleunigen müssen... Dabei vergeuden wir wertvolle Zeit ... Zeit, die wir eigentlich nicht mehr haben.&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;Dem ist nichts hinzuzufügen. Die Schüler haben also absolut recht mit ihren Demos für mehr Klimaschutz. Ich denke Herr L. sollte in Zukunft das Politikerspielen vielleicht besser Profis überlassen. Jeder Schüler kennt die Zusammenhänge besser als er und seine F-Partei.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein gewisser Herr L. von ...</title>
      <link>/post/2019-03-17-ein-gewisser-herr-l-von/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-03-17-ein-gewisser-herr-l-von/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein gewisser Herr L. von der F-Partei in Deutschland ist der Meinung das Schüler nicht für Klimaschutz demonstrieren sollten, denn sie würden die Zusammenhänge nicht verstehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun, zufällig haben Profis zu diesem Thema einen Artikel im Physik-Journal (03/2019) der deutschen physikalischen Gesellschaft (DPG) veröffentlicht und ich habe einige Zitate aus diesem Artikel mal für euch zusammengefasst, damit ihr wisst, was die Profis so darüber denken.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;asmaier.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-meinung-der-profishttpsasmaierblogspotcom201903die-meinung-der-profishtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://asmaier.blogspot.com/2019/03/die-meinung-der-profis.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Die Meinung der Profis&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein gewisser Herr L. von der F-Partei in Deutschland ist der Meinung das Schüler nicht für Klimaschutz demonstrieren sollten, denn sie würd&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Gaskraftwerke erzeugen im Vergleich zu ...</title>
      <link>/post/2018-07-29-gaskraftwerke-erzeugen-im-vergleich-zu/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-07-29-gaskraftwerke-erzeugen-im-vergleich-zu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gaskraftwerke erzeugen im Vergleich zu Braunkohle mindestens 70 Prozent weniger CO2 pro Kilowattstunde (kWh)&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Das CO2-Minderungspotenzial durch den Verzicht auf Stromexport und den vorrangigen Ersatz des Braunkohlestroms durch Gas und Steinkohle liegt nach Burgers Überschlagsrechnung bei über 110 Millionen Tonnen CO2 im Jahr.
Dies entspricht einer Minderung von über 12 Prozent der deutschen Treibhausgasemissionen. Würde der Strom so produziert, hätte Deutschland ein Großteil seiner gesetzten Klimaziele schon erreicht und enspricht einer CO2-Minderung um 36 Prozent im Vergleich zu 1990.
Deutschland hat international angekündigt und versprochen, seine Emissionen bis 2020 um 40 Prozent zu reduzieren.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Googelt mal welche Parteien Pro-Braunkohle und welche Contra-Braunkohle sind!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dw.com/de/warum-nutzt-deutschland-seine-gaskraftwerke-nicht-kohlekraft-strommarkt-klimaziele-co2-preis/a-41892504&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://static.dw.com/image/40266939_6.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dw.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kohlestrom-statt-gasstrom--dw--22122017httpswwwdwcomdewarum-nutzt-deutschland-seine-gaskraftwerke-nicht-kohlekraft-strommarkt-klimaziele-co2-preisa-41892504&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dw.com/de/warum-nutzt-deutschland-seine-gaskraftwerke-nicht-kohlekraft-strommarkt-klimaziele-co2-preis/a-41892504&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Kohlestrom statt Gasstrom – DW – 22.12.2017&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In Deutschland gibt es reichlich Braunkohlestrom, daher wird viel ins Ausland exportiert. Klimaverträglichere Gaskraftwerke aber stehen still, und Deutschland gefährdet so seine Klimaziele. Was läuft schief?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schmutz verhindert Niederschlag</title>
      <link>/post/2010-04-26-wetter-schmutz-verhindert-niederschlag/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 22:47:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2010-04-26-wetter-schmutz-verhindert-niederschlag/</guid>
      <description>
&lt;div&gt;Ist die jetzige bereits mehrere Wochen anhaltende Schoenwetterperiode vielleicht auf den Vulkanausbruch zurueckzufuehren? Nach dem Artikel&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wissenschaft-online.de/artikel/1030047&amp;amp;_z=859070&#34;&gt;Wetter: Schmutz verhindert Niederschlag - spektrumdirekt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wissenschaft-online.de/artikel/1030047&amp;amp;_z=859070&#34;&gt;&lt;/a&gt;koennte es zumindest so sein. Auch in dem Artikel&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tr/artikel/Das-Geoengineering-Gambit-940992.html&#34;&gt;Technology Review | 26.02.10 | Das Geoengineering-Gambit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;werden geringe Niederschlaege mit einem Vulkanausbruch in Verbindung gebracht:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote&gt;&#34;Das Jahr nach Pinatubo hatte die geringsten Niederschläge seit Beginn der Aufzeichnungen, sogar noch um 50 Prozent niedriger als das bisherige Jahresminimum&#34;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;Allerdings wird im selben Artikel auch gesagt:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote&gt;&#34;Wir wissen, dass der Pinatubo-Ausbruch die Erde abgekühlt hat ...&#34;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Demnach koennte uns also eine kuehlere und trockenere Wetterperiode bevorstehen. Allerdings gelten obige Aussagen natuerlich immer nur im Durchschnitt. Oertlich begrenzt kann es sogar heisser sein oder mehr regnen. Wo diese Orte allerdings liegen, kann bisher kein Klimamodell wirklich vorhersagen. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
