<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>umweltverschmutzung | Astromaier</title>
    <link>/tag/umweltverschmutzung/</link>
      <atom:link href="/tag/umweltverschmutzung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>umweltverschmutzung</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>umweltverschmutzung</title>
      <link>/tag/umweltverschmutzung/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>&#34;Bisher waren diese Testergebnisse der ...</title>
      <link>/post/2019-10-20-bisher-waren-diese-testergebnisse-der/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-10-20-bisher-waren-diese-testergebnisse-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Bisher waren diese Testergebnisse der Öffentlichkeit unbekannt. Nicht einmal der Verkehrsausschuss im Deutschen Bundestag kennt die Ergebnisse. &amp;ldquo;Nach wie vor verweigern Verkehrsminister Scheuer und sein Kraftfahrt-Bundesamt eine transparente Aufklärung des Abgasskandals. Die Abgastests des Kraftfahrt-Bundesamtes gleichen einem Geheimmanöver&amp;rdquo;, sagt der grüne Bundestagsabgeordnete Stephan Kühn dem rbb. &amp;ldquo;Vor mehr als zwei Jahren hat das Ministerium den letzten Zwischenbericht seiner Untersuchungskommission vorgelegt, seitdem herrscht Funkstille.&amp;rdquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lange musste der rbb um die Veröffentlichung der Messergebnisse kämpfen. Im April 2018 stellte der rbb die erste Informationsfreiheitsanfrage über das Onlineportal &amp;ldquo;Frag den Staat&amp;rdquo; [fragdenstaat.de] an das Kraftfahrt-Bundesamt. Erst nach Antrag auf Erlass einer einstweiligen Anordnung übergab die Behörde einen USB-Stick voller Daten. Diese sind jedoch weitgehend unlesbar: Die Rohdaten der Tests wurden in PDF-Dokumenten mit Tausenden A4-Seiten abgespeichert, die Tabellenköpfe wurden abgeschnitten und sind daher unlesbar.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer Daten als PDF weitergibt, macht klar, dass er an Transparenz nicht interessiert ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich denke Scheuer und das KBA haben sich mit ihrer Blockadepolitik die Arbeitslosigkeit redlich verdient. Scheuer gehört gefeuert, und die Lobbybehörde KBA geschlossen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ach ja, und wer heute noch SUV fährt sollte sich überlegen, wie er die 10fache Überschreitung von Luftschadstoff-Grenzwerten rechtfertigen möchte.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2019/10/abgase-dieselskandal-nox-messung-kraftfahrtbundesamt-autos-schmutzig.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2019/10/abgase-dieselskandal-nox-messung-kraftfahrtbundesamt-autos-schmutzig.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Welches Verhängnis für Russland darin ...</title>
      <link>/post/2019-09-24-welches-verhangnis-fur-russland-darin/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-09-24-welches-verhangnis-fur-russland-darin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Welches Verhängnis für Russland darin lag, sich zum „Öl-Junkie“ zu entwickeln, erkannte man sogar in der Erdölbranche. Der Entdecker des sibirischen Öls Salman Farmanow sowie der ehemalige Erdölindustrie-Minister und stellvertretende Vorsitzende des sowjetischen Ministerrats Nikolaj Baibakow hatten in den 1980er Jahren nachdrücklich davor gewarnt, dass eine Wirtschaft, die sich auf den Ölhandel gründet, das Land in die technologische Abhängigkeit führen werde. Doch um diese Gefahr abzuwenden, war es bereits zu spät, wie die folgende Entwicklung zeigte. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und das ist nicht alles. Die Umweltschäden in Sibirien sind enorm. Denkt daran, wenn ihr das nächste mal bei Total tankt. Die haben ihr Öl nämlich aus Sibirien: &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96lkatastrophe_in_Westsibirien&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96lkatastrophe_in_Westsibirien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/erneuerbare-energien-sowjetunion-erdoel&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://www.dekoder.org/sites/default/files/energy_social2.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vom-ökostrom-vorreiter-zum-erdöl-junkiehttpswwwdekoderorgdearticleerneuerbare-energien-sowjetunion-erdoel&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/erneuerbare-energien-sowjetunion-erdoel&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Vom Ökostrom-Vorreiter zum Erdöl-Junkie&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Elektroautos, Windkraft und Solaranlagen made in USSR: Warum die Sowjetunion lange Zeit Vorreiter in der Entwicklung erneuerbarer Energie war – und wie schließlich das Öl alles kaputt machte. Zum globalen Friday for Future ein Rückblick von Konstantin Ranks. / Quelle: Republic&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich bin gerade auf diesen ...</title>
      <link>/post/2019-07-17-ich-bin-gerade-auf-diesen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-07-17-ich-bin-gerade-auf-diesen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich bin gerade auf diesen Wikipediaartikel gestoßen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Um weitere Ölquellen zu finden, wurden zwischen 1978 und 1985 fünf nukleare(!) Sprengungen durchgeführt, um das Gestein seismisch zu kartieren. Dabei gelangte radioaktiv verseuchtes Material in den Fluss Jugan und sein Umland. Durch die laufende Kontamination mit Erdöl waren 1989 bereits 28 größere Flüsse und 100 kleinere Gewässer biologisch tot und der Fischfang auf dem Fluss Ob musste eingestellt werden. Von 1984 bis 1990 gelangten allein im Wohngebiet der Chanten und Mansen etwa 100 Millionen Tonnen Öl in die Ökosysteme.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Auch nach dem Zusammenbruch der Sowjetunion verbesserte sich die Situation nicht: Die Pipelines sind in einem sehr schlechten Zustand und werden nicht ausreichend gewartet und repariert. Etwa 3–7 Prozent der Importmenge, die die Firma TotalFinaElf für ihre Raffinerie in Leuna bezieht, gehen auf dem Weg durch Lecks verloren. Das entspricht jährlich rund 300.000 bis 700.000 Tonnen Erdöl. Bezogen auf die gesamte westsibirische Ölförderung gehen 8–10 Prozent bei der Förderung verloren.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Etwa 50 Prozent der befischten Flüsse in der Region sind ölverseucht&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Neben der originären Zuständigkeit des russischen Staates sieht Greenpeace auch die Ölkonzerne TotalFinaElf Deutschland GmbH und die Schweizer Elf-Trading in der Verantwortung, da sie das Öl über die Druschba-Pipeline direkt beziehen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das nur als Antwort darauf, falls irgendso ein Schlauberger den Lithium-Abbau für Elektrofahrzeuge als umweltschädlich kritisieren möchte. Der Ölabbau ist wie man sieht vollkommen harmlos für Mensch und Tier.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96lkatastrophe_in_Westsibirien&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ec/RUS_oilmap.gif&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
de.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ölkatastrophe-in-westsibirien--wikipediahttpsdewikipediaorgwikic396lkatastrophe_in_westsibirien&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96lkatastrophe_in_Westsibirien&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ölkatastrophe in Westsibirien – Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
