<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>computerhardware | Das Blog</title>
    <link>/tag/computerhardware/</link>
      <atom:link href="/tag/computerhardware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>computerhardware</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>computerhardware</title>
      <link>/tag/computerhardware/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Ein paar Tech-Bubbles sind gerade ...</title>
      <link>/post/2018-12-03-ein-paar-tech-bubbles-sind-gerade/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-12-03-ein-paar-tech-bubbles-sind-gerade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein paar Tech-Bubbles sind gerade am Platzen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blockchain:
&lt;a href=&#34;https://www.theregister.co.uk/2018/11/30/blockchain_study_finds_0_per_cent_success_rate/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.theregister.co.uk/2018/11/30/blockchain_study_finds_0_per_cent_success_rate/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quantum Computing:
&lt;a href=&#34;https://spectrum.ieee.org/computing/hardware/the-case-against-quantum-computing&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://spectrum.ieee.org/computing/hardware/the-case-against-quantum-computing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reproducible AI:
&lt;a href=&#34;https://www.sciencemag.org/news/2018/02/missing-data-hinder-replication-artificial-intelligence-studies&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.sciencemag.org/news/2018/02/missing-data-hinder-replication-artificial-intelligence-studies&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.theregister.co.uk/2018/11/30/blockchain_study_finds_0_per_cent_success_rate/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.theregister.co.uk/2018/11/30/blockchain_study_finds_0_per_cent_success_rate/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actually I would like to ...</title>
      <link>/post/2018-03-30-actually-i-would-like-to/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-03-30-actually-i-would-like-to/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Actually I would like to live in this alternate universe.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://arstechnica.com/gadgets/2017/05/the-a-eon-amiga-x5000-reviewed-the-beloved-amiga-meets-2017/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.arstechnica.net/wp-content/uploads/2017/05/workbench-41-760x380.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
arstechnica.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;the-a-eon-amiga-x5000-an-alternate-universe-where-the-amiga-platform-never-diedhttpsarstechnicacomgadgets201705the-a-eon-amiga-x5000-reviewed-the-beloved-amiga-meets-2017&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://arstechnica.com/gadgets/2017/05/the-a-eon-amiga-x5000-reviewed-the-beloved-amiga-meets-2017/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The A-EON Amiga X5000: An alternate universe where the Amiga platform never died&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A new Amiga computer emerges that is both modern and an Amiga.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein kleiner bescheidener Weihnachtswunsch! ;-) ...</title>
      <link>/post/2017-12-17-mein-kleiner-bescheidener-weihnachtswunsch/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-12-17-mein-kleiner-bescheidener-weihnachtswunsch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mein kleiner bescheidener Weihnachtswunsch! ;-)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=J4JRe2uxxn8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.ytimg.com/vi/J4JRe2uxxn8/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
youtube.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;der-supercomputer---imac-pro-reviewhttpswwwyoutubecomwatchvj4jre2uxxn8&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=J4JRe2uxxn8&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Der SUPERCOMPUTER - iMac Pro Review&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;8K. Mein neuer Lover. Warum? WEIL ES MIT DEM IMAC PRO GEHT! HEILIGE SCHEISSE YAY!► Danke an Annika: &lt;a href=&#34;http://youtube.com/annikazion&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://youtube.com/annikazion&lt;/a&gt;► Twitter: @alextv► Instagra&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufkleber auf den neuen Computern ...</title>
      <link>/post/2015-07-09-aufkleber-auf-den-neuen-computern/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-07-09-aufkleber-auf-den-neuen-computern/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aufkleber auf den neuen Computern des Bundestages&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://lh3.googleusercontent.com/proxy/xdBvuSmpOItrPTkU77r4ZIfsyAOmy8942Ypd0cCiudxF0fE6-nS22EccZ_2GjT5QZ0I5ycLRXW4qBJIUBYHB8722hgZTQBUsqPBPDAfOxEQUiePDkQ=s759&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://lh3.googleusercontent.com/proxy/xdBvuSmpOItrPTkU77r4ZIfsyAOmy8942Ypd0cCiudxF0fE6-nS22EccZ_2GjT5QZ0I5ycLRXW4qBJIUBYHB8722hgZTQBUsqPBPDAfOxEQUiePDkQ=s759&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple bringt Steve Jobs 2 ...</title>
      <link>/post/2011-10-19-apple-bringt-steve-jobs-2/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2011-10-19-apple-bringt-steve-jobs-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Apple bringt Steve Jobs 2 heraus! Mit mehr Haaren, besserer Kleidung und erhöhter Touch-Sensivity ;-)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ifc.com/videos/onion-news-network-apple-announces-plans-to-release-steve-jobs-2.php&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://www.ifc.com/videos/onion-news-network-apple-announces-plans-to-release-steve-jobs-2.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synergy</title>
      <link>/post/2009-10-22-synergy/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2009 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2009-10-22-synergy/</guid>
      <description>
&lt;a onblur=&#34;try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}&#34; href=&#34;http://synergy2.sourceforge.net/images/warp.gif&#34;&gt;&lt;img style=&#34;float:right; margin:0 0 10px 10px;cursor:pointer; cursor:hand;width: 400px; height: 192px;&#34; src=&#34;http://synergy2.sourceforge.net/images/warp.gif&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Heute hat mir eine Arbeitskollegin folgendes cooles Tool gezeigt:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://synergy2.sourceforge.net/&#34;&gt;Synergy&lt;/a&gt; (bzw. die Weiterentwicklung &lt;a href=&#34;http://code.google.com/p/synergy-plus/&#34;&gt;Synergy+&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Mit Synergy kann man alle Computer auf seinem Schreibtisch zu einem virtuellen Screen verbinden und zwar unabhängig(!) vom Betriebsystem. Man verbindet dazu die Maus und Tastatur nur mit einem Computer und sagt Synergy die Position der Monitore die man auf dem Schreibtisch hat (z.B. Mac-Laptop links vom Linux-PC). Dann kann man die Maus einfach von einem Bildschirm auf den anderen bewegen (siehe Bild). Auch Copy&amp;amp;Paste funktioniert zwischen beiden Desktops. Ziemlich cool! Für Mac OS X gibt es auch ein GUI:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;moz-txt-link-freetext&#34; href=&#34;http://sourceforge.net/projects/synergykm/&#34;&gt;http://sourceforge.net/projects/synergykm/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Jetzt brauch ich nur noch einen oderer mehrere Laptops um das ganze auch mal selbst ausprobieren zu können! ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MultiTouchScreen - Eingabemedium der Zukunft?</title>
      <link>/post/2007-01-27-multitouchscreen-eingabemedium-der/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2007 12:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2007-01-27-multitouchscreen-eingabemedium-der/</guid>
      <description>
&lt;p&gt;Jeder der schonmal versucht hat auf einer kyrillischen Computertastatur deutsche Sonderzeichen einzugeben (oder auf einer Apple-Tastatur das Tilde-Zeichen gesucht hat) wird gemerkt haben, dass das extrem mühsam ist. Es ist zwar bei modernen Betriebsystemen möglich das Tastaturlayout softwareseitig umzuschalten (Leider unterstützt aber z.B. Mac OS X standardmäßig keine Standard-PC-Tastaturen, man muß zusätzliche Treiber herunterladen, mehr dazu auf &lt;a href=&#34;http://www.apfelwiki.de/Main/MacMini#toc15&#34;&gt;apfelwiki.de&lt;/a&gt;), aber leider ändert dass nicht die auf der Tastatur aufgedrucken Buchstaben. Und da kaum jemand auf mehreren Tastaturlayouts blind schreiben kann, ist diese Lösung für längere Texte nicht wirklich brauchbar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eine wirklich tolle Idee scheint daher die &lt;a href=&#34;http://www.artlebedev.com/everything/optimus/&#34;&gt;Optimus-Tastatur&lt;/a&gt; (siehe auch diese &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/61766&#34;&gt;Heise-Meldung&lt;/a&gt;) zu sein, bei der jede Tastenkappe der Tastatur über einen eingebauten Miniatur-LCD-Bildschirm den je nach gerade gewählter Tastatureinstellung eingestellten Buchstaben oder auch Icons für Spiele, etc. anzeigt. Allerdings ist diese Idee nicht wirklich neu: Bereits 1986 hat die ct über &lt;a href=&#34;http://smiddi.verbrennung.org/&#34;&gt;die gleiche Idee&lt;/a&gt; berichtet. Leider scheint auch das wiedererfundene Optimus-Keyboard das Schicksal seiner Vorgänger zu teilen und wird womöglich nie auf dem Markt erscheinen (siehe &lt;a href=&#34;http://www.wired.com/news/technology/0,72350-0.html?tw=rss.index&#34;&gt;Wired.com&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aber selbst wenn das Optimus-Keyboard erscheinen sollte, ist es eigentlich bereits veraltet. Wenn man zum Beispiel betrachtet wie die Bedienung des neuen iPhones von Apple funktioniert, bekommt man schon eher einen Vorgeschmack auf die Zukunft. Wenn man sich das Video von CBS zur Bedienung des iPhones (zu finden auf den Seiten von &lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/news/96809.html&#34;&gt;MacNews&lt;/a&gt;) genauer ansieht, sieht man wie ganz leicht einfach ganz zum Schluß, wie man mit der gleichzeitigen Benutzung mehrerer Finger (man sollte das vielleicht Zoom-Geste nennen) Bilder auf dem iPhone vergrößert werden. Der Touchscreen des iPhones ist daher eine kleine Revolution, den er unterstützt (im Gegensatz zum &lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/news/96809.html&#34;&gt;Konkurrenzmodel von LG&lt;/a&gt;) die gleichzeitige Eingabe an mehreren Punkten auf dem Schirm. Das Know-How dazu stammt wahrscheinlich nicht nur von Apple selbst (auch wenn sie es patentiert haben, siehe &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/76955&#34;&gt;Heise-Meldung&lt;/a&gt; und  &lt;a href=&#34;http://www.heise.de/newsticker/meldung/75791&#34;&gt;Heise-Meldung 2&lt;/a&gt;), sondern auch von den Entwicklern der Firma &lt;a href=&#34;http://www.fingerworks.com/&#34;&gt;FingerWorks&lt;/a&gt; (siehe &lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/news/96934.html&#34;&gt;MacNews&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aber selbst der MultiTouchScreen des iPhone verblasst gegen das, was Jeff Han von der New York University im Video &lt;a href=&#34;http://cs.nyu.edu/%7Ejhan/ftirtouch/index.html&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; oder auch &lt;a href=&#34;http://try-blog.de/2007/01/18/multitouch/&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; zeigt. Dieser MultiTouch-BigScreen scheint direkt aus der Zukunft (wer hat Minority Report gesehen) zu sein. Wahnsinn wie flüssig die Bewegungen erscheinen und wie intuitiv die Bedienung scheint. Wer denkt da noch an Tastatureingabe und Mauseingabe? Tja, ehrlich gesagt: ich! Denn wenn man sich mal vorstellt man müßte in Zukunft vor dem Computer zu stehen, statt gemütlich auf dem Stuhl zu sitzen und mit großen weit ausholenden Bewegungen auf einem riesigen Monitor die Fenster umherschieben, wird klar, dass so eine Bedienung echt anstrengend und umständlich sein kann. Die Maus z.B. bewege ich ein paar Zentimeter und schon bin ich quer über den Bildschirm gefahren. Bei einem TouchScreen muß ich die &#34;Orginalstrecke&#34; zurücklegen. Auch scheint es mir sehr unbequem an der Wand Tastatureingaben zu machen. Natürlich kann man das vermeiden, indem man den Touchscreen auf den Tisch legt wie eine Tastatur oder einen TabletPC, aber da hat man meist nicht soviel Platz, der Bildschirm müsste also kleiner sein.&lt;br /&gt;Das Todesurteil für Maus und Tastatur wird der MultiTouchScreen daher nicht unmittelbar sein, besonders in Verbindung mit großen Bildschirmen an der Wand. Aber für die Bedienung von TabletPCs wird er eine Revolution sein. Fragt sich nur, wann es  diese Revolution zu kaufen gibt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habe seit kurzem einen Mac Mini...</title>
      <link>/post/2006-11-15-habe-seit-kurzem-einen-mac-mini/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2006 17:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2006-11-15-habe-seit-kurzem-einen-mac-mini/</guid>
      <description>
...und muß leider zugeben, dass ich seit meinen Amiga-Tagen nicht mehr soviel Freude an einem neuen Computer hatte. Ein kleines Problem hatte ich zwar mit meiner Nicht-Apple-Tastatur (wer mal versucht hat auf einer deutschen Apple-Tastatur das Tilde-Zeichen zu finden, weiß warum ich keine Tastatur von Apple wollte!), aber ich konnte es schnell beheben (siehe &lt;a href=&#34;http://www.apfelwiki.de/Main/MacMini#toc15&#34;&gt;apfelwiki:Nicht-Apple Tastatur&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;Aber meine Microsoft-3-Tastenmaus läuft z.B. ohne Probleme und wird auch von Mac OS X (Ich habe derzeit 10.4) unterstützt. Überhaupt stimmt es einfach nicht, dass Apple bzw. das Mac OS X keine Mehrtastenmäuse unterstützt; zwar navigiert man durch das Hauptmenü in den Programmen mit der linken Maustaste, aber nichtsdestotrotz kennt auch Mac OS X kontextabhängige Menüs die sich bei Druck auf die rechte Maustaste an beliebiger Stelle auf dem Monitor öffnen.&lt;br /&gt;Geradezu genial wird die Bedienung, wenn man das Expose-Tool so konfiguriert, dass man durch Druck auf die mittlere Maustaste alle Fenster von offenen Programmen nebeneinander sieht. Wer es einmal ausprobiert hat, wird es nicht mehr missen wollen. Absolut kein Vergleich zu dem lästigen Shift-Tab-Gedrücke unter Windows.&lt;br /&gt;Das einzige was mich wirklich nervt ist das es unter Mac OS X anscheinend keine ordentliche Möglichkeit gibt, per Knopfdruck Fenster auf Bildschirmgröße zu skalieren. Der grüne Button in allen OS-X-Fenstern passt zwar die Größe des Fensters an, aber ich habe bis jetzt nicht herausbekommen an was. Ich bin jedenfalls jedesmal wieder überrascht auf welche Größe mein Fenster verändert wird, wenn ich mal wieder den grünen Knopf drücke.&lt;br /&gt;Von Unix geerbt hat Mac OS X ein ausgereiftes Multiusersystem, so dass ich mich nur als Benutzer mit eingeschränkten Rechten anzumelden brauche. Benötigt eine Programminstallation Administratorrechte fragt MAC OS X einfach nach dem Administratorpasswort. Wer mal unter Windows als Benutzer mit eingeschränkten Rechten versucht hat Programme zu installieren, weiß eine solche Funktion wirklich zu schätzen.&lt;br /&gt;Die Installation von Programmen läuft auch viel einfacher als unter Windows ab. DMG-Datei aus dem Netz laden, Doppelklick darauf entpackt das Programm und das Programmicon verschiebt man einfach in den Programmeordner (dabei fragt OS X nach dem Admin-Passwort)! Das wars! Keine nervigen und meist idiotischen Installer mehr wie unter Windows, die auch meist nur funktionieren, wenn man als Administrator angemeldet ist und einem mit idiotischen Fragen nerven.&lt;br /&gt;Und wer versucht hat unter Windows Programme zu deinstallieren, der wird von MAC OS X noch mehr überrascht. Es gibt keine Deinstaller! Man nimmt einfach das Icon des Programmes und wirft es in den Papiereimer. Schon ist das Programm deinstalliert. So hab ich zuletzt meine Programme auf dem Amiga deinstalliert.&lt;br /&gt;Die Installation und Deinstallation funktioniert unter Mac OS X so einfach, weil es keine zentrale Registry gibt (juhu!), wo alle Programme  irgendwas eintragen wollen oder müssen; Programminstallation unter MAC OS X läuft dezentral ab, wie zu guten alten Amiga-Zeiten. Einen Nachteil hat das ganze allerdings schon: Im Vergleich zu z.B. Suse Linux, wo man mit dem zentralen Yast-Tool jederzeit eine komplette Übersicht über die Versionen aller installierter Programme hat und damit auch alle Programme von einer zentralen Stelle aus updaten kann, ist das unter MAC OS X umständlicher. Jedes Programm hat seine eigene Updateroutine und man muß jedes Programm einzeln auffordern sich upzudaten. Fairerweise muß man jedoch sagen, dass es für die Programme, die mit dem Betriebsystem mitgeliefert werden (z.B. Samba, SSH, PHP, ... ) es auch unter MAC OS X eine zentrale Updatefunktion gibt, für die es auch regelmäßig Sicherheitsupdates gibt.&lt;br /&gt;Leider jedoch oft nur Sicherheitsupdates; so ist in MAC OS X z.B.  PHP nur in der veralteten Version 4, Java nur in Version 1.4.2 und Apache nur in der Version 1.3 enthalten (siehe &lt;a href=&#34;http://www.mamp.info/de/help/faq/#61&#34;&gt;mamp.info&lt;/a&gt;). In diesem Bereich bieten alle Linuxdistributionen wesentlich aktuellere Software und bieten auch neue Versionen und nicht nur Sicherheitsupdates. Bleibt zu hoffen, dass in MAC OS 10.5 endlich mal wieder neuere Versionen von oben genannter Software aus dem Unix-Bereich enthalten ist.&lt;br /&gt;Überhaupt wird das UNIX-Erbe von MAC OS X wohl etwas stiefmütterlich behandelt:&lt;br /&gt;Gebe ich&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&gt; set&lt;/blockquote&gt;in das Terminal ein, so bekomme ich auf meinem Intel-Dual-Core Mac Mini u.a. folgende Ausgabe:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;...&lt;br /&gt;MACHTYPE=powerpc-apple-darwin8.0&lt;br /&gt;...&lt;/blockquote&gt;Nichtsdestotrotz ist es im Vergleich zu Windows natürlich ein Traum überhaupt ein Terminal mit allen Unix-Feature zu haben (besonders cool ist es mit grüner Schrift auf halbtransparenten schwarzen Hintergrund, dass sieht aus wie in den Hollywood-Hackerfilmen ;-) ). Auch ist es extrem nützlich, dass SSH mitgeliefert wird (unter Windows nur telnet, schon seit Jahrzehnten veraltet), so kann man gleich Verbindung zu Unixrechnern in aller Welt aufnehmen.&lt;br /&gt;Genial sind natürlich auch die vielen kleinen Gimmiks und besonders schön designte bzw. durchdachte Lösungen von Apple. Die zum Mac Mini mitgelieferte IR-Fernbedienung z.B. ist nicht nur bequem, sondern hat auch eine Reichweite von bis zu 10 Metern und das IR-Signal ist sogar so stark, dass es von Möbeln und Wänden reflektiert wird, man also garnicht genau in die Richtung des IR-Sensors zeigen muß um den Rechner zu bedienen (siehe &lt;a href=&#34;http://twistedmelon.com/&#34;&gt;twistedmelon.com&lt;/a&gt;). Warum funktioniert das nicht auch mit der Fernbedienung für meinen Fernseher und meine Stereoanlage? Solche versteckten, kleinen und feinen Features, von denen man garnicht wußte, dass sie machbar sind, aber die man bald nicht mehr missen möchte, sind typisch für viele Apple-Produkte.  Sie zeigen meiner Meinung, dass die Apple-Entwickler oft über vieles mehr nachdenken als die Konkurrrenz. Auch wer mal so aus Langeweile einfach die mitgelieferten Bildschirmhintergründe, Bildschirmschoner, Vorlagen für Dokumente usw.  von Apple betrachtet wird erstaunt sein über die Qualität und Professionalität. Vergleichbares, welches bei Windows mitgeliefert wird, wirkt geradezu billig und stümperhaft.&lt;br /&gt;Wer jetzt neugierig geworden ist und mehr über Apple und insbesondere MAC OS X wissen möchte dem seien folgende Links empfohlen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bitrot.de/macswitch.html&#34;&gt;When a linux users buys Apple&#39;s Mac mini&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/reviews/os/macosx-10.4.ars/1&#34;&gt;arstechnica.com: Mac OS X 10.4 Tiger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kernelthread.com/mac/osx/&#34;&gt;kernelthread.com: What is Mac OS X?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Und wer dann so wie ich abhängig geworden ist, der bekommt seine tägliche Dosis Apple-Wahnsinn, z.B. von:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.macnews.de/&#34;&gt;macnews.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.fscklog.com/&#34;&gt;fscklog.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.versiontracker.com/macosx/&#34;&gt;versiontracker.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.opensourcemac.org/&#34;&gt;opensourcemac.org&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
