<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>regierung | Astromaier</title>
    <link>/tag/regierung/</link>
      <atom:link href="/tag/regierung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>regierung</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>regierung</title>
      <link>/tag/regierung/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Mehr Fortschritt wagen! Das ist ...</title>
      <link>/post/2021-11-24-mehr-fortschritt-wagen-das-ist/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-11-24-mehr-fortschritt-wagen-das-ist/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mehr Fortschritt wagen! Das ist definitiv ein gutes Motto. Es wäre schön, wenn die neue Regierung es tatsächlich schafft einige der jetzt im Koalitionsvertrag versprochenen Vorhaben umzusetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider aber steht auch einiges nicht im Koalitionsvertrag. An erster Stelle fehlen Ideen zu Finanzierung der Vorhaben. So vermisse ich zum Beispiel die Einführung einer wirksamen Vermögenssteuer. Statt der unsäglichen Kirchensteuer sollte man lieber eine Gemeindesteuer einführen (da müssten dann auch die Atheisten und andere Religionen einzahlen). Auch fehlen mir Bekenntnisse zu mehr Demokratie wie z.B. &lt;a href=&#34;https://www.buergerrat.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.buergerrat.de/&lt;/a&gt; . Die Abschaffung des absurden Systems der privaten Krankenversicherung hin zu einem System mit Zusatzversicherungen wie in Österreich wäre auch wirklich wichtig. Ein deutschlandweites Nichtraucherschutzgesetz nach bayrischem Vorbild ist auch lange überfällig. Und wir brauchen mehr Transparenz: Einen jährlichen Subventionsbericht, ein Transparenzregister, dass den Namen auch verdient. Ein Handelsregister, in dem die Firmenbesitzer sich nicht hinter Briefkastenfirmen und Pseudonymen verstecken können und welches automatisiert abgefragt und durchsucht werden kann. Und vielleicht einen kostenlosen öffentlichen Nahverkehr (z.B. finanziert aus der Gemeindesteuer oben) oder wenigstens so etwas wie die &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/OV-chipkaart&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/OV-chipkaart&lt;/a&gt; in den Niederlanden. Und und und, &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotzdem macht der Koalitionsvertrag Hoffnung. Es hätte viel schlimmer kommen können (z.B. ein weiter so mit Seehofer, Scheuer, Altmaier, Glöckner, Spahn, Bär&amp;hellip;  &lt;schauder&gt; ) . Wer (Fortschritt) wagt, gewinnt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ampel-koalitionsvertrag-103.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://images.tagesschau.de/image/89045d82-5cd5-46ad-8f91-73911add30ee/AAABh3YLLz0/AAABibBxqrQ/16x9-1280/tagesschau-logo-100.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesschau.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;innenpolitik---aktuelle-nachrichtenhttpswwwtagesschaudeinlandinnenpolitikampel-koalitionsvertrag-103html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ampel-koalitionsvertrag-103.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Innenpolitik - aktuelle Nachrichten&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Überblick zu Hintergründen, Analysen und Interviews bei tagesschau.de - die erste Adresse für Nachrichten und umfassende Berichte zu aktuellen Themen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestern kam ich aus dem ...</title>
      <link>/post/2021-07-24-gestern-kam-ich-aus-dem/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-07-24-gestern-kam-ich-aus-dem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gestern kam ich aus dem Urlaub in Griechenland zurück. Um aus diesem Risikogebiet nach Deutschland einzureisen muß man unter &lt;a href=&#34;https://www.einreiseanmeldung.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.einreiseanmeldung.de/&lt;/a&gt; eine digitale Einreiseanmeldung ausfüllen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da ich natürlich als vorbildlicher Staatsbürger einen digitalen Impfpass besitze und mit der &lt;a href=&#34;https://www.digitaler-impfnachweis-app.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.digitaler-impfnachweis-app.de/&lt;/a&gt; verwalte, dachte ich, das sollte doch eigentlich ganz einfach sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider habe ich mal wieder nicht mit der digitalen Inkompetenz unserer Regierung gerechnet. Statt mir eine Webseite zu präsentieren, wo ich meinen digitalen Impfpass einfach hochladen kann, fülle ich seitenweise meine persönlichen Daten ein plus Email und Telefonnummer (letztere wurde für nichts gebraucht, war aber trotzdem verpflichtend. Datenschutz?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daraus wird ein PDF generiert, welches ich herunterladen muß um es auf Nachfrage vorzuweisen. Dummerweise ist das gar nicht so einfach mit iOS. Es gibt kein Dateisystem, wo ich einfach etwas herunterladen kann. Aber ich gehe davon aus, dass mir das PDF auch als Email geschickt wird (Passiert ja bei vielen Onlineshops auch so, dass man die Rechnung nochmal als PDF an die Email bekommt). Also schließe ich den Dialog nur um festzustellen, dass das PDF natürlich nicht per Email gesendet wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider kann ich jetzt auch nicht mehr zurück. Was für ein Mist, jetzt muss ich das dreiseitige Formular nochmal ausfüllen. Uff! Beim nächsten Mal bin ich schlauer. Ich öffne das PDF, kann es zwar unter iOS nicht direkt herunterladen, aber ich kann es teilen und sende es als Email an mich selbst. Warum muss ich das manuell machen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber das ist nicht das Schlimmste, das kommt erst noch. Im PDF ist ein Link den ich öffnen soll um dort meinen Impfpass hochzuladen. Und kann ich dort meinen digitalen Impfpass aus der CovPass-App verwenden? Natürlich nicht. Das wäre auch zu einfach! Stattdessen soll ich ein Foto meines Impfpasses machen und hochladen. Wie macht man das, wenn man den Impfpass nur digital auf dem Smartphone hat liebe deutsche Regierung? Soll ich jetzt mein Smartphone mit offener CovPass-App jetzt mit einem anderen Smartphone fotografieren oder was? Hat darüber mal jemand nachgedacht? Und wozu überhaupt der Zwischenschritt über ein Foto, wenn der Impfpass schon digital vorliegt? Da gäbe es eine sinnvolle Anwendung für den digitalen Impfpass und genau das verkackt ihr?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück und da ich wenig Vertrauen in die Batterie meines alten iPhone 6 habe, hatte ich noch einen Ausdruck meiner beiden digitalen Impfzertifikate bei mir, welche ich dann im Hotelzimmer abfotografiert habe und somit hochladen konnte. Hinterher ist mir eingefallen, das ich vielleicht auch einen Screenshot der CovPass-App hätte machen können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber muß das wirklich sein? Ich stelle mir gerade eine fünfköpfige Familie vor, die diesen Wahnsinn 5mal (ja tatsächlich, einmal pro Person) machen muß.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer zur Hölle denkt sich so einen Schwachsinn aus? Und wieso glaubt unser Regierung, dass alles in PDFs gemacht werden muß? (Z.B. veröffentlicht das RKI alle seine Berichte brav in nicht barrierefreien PDFs) PDFs sind zum Ausdrucken gedacht, nicht zur Datenverarbeitung! Merken sie sich das endlich Frau Merkel! Und Bilder/Screenshots sind ebenfalls kein vernünftiges Austauschformat. Welche Anfänger-IT-Firmen habe da unsere Regierung wieder beraten? Gibt es keine IT-Firmen in Deutschland, die den Mut haben unserer Regierung mal zu sagen, dass die Zeit des Internetausdruckens im Jahr 2021 vorbei ist?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;bundesgesundheitsministerium.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;digitales-covid-zertifikat-der-euhttpswwwdigitaler-impfnachweis-appde&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.digitaler-impfnachweis-app.de/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Digitales COVID-Zertifikat der EU&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Europäische Union hat im Jahr 2021 zur Vereinfachung von Reisen in Europa mit dem digitalen COVID-Zertifikat einen von allen 27 EU-Mitgliedsstaaten anerkannten Nachweis über eine Impfung, eine Genesung oder eine negative Testung von COVID-19 eingeführt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich habe mich nicht lumpen ...</title>
      <link>/post/2012-03-31-ich-habe-mich-nicht-lumpen/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2012-03-31-ich-habe-mich-nicht-lumpen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich habe mich nicht lumpen lassen und seit meinem Aufruf zum Mitmachen beim Dialog über Deutschland 24 Vorschläge an die deutsche Regierung ausgearbeitet. Wenn ihr die Vorschläge gut findet, würde ich mich freuen, wenn ihr sie auf &lt;a href=&#34;https://www.dialog-ueber-deutschland.de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;www.dialog-ueber-deutschland.de&lt;/a&gt; positiv bewerten könntet. Aber auch über Kommentare oder jede andere Art von Feedback würde ich mich freuen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;asmaier.blogspot.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;24-vorschläge-an-die-deutsche-regierunghttpasmaierblogspotcom20120324-vorschlage-die-deutsche-regierunghtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2012/03/24-vorschlage-die-deutsche-regierung.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;24 Vorschläge an die deutsche Regierung&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich nicht lumpen lassen und seit meinem Aufruf zum Mitmachen beim Dialog über Deutschland  24 Vorschläge an die deutsche Regieru&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50% aller Leute sind dümmer als die Regierung!</title>
      <link>/post/2010-06-28-50-aller-leute-sind-dummer-als-die/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 17:41:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2010-06-28-50-aller-leute-sind-dummer-als-die/</guid>
      <description>
Hört man die Leute so am Stammtisch reden, dann könnte man glauben, dass seltsamerweise immer die dümmsten an die Macht kommen (und die klügsten am Stammtisch sitzen). Das ist aber genauso zutreffend wie das 80% aller Deutschen überdurchschnittliche Autofahrer sind. Gerade in Demokratien wird derjenige an die Macht gewählt, der am konsensfähigsten und damit am durchschnittlichsten ist. Und das bedeutet:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;50% aller Leute sind dümmer als die Regierung!  &lt;/blockquote&gt;So schockierend diese Erkenntnis zunächst für manchen klingen mag, ist es doch eigentlich nur das was bereits 1811 von Joseph de Maistre formuliert wurde &lt;a href=&#34;http://www.barrypopik.com/index.php/new_york_city/entry/the_people_get_the_government_they_deserve/&#34;&gt;(The Big Apple: “The people get the government they deserve”)&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Jedes Volk bekommt die Regierung, die es verdient.&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt;Also nur wenn wir (das Volk) uns bemühen klüger zu werden, dann wird es auch unsere Regierung (funktionierende Demokratie vorausgesetzt)!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
