<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sven von storch | Das Blog</title>
    <link>/tag/sven-von-storch/</link>
      <atom:link href="/tag/sven-von-storch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>sven von storch</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>sven von storch</title>
      <link>/tag/sven-von-storch/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>In Zeiten wie diesen lese ...</title>
      <link>/post/2023-07-23-in-zeiten-wie-diesen-lese/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-07-23-in-zeiten-wie-diesen-lese/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Zeiten wie diesen lese ich ab und zu auch Nachrichten von der Gegenseite, spricht ich nutze Google Translate um eines der übelsten Propagandablätter des Kreml, die Komsomolskaya Prawda (wörtl. &amp;ldquo;Bauernwahrheit&amp;rdquo;), zu lesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihr könnt euch meine Überraschung vielleicht vorstellen, als ich dort ein Interview eines Deutschen lesen konnte, der das Narrativ des Kreml voll unterstützt:
&lt;a href=&#34;https://rb.gy/f5ilz&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://rb.gy/f5ilz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer ist dieser Volldebile?
Im Artikel wird er als einer der maßgeblichsten konservativen Denker des heutigen Deutschland bezeichnet. Seine Frau sitzt im Bundestag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist niemand anderes als &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Sven_von_Storch&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Sven_von_Storch&lt;/a&gt;
Ehemann von Beatrix von Storch (ehemals Herzogin von Oldenburg), ja genau natürlich von der A-Partei. Sven von Storch ist Nachkomme von Nazis die nach Chile ausgewandert sind und in Südamerikas rechtsradikaler Szene bestens vernetzt, u.a. ist er Kumpel von Bolsonaro, dem Ex-Präsidenten Brasilliens, der dort wegen Putschversuches gerade vor Gericht steht:  &lt;a href=&#34;https://www.spiegel.de/ausland/brasilien-jair-bolsonaro-hat-beatrix-von-storch-afd-empfangen-a-0d8351ad-b0a1-4b37-8dc1-25681d5779f3&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.spiegel.de/ausland/brasilien-jair-bolsonaro-hat-beatrix-von-storch-afd-empfangen-a-0d8351ad-b0a1-4b37-8dc1-25681d5779f3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Volldebile erblödet sich also nicht, der Komsomolskaja Prawda ein Interview zu geben und Dinge zu behaupten wie, dass Deutschland ja kein souveränes Land sei und London und Washington alles entscheiden würden usw. Das deutsche Patrioten (er meinte wohl eher Idioten) gar nichts gegen Putin hätten und die A-Partei natürlich die einzig vernünftige Partei sei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sorry, Sven, aber du kapierst einfach gar nix. Zeit für etwas Aufklärung: Deine Nazi-Eltern haben es dir leider vorenthalten, aber sie sind damals gar nicht nach Chile gezogen, weil sie sich so gut mit der russischen Regierung verstanden haben. Sie wurden enteignet, nachdem sie den Krieg verloren haben, den sie selbst angezettelt hatten. Und das erklärt vielleicht auch deine Sympathie für die russischen Eliten. Die werden nämlich bald vor demselben Problem stehen. Enteignet und ins Exil getrieben, aufgrund eines Krieges, den sie selbst angezettelt haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S.: Es sollte offensichtlich sein. Die A-Partei steckt bis zum Anschlag im A&amp;hellip; des Kreml. Irgendwoher muß die braune Farbe ja kommen. Wer die wählt hat echt auch gar nix verstanden.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kp.ru/daily/27531/4796646/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://s16.stc.yc.kpcdn.net/share/i/12/13263208/cr-1200-630.wm-asnpmfru-100-tr-0-0.t-13-4796646-ttps-47-12-0083CD-1010-l-85-b-42.t-13-4796646-ttps-47-12-FFF-1010-l-85-b-42.t-207-1-asb-37-10-FFF-788-l-370-t-68.m2023-07-21T14-30-48.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
kp.ru&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;россию-пытаются-убрать-с-великой-шахматной-доски-но-народ-европы-против-названы-истинные-цели-запада-на-украинеhttpswwwkprudaily275314796646&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kp.ru/daily/27531/4796646/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Россию пытаются убрать с &amp;ldquo;великой шахматной доски&amp;rdquo;, но народ Европы против: названы истинные цели Запада на Украине&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Политолог фон Шторх: Большинство в Европе выступают против конфликта с Россией&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
