<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>erdgas | Astromaier</title>
    <link>/tag/erdgas/</link>
      <atom:link href="/tag/erdgas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>erdgas</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>erdgas</title>
      <link>/tag/erdgas/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Euer Stammtisch ist sich mal ...</title>
      <link>/post/2023-11-03-euer-stammtisch-ist-sich-mal/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-11-03-euer-stammtisch-ist-sich-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Euer Stammtisch ist sich mal wieder einig, dass das mit der Energiewende nix wird. Wegen Dunkelflaute und weil Habeck die Atomkraftwerke abgeschaltet hat und außerdem weil wir ohne Kohlekraftwerke alle sterben werden. Das einzige was hilft ist aus Protest die A-Partei zu wählen, dann wird alles wieder so wie früher (wobei immer unklar bleibt, wie weit früher: Vor der Einführung des Euro, vor der Wende (DDR ole!), vor dem zweiten Weltkrieg oder gar zurück bis zum Kaiserreich und den Dampfmaschinen?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Zukunft dagegen passiert bereits jetzt und keine A-, C oder F-Partei kann das noch verhindern. Z.B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gleich 30 Gigawatt Strom will der Bundeswirtschaftsminister mit CO2-freien Wasserstoff-Kraftwerken erzeugen. Knapp neun Gigawatt sollen reine Wasserstoff-Kraftwerke liefern, 15 Gigawatt Hybrid-Anlagen, die erst noch mit Erdgas, ab 2035 dann mit Wasserstoff betrieben werden. Den Rest sollen Biomethan- und Biomassekraftwerke sowie Speicher liefern.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Habeck-Wasserstoff-Anlagen-sollen-Kohle-und-Gaskraftwerke-ersetzen,wasserstoff468.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Habeck-Wasserstoff-Anlagen-sollen-Kohle-und-Gaskraftwerke-ersetzen,wasserstoff468.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Erst vor wenigen Tagen haben wir bekannt gegeben, dass die EnBW im Rahmen ihres CO2-Reduktionspfads beabsichtigt, bereits 2028 aus der Kohleverstromung auszusteigen. Mit dem Bau von wasserstofffähigen Gaskraftwerken übernehmen wir Verantwortung, denn sie sind wichtiger Bestandteil eines zukünftigen klimaneutralen Energiesystems. Wie an allen „Fuel Switch“-Standorten soll auch die neue Anlage in Stuttgart spätestens 2035 mit grünem Wasserstoff betrieben werden.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.enbw.com/unternehmen/presse/gaskraftwerke-energiewende-versorgungssicherheit-wasserstoff.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.enbw.com/unternehmen/presse/gaskraftwerke-energiewende-versorgungssicherheit-wasserstoff.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die Turbinen des neuen Kraftwerks sind nicht nur für die Verbrennung von Erdgas, sondern auch für Wasserstoff ausgelegt. Damit ist das Heizkraftwerk Leipzig Süd das erste Gaskraftwerk Deutschlands, das komplett mit Wasserstoff betrieben werden könnte.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So sieht die Zukunft aus, die bereits jetzt gebaut wird. Im Sommer wird aus dem Überfluß von Solar- und Windkraft Wasserstoff erzeugt und gespeichert. Im Winter in der &amp;ldquo;Dunkelflaute&amp;rdquo; kann dieser Wasserstoff dann in Gaskraftwerken verbrannt werden. Dabei entsteht nur Wasser als Abgas. Tschüß Erdgas aus Russland. Tschüß Öl aus Saudiarabien und Tschüß Braunkohle aus der Lausitz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Energiewende kommt und funktioniert. Es wird Zeit das sich euer Stammtisch ein anderes Thema sucht. Habt ihr Vorschläge dazu?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/heizkraftwerk-leipzig-102_v-variantBig16x9_wm-true_zc-ecbbafc6.jpg?version=45643&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
mdr.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;neues-heizkraftwerk-in-leipzig-liefert-wärme-für-die-stadt-der-zukunft--mdrdehttpswwwmdrdenachrichtensachsenleipzigleipzig-leipzig-landinbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/leipzig-leipzig-land/inbetriebnahme-heizkraftwerk-energie-wasserstoff-100.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Neues Heizkraftwerk in Leipzig liefert Wärme für die Stadt der Zukunft | MDR.DE&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Süden von Leipzig wird am Montag ein neues Heizkraftwerk eingeweiht. Das Kraftwerk gilt als eines der saubersten der Welt und ist zudem für den Betrieb mit Wasserstoff ausgelegt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Europa wurde also der Gaskrieg ...</title>
      <link>/post/2022-08-21-europa-wurde-also-der-gaskrieg/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-08-21-europa-wurde-also-der-gaskrieg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Europa wurde also der Gaskrieg erklärt. Das ist eine Reaktion darauf, dass Europa in zwei bis fünf Jahren unabhängig von russischem Gas zu sein plant. Nun läuft eine Art Wettlauf. Die russische Regierung meint: ‚Wenn ihr so mit uns umgeht, zeigen wir euch mal, wie es ohne russisches Gas aussieht. Und so drehen wir euch unter einem passenden Vorwand – in unserem Fall höhere Gewalt – den Gashahn zu.‘&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Deshalb denke ich, man setzt letztlich die Hoffnung darauf, dass die Europäer einknicken. Wenn sie mit ihrer spärlichen Ration dasitzen und der Winter nicht so mild wird wie der letzte – dann werden sie bestimmt um Lieferungen bitten. Ich denke, das ist das Kalkül.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit beschleunigt Russland nur, was wir schon längst hätten beschleunigen sollen: &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Power-to-Gas&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Power-to-Gas&lt;/a&gt; . Wir machen uns unser Gas einfach selbst (Aus Solar/Windstrom, Wasser und Luft) Und das Beste dabei ist: bei diesem Prozess wird sogar CO2 aus der Atmosphäre entfernt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.dekoder.org/sites/default/files/var_2_ru_krutichin-social.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;man-setzt-darauf-dass-die-europäer-einknickenhttpswwwdekoderorgdearticlegaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/gaskrieg-europa-gazprom-turbine&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;„Man setzt darauf, dass die Europäer einknicken“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Russland liefert deutlich weniger Erdgas nach Westeuropa, die EU sanktioniert Russland wegen des Angriffskriegs gegen die Ukraine und will bis zum Ende des Jahres ein Ölembargo umsetzen. Der russische Staatshaushalt hängt aber massiv von diesen Rohstoffexporten ab. Welche Folgen das haben wird – fragt The New Times in einem Experteninterview. / Quelle: The New Times&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auch uns hat die russische ...</title>
      <link>/post/2022-07-30-auch-uns-hat-die-russische/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-07-30-auch-uns-hat-die-russische/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Auch uns hat die russische Verwandtschaft schon angeboten, doch nach Russland zu kommen. In Sicherheit, bevor der &amp;ldquo;vermodernde Westen&amp;rdquo; zusammenbricht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das klingt völlig lächerlich, aber natürlich dürfen wir auch nicht naiv sein. Sollte der Winter lange und kalt werden, dürfte es (dank Russlands &amp;ldquo;Lieferschwiergigkeiten&amp;rdquo;) erheblich Probleme mit dem Erdgasvorräten in Deutschland geben:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Erdgas-Priosierung-Was-passiert-wenn-das-Gas-knapp-wird-7169833.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.heise.de/news/Erdgas-Priosierung-Was-passiert-wenn-das-Gas-knapp-wird-7169833.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habt ihr schon Vorbereitungen getroffen oder euch Gedanken gemacht, wie ihr damit umgehen werdet?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rbb24.de/panorama/thema/wiegehtesuns/russin-berlin-krieg-ukraine-propaganda-familie-.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.rbb24.de/panorama/thema/wiegehtesuns/russin-berlin-krieg-ukraine-propaganda-familie-.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das ist ein guter Übersichtsartikel ...</title>
      <link>/post/2019-07-15-das-ist-ein-guter-ubersichtsartikel/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-07-15-das-ist-ein-guter-ubersichtsartikel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das ist ein guter Übersichtsartikel zum Thema Wasserstoff als Energieträger. Z.B. habe ich gelernt, dass es derzeit noch billiger ist Wasserstoff aus Erdgas zu erstellen als per Windkraft, nur dass bei der Erstellung aus Erdgas dummerweise sehr viel CO2 frei wird. Gäbe es eine vernünftige Steuer auf CO2 wäre das so nicht möglich. Interessant auch die Einstellung Japans zu dem Thema:
&amp;ldquo;&amp;ldquo;Auf dem Weg zur Wasserstoffwirtschaft hinken wir in Europa ein bisschen hinterher&amp;rdquo;, sagt Sattler. Japan sei da deutlich weiter. Tatsächlich bildet dort Wasserstoff das zentrale Element der Energiepolitik. Massiv wird der Einbau von Brennstoffzellen-Systemen in Häusern gefördert, die aus Wasserstoff sowohl Strom als auch Wärme erzeugen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich glaube ja, wenn wir eine vernünftige CO2-Steuer in Deutschland hätten, hätten  wir in 5 Jahren eine wesentlich größere Energiewirtschaft mit Wasserstoff als Energieträger. Gerade im Hausbau ginge da einiges. Und wenn der Wasserstoff nicht aus Erdgas hergestellt wird, sinkt auch die Abhängigkeit zu unserem Freund Putin.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.golem.de/news/erneuerbare-energien-die-energiewende-braucht-wasserstoff-1907-141919-4.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.golem.de/1907/141919-199222-199221_rc.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
golem.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;erneuerbare-energien-die-energiewende-braucht-wasserstoff---golemdehttpswwwgolemdenewserneuerbare-energien-die-energiewende-braucht-wasserstoff-1907-141919-4html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.golem.de/news/erneuerbare-energien-die-energiewende-braucht-wasserstoff-1907-141919-4.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Erneuerbare Energien: Die Energiewende braucht Wasserstoff - Golem.de&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kein anderes Element ist so universell und dabei simpel aufgebaut wie Wasserstoff und das energiereiche Gas lässt sich aus fast jedem Energieträger gewinnen. Genauso vielseitig&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
