<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>verschwörungstheorien | Astromaier</title>
    <link>/tag/verschworungstheorien/</link>
      <atom:link href="/tag/verschworungstheorien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>verschwörungstheorien</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>verschwörungstheorien</title>
      <link>/tag/verschworungstheorien/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Nach einem längeren Urlaub findet ...</title>
      <link>/post/2024-08-28-nach-einem-langeren-urlaub-findet/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2024-08-28-nach-einem-langeren-urlaub-findet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach einem längeren Urlaub findet man ja so einiges im Briefkasten. Aber das hier hatte ich noch nie: Aschtar Scheran - Kommandant der Weltraumflotte der Engel des Himmels warnt vor der Chipkennzeichnung von Menschen und Sachen (ja Sachen, ich habe zuerst Sachsen gelesen und mich schon gewundert, warum gerade die nicht zu den Menschen zählen.). Also falls euch die üblichen Verschwörungstheorien über Mondlandung, 9/11, Zwangsimpfungen und Handystrahlung usw. bereits langweilen, dann öffnet unbedingt die Webseiten, die auf der Karte unten angegeben sind. 😅&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dieses Interview ist voller brisanter ...</title>
      <link>/post/2021-05-23-dieses-interview-ist-voller-brisanter/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-05-23-dieses-interview-ist-voller-brisanter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dieses Interview ist voller brisanter Informationen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Darin heisst es, man verurteile entschieden Verschwörungstheorien, wonach Covid-19 keinen natürlichen Ursprung habe. Stattdessen lobten die Wissenschaftler die «rasche, offene und transparente» Information der chinesischen Kollegen. Später stellte sich heraus, dass hinter der Stellungnahme der amerikanische Wissenschaftler Peter Daszak stand. Daszak arbeitet seit rund 18 Jahren mit dem Labor von Shi Zhengli in Wuhan zusammen. Als die US-Regierung 2014 für die umstrittene «Gain-of-Function»-Forschung ein Moratorium verhängte, erhielt Daszak eine Ausnahmebewilligung. Er musste sein Forschungsprojekt dafür ins Ausland verlegen – fortan forschte er am Institut für Virologie in Wuhan.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Das riecht nach einem Interessenkonflikt …
… ja, und es wird noch schlimmer. Ausgerechnet Peter Daszak wurde von der WHO in die Expertengruppe gewählt, welche die Ursache der Pandemie untersuchen soll. Bei der Inspektionsreise nach Wuhan kam es deshalb zu einer eigenartigen Konstellation: In seiner Funktion als Mitglied der WHO-Expertengruppe fragte Daszak seine langjährige Kollegin Shi Zhengli, ob sie in ihrem Labor auch mit Sars-CoV-2 gearbeitet habe. Sie verneinte. Aber eine andere Frage bejahte sie: Ende 2019 hat das Labor tatsächlich mehrere Datenbanken, die zuvor öffentlich zugänglich waren, offline gestellt.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Für die Wahrheitsfindung entscheidend wären die vollständigen Daten aus dem Labor und zu den ersten Patienten. Diese werden von den chinesischen Behörden noch immer zurückgehalten, angeblich zum Schutz der Privatsphäre.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ein Überwachungsstaat wie China plötzlich die Privatsphäre seiner Bürger schützen möchte stinkt zum Himmel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu kommt noch, das in China Forschung zum Ursprung von Covid besonders staatlich kontrolliert wird: &lt;a href=&#34;https://edition.cnn.com/2020/04/12/asia/china-coronavirus-research-restrictions-intl-hnk/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://edition.cnn.com/2020/04/12/asia/china-coronavirus-research-restrictions-intl-hnk/index.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das alles sollte nicht notwendig sein, wenn China an einen natürlichen Ursprung von Covid glaubt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.persoenlich.com/gesellschaft/die-labortheorie-ist-vielerorts-ein-tabu&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.persoenlich.com/sites/default/files/die-labortheorie-ist-vielerorts-ein-tabu-7568.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
persoenlich.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ursprung-des-virus-die-labortheorie-ist-vielerorts-ein-tabuhttpswwwpersoenlichcomgesellschaftdie-labortheorie-ist-vielerorts-ein-tabu&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.persoenlich.com/gesellschaft/die-labortheorie-ist-vielerorts-ein-tabu&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ursprung des Virus: «Die Labortheorie ist vielerorts ein Tabu»&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NZZ-Redaktor Marcel Gyr ist der Theorie nachgegangen, dass Sars-CoV-2 aus einem Labor in Wuhan entwichen sei. Im Interview spricht er über Verschwörungstheorien, die Sicht der Wissenschaft und was es bräuchte, um die Wahrheit herauszufinden.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die jahrelange Verbreitung von Verschwörungstheorien ...</title>
      <link>/post/2021-03-10-die-jahrelange-verbreitung-von-verschworungstheorien/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-03-10-die-jahrelange-verbreitung-von-verschworungstheorien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die jahrelange Verbreitung von Verschwörungstheorien und diversem antiwissenschaftlichem Unsinn hat dazu geführt, dass sich in dem Land, das in der Impfstoffentwicklung an der Spitze steht, die Menschen vor Impfungen fürchten. Das führt zu Todesfällen, die zu vermeiden wären, und zur Isolation in der Weltgemeinschaft, denn das Tempo der Impfung ist wahrhaft ein Wettrennen. Die Länder mit der größten Impfquote werden füreinander die Grenzen öffnen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/corona-impfung-sputnik-propaganda&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.dekoder.org/sites/default/files/truduljubow_sputnik_social.png&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
dekoder.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;die-russische-propaganda-hat-sich-selbst-besiegthttpswwwdekoderorgdearticlecorona-impfung-sputnik-propaganda&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dekoder.org/de/article/corona-impfung-sputnik-propaganda&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;„Die russische Propaganda hat sich selbst besiegt“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;„Russland ist wohl das einzige Land auf der Welt, wo das Angebot an Impfstoff die Nachfrage übersteigt.“ Maxim Trudoljubow über die niedrige Impfquote. / Quelle: Social Media&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es gehen ja im Moment ...</title>
      <link>/post/2020-04-20-es-gehen-ja-im-moment/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-20-es-gehen-ja-im-moment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es gehen ja im Moment die verrücktesten Gerüchte um, woher das Corona-Virus denn wirklich stammen könnte. Denn irgendwie scheint es selbst für chinesische Verhältnisse unwahrscheinlich, dass ausgerechnet auf einem Fischmarkt Fledermäuse angeboten werden, die dann zum Auslöser für die Corona-Pandemie geworden sein sollen (&lt;a href=&#34;https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/id_87347722/coronavirus-forscher-verdaechtigt-fledermaus-labor-neben-wuhan-fischmarkt.html%29&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/id_87347722/coronavirus-forscher-verdaechtigt-fledermaus-labor-neben-wuhan-fischmarkt.html)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um mich an dieser Verschwörungstheorie etwas zu beteiligen möchte ich darauf hinweisen, dass es vor ca. 40 Jahren schon einmal einen Vorfall in der Sowjetunion gab, der ungefähr mit der gleichen Ausrede vertuscht wurde, wie jetzt bei Corona:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot; Wegen eines Fehlers beim Unterhalt der Luftfilter gelangten am 2. April 1979 Milzbrand-Sporen in die Umgebung. Es gab rund 100 Todesopfer, die genaue Zahl ist bis heute unbekannt.[1] Die Ursache des Unfalls wurde von der Sowjetunion jahrelang geleugnet und der Verzehr von verseuchtem Fleisch aus der Umgebung für diesen Ausbruch von Milzbrand verantwortlich gemacht.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Milzbrand-Unfall_in_Swerdlowsk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://de.wikipedia.org/wiki/Milzbrand-Unfall_in_Swerdlowsk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klingt das nicht ein bisschen so, als würde sich hier Geschichte wiederholen?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Milzbrand-Unfall_in_Swerdlowsk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://login.wikimedia.org/wiki/Special:CentralAutoLogin/start?type=1x1&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
de.wikipedia.org&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;milzbrand-unfall-in-swerdlowsk--wikipediahttpsdewikipediaorgwikimilzbrand-unfall_in_swerdlowsk&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Milzbrand-Unfall_in_Swerdlowsk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Milzbrand-Unfall in Swerdlowsk – Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google ergänzt &#34;putin kritiker&#34; mit ...</title>
      <link>/post/2019-07-31-google-erganzt-putin-kritiker-mit/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-07-31-google-erganzt-putin-kritiker-mit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google ergänzt &amp;ldquo;putin kritiker&amp;rdquo; mit Motorradunfall, vergiftet, Schweiz .&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.der-postillon.com/2019/07/who-putin.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://1.bp.blogspot.com/-4BhkMGW93nk/XT7QjOAK9eI/AAAAAAAA0ZE/bhEHR75gfGsU1wEi2JW2AQOE5gWUiYFPACLcBGAs/w1600/Putin-Gegnerschaft.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
der-postillon.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;who-stuft-putin-gegnerschaft-als-gesundheitsschädlich-einhttpswwwder-postilloncom201907who-putinhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.der-postillon.com/2019/07/who-putin.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;WHO stuft Putin-Gegnerschaft als gesundheitsschädlich ein&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kreml-Kritiker sollten jetzt gut aufpassen: Die Weltgesundheitsorganisation (WHO) hat heute die Gegnerschaft zu Putin als gesundheitsschädlich eingestuft. Bei langanhaltender Kreml-Kritik kann es demnach zu schweren Vergiftungserscheinungen, allergischen Reaktionen oder gar plötzlicher Perforation durch Metallgeschosse kommen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biosprit und Telepolis</title>
      <link>/post/2005-10-08-biosprit-und-telepolis/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2005 18:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2005-10-08-biosprit-und-telepolis/</guid>
      <description>
&lt;p&gt;Da ich heute unter erhöhtem Sendungsbewußtsein leide, möchte ich euch alle mal auf einen Artikel hinweisen, der mir so interessant erscheint, dass ihn mehr Leute mal lesen sollten: &lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tp/r4/artikel/21/21089/1.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://www.heise.de/tp/r4/artikel/21/21089/1.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Nicht nur, dass er wunderbare Ansätze für neue Verschwörungstheorien enthält, sondern er weißt eindrucksvoll darauf hin, dass ca. 50% des gesamten Kraftstoffverbrauchs Deutschlands einschließlich Luftfahrt aus Biomasse geerntet werden könnten. Man denke nur daran, wieviel Kraftstoff Länder wie Russland, Kanada oder Brasilien dann erzeugen könnten. Das dies nicht völliges Wunschdenken verrückter Verschwörungsökologen ist, zeigt auch dieser Artikel aus der Zeit:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://zeus.zeit.de/text/2004/29/Sunfuel&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://zeus.zeit.de/text/2004/29/Sunfuel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ich finde, dass derartige Ideen bzw. Ansätze nach wie vor viel zu wenig bekannt sind und wäre daher froh, wenn solche Ideen vielleicht stärker ins öffentliche Bewußtsein geraten.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S.: Der obige Artikel stammt übrigens aus einer der interessantesten Onlineinformationsquellen die ich kenne, das Onlinejournal Telepolis:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/tp/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://www.heise.de/tp/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://de.wikipedia.org/wiki/Telepolis&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Telepolis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Wie ich finde, ist das einige der wenigen Informationsquellen, wo man nicht den ewigen Einheitsbrei der Presseagenturen in immer neuer Form liest, sondernwirklich mal einfach andere Artikel lesen kann. Zudem kann man zu jedem Artikeldie manchmal noch interessanteren Kommentare der Leser lesen. Ich finde einfach, so muß moderner Online-Journalismus sein.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.P.S.: Dies ist keine Werbung von mir für Telepolis (ich werde von niemanden dafür bezahlt noch bekomme ich sonstige Vergünstigungen) oder sonst etwas, sondern einfach meine persönliche Meinung an einem schönen Samtagvormittag.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
