<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>verwaltung | Astromaier</title>
    <link>/tag/verwaltung/</link>
      <atom:link href="/tag/verwaltung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>verwaltung</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>verwaltung</title>
      <link>/tag/verwaltung/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Tagesbetreuungskostenbeteiligungsgesetz! Ja, das ist ein ...</title>
      <link>/post/2021-09-11-tagesbetreuungskostenbeteiligungsgesetz-ja-das-ist-ein/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-09-11-tagesbetreuungskostenbeteiligungsgesetz-ja-das-ist-ein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tagesbetreuungskostenbeteiligungsgesetz! Ja, das ist ein deutsches, genauer gesagt, ein Berliner Wort. Nach diesem Gesetz ist die Nachmittagsbetreuung nach der Schule für die ersten zwei Klassen in Berlin kostenlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soweit so klar. Dennoch war ich ziemlich überrascht, als ich einen &amp;ldquo;Kostenbescheid nach dem Tagesbetreuungskostenbeteiligungsgesetz&amp;rdquo; für meinen Sohn in der ersten Klasse bekam. Drei Seiten Papier doppelt bedruckt mit Rechtshilfebelehrungen etc. Wie hoch sind die Kosten? Ja genau 0,00 Euro! Wie es im Gesetz eben steht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber nicht nur das, im Schreiben steht, dass das das Ergebnis sei einer Kostenberechnung vom 16. Februar 2021. Der Brief dazu wurde aber erst am 5. September erstellt, also sage und schreibe sieben Monate später. Und damit kam er eigentlich auch zu spät, denn der Bescheid gilt wie im Brief geschrieben ab 01. August (Start des Schuljahres in Berlin).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist eigentlich noch niemand in den Berliner Behörden drauf gekommen, dass es sinnlos ist Rechnungen über 0 Euro zu verschicken? Zumal auch noch zu spät? Wozu werden hier Steuergelder für die Bearbeitung, Papier und Post verschwendet (und natürlich die Müllabfuhr, denn ich werde den Brief nicht aufbewahren), von der unnötigen Umweltbelastung durch eine  sinnlose Postzustellung und Papierverbrauch ganz zu schweigen? Für so einen Quatsch hat man Zeit in der Verwaltung, aber rechtzeitig zum neuen Schuljahr in einer Pandemie mobile Luftreiniger anzuschaffen, das schafft man nicht.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich bin dafür jedes Frühjahr ...</title>
      <link>/post/2020-04-06-ich-bin-dafur-jedes-fruhjahr/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2020-04-06-ich-bin-dafur-jedes-fruhjahr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich bin dafür jedes Frühjahr wie für die Spargelernte 40000 Fachkräfte aus Osteuropa einreisen zu lassen, die die IT-Infrastruktur in deutschen Behörden  auf Vordermann bringen. Deutschen Arbeitnehmern kann man diese schwere und unterbezahlte Arbeit schließlich nicht zumuten.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikarte/25717260.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/images/aktenberge-9262/alternates/BASE_16_9_W1400/aktenberge-9262.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesspiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikartehttpswwwtagesspiegeldeberlinberliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikarte25717260html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/berliner-verwaltung-mangelhaft-digitalisiert-wir-sind-technisch-kurz-hinter-der-karteikarte/25717260.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Berliner Verwaltung mangelhaft digitalisiert: „Wir sind technisch kurz hinter der Karteikarte“&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die fehlende IT-Infrastruktur wird zum Problem in der Krise. Nur 4000 der rund 100.000 Mitarbeiter könnten zurzeit parallel im Homeoffice arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Behördenrufnummer 115 - Weder schnell, noch kompetent</title>
      <link>/post/2012-02-10-behordenrufnummer-115-weder-schnell/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 12:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2012-02-10-behordenrufnummer-115-weder-schnell/</guid>
      <description>
&lt;div dir=&#34;ltr&#34; style=&#34;text-align: left;&#34; trbidi=&#34;on&#34;&gt;&lt;div&gt;Ein einfaches Problem: Ich möchte meine Steuerklasse ändern, da ich geheiratet habe. Mein Anruf beim Bürgeramt in Berlin wird auf die 115 umgeleitet. Das dauert, aber zumindest erreiche ich jemand. Die freundliche Auskunft sagt mir, dass ich dazu beim Finanzamt meine Lohnsteuerkarte und die Eheurkunde vorweisen soll. Nach etwas Verwirrung, welche Lohnsteuerkarte, es gibt keine Lohnsteuerkarte 2011, einigen wir uns darauf, dass es wohl die Lohnsteuerkarte 2010 sein muss, die ich erst beim Arbeitgeber beantragen muss. Also kann ich es mir an diesem Tag abschminken gleich zum Finanzamt zu gehen. &lt;b&gt;Warum zum Teufel muss ich eigentlich im 21. Jahrhundert eine grüne Pappkarte im Orginal von Pontius zu Pilatus schleppen nur um meine Steuerklasse zu ändern?&lt;/b&gt; Haben die keine Computer im Finanzamt? Habe ich nicht eine verfassungswidrige von Geburt an ewig gültige Steuernummer, die mich eindeutig identifiziert?&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Aber gut, nach einigen Tagen bekomme ich tatsächlich meine Lohnsteuerkarte vom Arbeitgeber, und mache mich auf zum Finanzamt Friedrichshain-Kreuzberg. Dort Wartenummer ziehen, aber ich komme für Berliner Verhältnisse erstaunlich schnell dran und ich denke schon, vielleicht klappt ja mal alles. &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Leider falsch gedacht. Die Mitarbeiterin vom Finanzamt erklärt mir, dass meine Frau persönlich hätte mitkommen müssen, da sie auf dem Antragsformular ebenfalls unterschreiben muss. Außerdem müsste meine Frau auch ihre Lohnsteuerkarte mitbringen. Auf meine Bemerkung, dass die Auskunft aber nur von Eheurkunde und meiner Lohnsteurkarte geredet habe, fragt mich die Bearbeitering, ob ich die Auskunft von ihr habe. Natürlich nicht, ich habe sie von der 115. Darauf meint die Sachbearbeiterin, dass diese Leute dort im Call-Center keine Ahnung von Steuerrecht haben und man sich auf keinen Fall auf deren Auskünfte verlassen darf. Auf meine Bermerkung, dass da dann aber bedeutet, dass dann durch Einführung der 115 die telefonische Auskunft sich verschlechtert statt verbessert hat, bekomme ich als Antwort nur ein &#34;Ja, so ist es.&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Traurige Erkenntnis: Die neue Behördenrufnummer wirbt mit dem Slogan &#34; Wir lieben Fragen&#34;. Warum man nicht damit wirbt wie, &#34;Wir geben Antworten&#34; ist mir jetzt klar: Weil man sich auf die Antworten dort nicht verlassen kann und darf. Man muss immer eine direkte Weiterverbindung zum zuständigen Amt fordern und dort die notwendige Auskunft einholen. Sonst verschwendet man schon mal einen Vormittag für nix. Vielen Dank für nix, 115!&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traurige Geschichten aus der Ausländerbehörde Berlin</title>
      <link>/post/2012-02-03-traurige-geschichten-aus-der/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 22:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2012-02-03-traurige-geschichten-aus-der/</guid>
      <description>
&lt;blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;Am 30. Januar 2012 war ich mit meiner lieben Ehefrau bei der Berliner Ausländerbehörde am Friedrich-Krause-Ufer 24. Ein wirklich wunderhässlicher Bau abseits von allen Bus und U-Bahnlinien, um dem gemeinen Ausländer gleich zu zeigen, wie willkommen er in Deutschland ist. Wer eintritt wird vom wachsamen Pförtner gleich bestimmt gefragt (natürlich auf deutsch, sonst ist es zu einfach für die Ausländer), was man hier will, und man muss auch gleich den Pass vorweisen. Nachdem derselbe aufmerksam beäugt wurde, wird man dorthin weitergeschickt, wo man sowieso hingehen wollte, denn meistens weiss man die eigene Nationalität. &lt;div&gt;Allerdings sollte man deutsch können, um sich zurechtzufinden. In der ganzen Ausländerbehörde gibt es kein einziges Schild z.B. auf englisch (Doch ein einziges, da stand: &#34;No students&#34;) oder vielleicht gar auf türkisch. Ist auch vollkommen klar, die Beamten der Ausländerbehörde sind schliesslich alles reinsprachige Deutsche und die müssen sich ja in ihrer eigenen Behörde zurechtfinden können. Das die Besucher der Ausländerbehörde wohl zu 95% Ausländer sein dürften ist da kein Argument. Amtssprache in Deutschland ist deutsch, das wird jedem Ausländer hier unverblümt klar gemacht.&lt;div&gt;&lt;div&gt;Deswegen sind die Warteräume auch nach dem Alphabet aufgeteilt, Warteraum 1 für Nachnamen von A-M, Warteraum 2 von N-Z. Aber was machen eigentlich die armen Ausländer, deren Nachname nicht in lateinischen Buchstaben geschrieben ist? Ich hab gerüchteweise gehört, dass es noch andere Schriftsysteme geben soll auf der Welt, zB. kyrillisch, japanisch , hindu, arabisch, ... .  Aber das stimmt wohl nicht, die Experten im Berliner Ausländeramt wissen das natürlich besser.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Angekommen im Warteraum das übliche Berliner Behördenspiel: Nummer ziehen, hinsetzen und schweigend warten, bis auf der Tafel des Herrn die geheiligte Nummer erscheint zusammen mit dem Raum in den man gehen darf um die Sünden zu beichten und vielleicht Absolution zu bekommen (wenn man alle notwendigen Dokumente dabei hat).&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Das besondere in der Ausländerbehörde ist, das man in einen winzigen Raum kommt, wo hinter einer Glasscheibe (wie an der Hochsicherheitskasse einer Bank) der Sachbearbeiter sitzt und durch einen 5cm großen Spalt die 10-20 Dokumente entgegen nimmt, die man für sein Anliegen vorweisen muss. Die Dramen die sich hier abspielen und die den Einbau von Sicherheitsglas notwendig machen, möchte ich mir gar nicht vorstellen. In unserem Fall ist alles nach ein paar Minuten erledigt (meine Frau ist gut vorbereitet) und wir müssen wieder auf unbestimmte Zeit in den Warteraum um das Ergebnis der Bearbeitung abzuwarten. Ich nutze die Zeit um unser Auto umzuparken, denn es gibt natürlich kaum Parkplätze vor der Behörde und so war ich gezwungen etwas unverschämt einen Aldiparkplatz in der Nähe zu belegen, was aber nur für begrenzte Zeit möglich (und wer in die Ausländerbehörde geht sollte besser unbegrenzt Zeit mitbringen). &lt;/div&gt;&lt;div&gt;Zu meiner Überraschung ist meine liebe Frau nach meiner Rückkehr bereits abgefertigt worden und zeigt mir einen tollen Zettel, dessen Inhalt ich hier mal in Auszügen zitieren möchte:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;Sehr geehrte Frau ....,&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;in ihrer Aufenthaltsangelegenheit werden Sie gebeten, unter Vorlage dieses Schreibens&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;b&gt;am 22.03.2012 um xx:xx Uhr&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;b&gt;ohne Wartenummer direkt in Zimmer xxx (x. Etage, Eingang x)&lt;/b&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;vorzusprechen.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Sie werden früher als gewöhnlich zur Vorsprache in die Ausländerbehörde gebeten. Grund ist die Einführung des elektronischen Aufenthaltstitels (eAT) im Kreditkartenformat ab 1. September 2011, dessen Bestellung individuell vorbereitet werden muss.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Diese Vorladung gilt auch für ihren Ehegatten/Lebenspartner.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;...&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;Ich bitte Sie, folgende Unterlagen mitzubringen (bitte beachten Sie auch die Folgeseite):&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;...&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Orginal des Mietvertrages mit Angabe der Wohnungsgröße in qm und Nachweis über monatliche Kosten der Miete bzw. des Wohneigentum&lt;/li&gt;&lt;li&gt;...&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Die Folgeseite:&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Gebühr 110,00 EUR&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Hochachtungsvoll&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Im Auftrag&lt;/div&gt;&lt;div&gt;...&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;7 Wochen Wartezeit!!&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Und sie schreiben auch noch, das wir früher als gewöhnlich drankommen? Ist das ihr Ernst? &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Meine Frau sagt, dass sei ihr Ernst. Außerdem muss sie an diesem Termin alle die Dokumente nochmal vorlegen, die sie heute schon vorgelegt hat! Ich beruhige mich kurz und denke, gut du bekommst also in 7 Wochen die eAT. Nein, auch das nicht korrigiert mich meine Frau. Die Ausstellung der eAT braucht nochmal mindestens 1 Monat, in 7 Wochen dürfen wir nur den Antrag für die eAT abgeben (und die 110 Euro zahlen). Abholen kann sie die eAT dann Ende April oder so. Super, das Visum meiner Frau zur Familienzusammenführung und zur Umschreibung auf eine Aufenthaltsgenehmigung ist 3 Monate gültig und läuft natürlich Mitte April ab. D.h. wir müssen eventuell noch eine Verlängerung beantragen, damit sie die eAT legalerweise abholen kann.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;b&gt;Wie #?%&amp;amp; ist das denn?&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;b&gt;&lt;br /&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;So was kann sich doch nicht einmal ein Satiriker ausdenken! Und so ein Schwachsinn ist Realität im Deutschland des 21. Jahrhunderts! Wo ist da das gastfreundliche Deutschland von dem die Medien berichten? Wo ist da die effiziente Verwaltung auf die Deutschland ja so stolz ist und die man auch gerne den Griechen und Italienern beibringen möchte? In Berlin, das ist mir jetzt klar, ist sie definitiv nicht! Man sollte Ausländern die menschlich behandelt werden wollen wohl besser empfehlen woanders in ihr Glück zu suchen. Und das ist wirklich eine traurige Geschichte.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russischen Gast nach Deutschland einladen</title>
      <link>/post/2010-02-15-russischen-besucher-nach-deutschland/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2010-02-15-russischen-besucher-nach-deutschland/</guid>
      <description>
Im folgenden habe ich mal zusammengefasst, was man tun muss und was es kostet um einen Besucher aus Russland fuer einen Monat privat nach Deutschland einzuladen.&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;1. Man benoetigt fuer den Besucher eine Krankenversicherung. Diese bekommt man fuer einen Monat fuer 48 Euro z.B. beim ADAC &lt;span class=&#34;Apple-tab-span&#34; style=&#34;white-space:pre&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.adac.de/produkte/versicherungen/incomingversicherung/default.aspx&#34;&gt;ADAC-Reise-Krankenversicherung Incoming&lt;/a&gt; (Antragsstellung online moeglich)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;2. Mit dem Nachweis ueber die Krankenversicherung geht man zum zustaendigen Landratsamt und gibt fuer 25 Euro eine sogenannte Verpflichtungserklaerung ab, siehe z.B.&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span class=&#34;Apple-style-span&#34; style=&#34;color: rgb(0, 0, 0); -webkit-text-decorations-in-effect: none; &#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&#34;http://www.landkreis-muenchen.de/buergerservice/103.htm/internet1/dienstleistungen/orgdata_ausgabe.asp?orgid={9E620542-4F7A-4B8E-AA67-909BA19EBC24}&#34;&gt;Landratsamt Muenchen: Ausstellen von Verpflichtungserklärungen - Aufenthalt für visumspflichtige Besucher&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Wenn das eigene Einkommen nicht ausreicht, muss eine &lt;i&gt;Sicherheitsleistung&lt;/i&gt; (Kaution)&lt;br /&gt;beim Landratsamt Muenchen hinterlegt werden. Am besten vorher telefonisch abklaeren&lt;br /&gt;ob eine solche Sicherheitsleistung erbracht werden muss.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Die Verpflichtungserklaerung mit Krankenversicherungsnachweis schickt man dann per Post dem Gast nach Russland. Dieser muss damit zur deutschen Botschaft nach Moskau gehen und ein Visum beantragen&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/de/01/Visabestimmungen/Beantragungsverfahren.html&#34;&gt;Deutsche Botschaft Moskau: Visabestimmungen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/de/01/Visabestimmungen/Beantragungsverfahren.html&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/de/01/Visabestimmungen/Visa-Merkblaetter/Besuchsreisen__PDF,property=Daten.pdf&#34;&gt;Merkblatt fuer Besuchsreisen nach Deutschland (mit Verpflichtungserklaerung)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/de/01/Visabestimmungen/Visa-Merkblaetter/Besuchsreisen__PDF,property=Daten.pdf&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/de/01/Visabestimmungen/Visa-Merkblaetter/Allgemeine__Hinweise__PDF,property=Daten.pdf&#34;&gt;Allgemeine Hinweise zum Visumsantragsverfahren&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Termin ausmachen mit Botschaft in Moskau&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.auswaertiges-amt.de/diplo/de/WillkommeninD/EinreiseUndAufenthalt/Download/VisumantragRus.pdf&#34;&gt;Antrag auf Erteilung eines Schengenvisums&lt;/a&gt; ausfuellen&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;3 Passfotos: &lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/ru/01/Visabestimmungen/Visa-Merkblaetter/Passfoto,property=Daten.pdf&#34;&gt;Merkblatt Passfoto (auf russisch)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;gueltiger Pass (mindestens noch drei Monate gültig ueber den beantragen Einreise-Zeitraum hinaus)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Krankenversicherung (siehe oben)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Antragsgebuehr: 35 € (in Rubel, bar mitzubringen)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ueber Antrag wir innerhalb von 3 Tagen entschieden, dann kann Pass in Moskau abgeholt werden, oder per DHL zugesandt werden.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/de/01/Visabestimmungen/Passabholung__DHL.html&#34;&gt;Passabholung durch DHL&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span&gt;Kostet zwischen 700 und 1.200 Rubel. Für jeden zu übersendenden Pass fällt zudem eine Versicherungssumme von ca. 300 Rubel an. =&gt; 1500 Rubel (ca. 37 €)&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;An Gesamtkosten fallen also an 25 € + 48 € +35 € + 37€=145 €  (ca 6000 Rub) (+  Reisekosten nach Moskau Hin- und Zurueck, + Kosten fuer Passfotos, + Reisekosten zum Landratsamt, + Postversand nach Russland)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eine moegliche Alternative waere ein Touristenvisum. Aber eigentlich ist es nur viel teurer und noch umstaendlicher zu bekommen:&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.moskau.diplo.de/Vertretung/moskau/de/01/Visabestimmungen/Visa-Merkblaetter/Tourismus__ohne__Reisebuero__PDF,property=Daten.pdf&#34;&gt;Visa fuer eine touristische Reise&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Nachweis von 50 Euro pro Tag (Fuer 30 Tage also 1500 Euro (62000 Rub) )&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Nachweise, die für Ihre &lt;span style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;Rückkehrwilligkeit&lt;/span&gt; in Ihren Aufenthaltsstaat sprechen, wie&lt;br /&gt;Nachweis eines regelmäßigen Einkommens durch Arbeits- und Verdienstbescheinigung&lt;br /&gt;(im Original) und Vorlage des &lt;span style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;Arbeitsbuches&lt;/span&gt; (im Original mit einfacher Kopie),&lt;br /&gt;Registrierung der eigenen Firma (Original mit einfacher Kopie), Nachweis von&lt;br /&gt;&lt;span style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;Wohneigentum&lt;/span&gt;, Personenstandsurkunden (Heiratsurkunden, Geburtsurkunden Ihrer&lt;br /&gt;Kinder)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Krankenversicherung&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Nachweis ueber Reiseroute, Unterbringung, Einreise- und Ausreiseverkehrsmittel&lt;/li&gt;&lt;li&gt;anderer Blödsinn...&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div&gt;Wenn man mal den Aufwand vergleicht, sieht man, dass es fuer Deutsche einiges einfacher und billiger ist nach Russland zu kommen als umgekehrt (siehe &lt;a href=&#34;http://asmaier.blogspot.com/2009/11/visum-fuer-russland.html&#34;&gt;Visum fuer Russland&lt;/a&gt;). Soviel zum Thema gastfreundliches Deutschland!&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
