<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>urban planning | Astromaier</title>
    <link>/tag/urban-planning/</link>
      <atom:link href="/tag/urban-planning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>urban planning</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>urban planning</title>
      <link>/tag/urban-planning/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Nur nicht über den Tellerrand ...</title>
      <link>/post/2023-07-10-nur-nicht-uber-den-tellerrand/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2023-07-10-nur-nicht-uber-den-tellerrand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nur nicht über den Tellerrand schauen. Das ist nicht nur das Motto in Berlin, sondern das ist generell deutscher Politik und auch leider auch in den Medien weit verbreitet. Es gibt gute Lösungen im Ausland die sogar funktionieren? Lasst sie uns totschweigen, ansonsten müsste sich ja was ändern im Land.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Dänemark sind seit 2013 Ölheizungen verboten. In Norwegen sind ab 2025 Verbrennerautos verboten. In der Schweiz kommen Züge zu 95% pünktlich. In Finnland gibt es keinen Lehrermangel. In den Niederlanden gibt es Fahrradwege die sind 3 Meter breit und Fahrradparkhäuser mit tausenden Stellplätzen. In Luxemburg ist seit 2020 der öffentliche Nahverkehr komplett kostenlos. In Estland kann man eine Steuererklärung digital in 5 Minuten machen. In allen anderen Ländern der Welt gibt es ein Tempolimit auf Autobahnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Liste ließe sich beliebig fortsetzen. Was sind eure liebsten Ideen, die komischerweise nur im Ausland funktionieren, in Deutschland aber nicht?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/kultur/berliner-stadtplanung-bloss-nicht-uber-den-tellerrand-schauen-10117870.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.tagesspiegel.de/images/lille-langebrogiuseppe-liverino-5jpg/alternates/BASE_16_9_W1400/lille-langebrogiuseppe-liverino-5jpg.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
tagesspiegel.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berliner-stadtplanung-bloß-nicht-über-den-tellerrand-schauenhttpswwwtagesspiegeldekulturberliner-stadtplanung-bloss-nicht-uber-den-tellerrand-schauen-10117870html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/kultur/berliner-stadtplanung-bloss-nicht-uber-den-tellerrand-schauen-10117870.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Berliner Stadtplanung: Bloß nicht über den Tellerrand schauen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gerade fand in Kopenhagen der Weltkongress der Stadtplaner statt. Berlins Senatsbaudirektorin Petra Kahlfeldt war nicht dabei. Wieso eigentlich nicht?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ich dachte ich mach mal ...</title>
      <link>/post/2022-01-23-ich-dachte-ich-mach-mal/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2022-01-23-ich-dachte-ich-mach-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich dachte ich mach mal Car-Sharing wie die ganzen Hipster hier in Berlin:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich installiere die App von WeShare: Stürzt beim Start ab.
Die App von Sixt lässt sich gar nicht installieren, mein iPhone 6 mit iOS 12.5 ist zu alt. ShareNow lässt sich installieren und starten, aber in Berlin haben die keine Elektroautos im Angebot. Die gibt es nur in Hamburg und München, was man aber auf der Webseite nicht sieht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zudem ist das Geschäftsgebiet aller Anbieter nicht einmal ganz Berlin. Es reicht im Südwesten gerade bis zur S-Bahn Zehlendorf.  Wir wohnen aber etwas weiter draußen, so dass wir mit dem Bus erstmal zu einem Share-Auto fahren müssten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also irgendwie wird das so nix mit der Verkehrsrevolution liebe CarSharing-Anbieter. Es ist kein Wunder, dass das nur Hipster nutzen, weil alle anderen können nicht. Nur wer das neueste Smartphone hat und in der Innenstadt wohnt darf teilnehmen. Aber gerade in der Innenstadt ist der öffentliche Nahverkehr super ausgebaut, wozu braucht man dort CarSharing? Auch verstehe ich den App-Zwang nicht. Wer schon mal mit dem Telefon ein Taxi bestellt hat, weiß, dass das super schnell geht (auch mit Uralt-Handies) und in einer Minute erledigt ist. Nutze ich eine Taxi-App muß ich mich registrieren (bin also nicht mehr anonym) und muß bei manchen Apps sogar die Ortung einschalten, damit der Anbieter weiß wo ich bin.
Als Nutzer habe ich mit der App fast nur Nachteile gegenüber einem simplen Telefonanruf. Selbst ein WhatsAppChat (Igitt) wäre oft schneller als eine App. Und das gilt für Taxi-Apps, Lieferservice-Apps und CarSharingApps gleichermaßen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist eigentlich ein Wunder, dass soviel in Deutschland trotzdem diese Apps nutzen. Ich behaupte, dass liegt daran, dass die Deutschen gar nicht so technikfeindlich sind wie man ihnen nachsagt. Der Grund warum viele &amp;ldquo;moderne, digitale Dienstleitungen&amp;rdquo; in Deutschland nicht so angenommen werden liegt meines Erachtens viel mehr bei den Anbietern selbst, die den Kunden nach Strich und Faden ausquetschen und mit bürokratischen und technischen Hindernissen gängeln, statt sich mal zu überlegen, wie sie ihre Dienstleitung kundenfreundlicher anbieten könnten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wenn das Berliner Energiewendergesetz genauso ...</title>
      <link>/post/2021-08-19-wenn-das-berliner-energiewendergesetz-genauso/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-08-19-wenn-das-berliner-energiewendergesetz-genauso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wenn das Berliner Energiewendergesetz genauso schnell umgesetzt wird wie das Berliner Mobilitätsgesetz, dann wird jahrelang genau gar nichts passieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;„Wir haben jetzt drei Jahre dieses Gesetz und es ist de facto nichts passiert.“&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Vom laut Entwürfen 772 Kilometer langen Vorrangnetz für den Radverkehr, sei kein einziger Meter geschaffen worden, konstatiert Changing Cities.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Die Fristen [für den Radverkehrsplan] sind bereits im Juli 2019 und im Juli 2020 abgelaufen. Doch beschlossen und veröffentlicht ist davon bislang nichts. „Es gibt überhaupt keine Vorgaben, wo was passieren soll und damit ausreden für die Verwaltung, nichts zu tun“,&amp;rdquo;
&amp;ldquo;So bleibe die Zahl der schweren Verkehrsunfälle und Toten auf einem konstant hohen Niveau&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Probleme gebe es vor allem in den Verwaltungen selbst. „Wer Veränderungen will, wird nicht gestärkt von Führungskräften. Wer dagegen ist, hat ein sehr einfaches Spiel“&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tagesspiegel.de/berlin/es-ist-de-facto-nichts-passiert-verkehrsaktivisten-nach-drei-jahren-berliner-mobilitaetsgesetz-ernuechtert/27371976.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.tagesspiegel.de/berlin/es-ist-de-facto-nichts-passiert-verkehrsaktivisten-nach-drei-jahren-berliner-mobilitaetsgesetz-ernuechtert/27371976.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berliner Gesetze sind leider das Papier nicht wert auf das sie geschrieben werden.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Berliner-Energiewendegesetz-fuer-Klimaschutz-6169239.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/3/1/5/5/4/4/8/Hausansicht_Abgeordnetenhaus___Landesarchiv_Berlin_Thomas_Platow-9f8434529b2e85f0.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berliner-energiewendegesetz-für-klimaschutzhttpswwwheisedenewsberliner-energiewendegesetz-fuer-klimaschutz-6169239html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/news/Berliner-Energiewendegesetz-fuer-Klimaschutz-6169239.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Berliner Energiewendegesetz für Klimaschutz&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Berliner Abgeordnetenhaus beschließt am 19. August 2021 ein Energiewendegesetz mit ambitionierten Klimaschutzvorgaben für das Bundesland Berlin.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Hauptursache für das mangelnde Interesse ...</title>
      <link>/post/2021-01-11-hauptursache-fur-das-mangelnde-interesse/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2021-01-11-hauptursache-fur-das-mangelnde-interesse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hauptursache für das mangelnde Interesse der Berliner und Brandenburger, dem Ideenaufruf zu folgen, wird in erster Linie wohl das schlechte Timing des Starts nahezu parallel zur Debatte um den verschärften Corona-Lockdown gewesen sein. Auch die fehlende Werbung und die trockene Behördensprache, in der der Beteiligungsaufruf verfasst ist, spielen eine Rolle.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn ich das lese, denke ich eher das die Behörden kein Interesse an einer Bürgerbeteiligung haben.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/berlin/article231305592/Buerger-haben-kein-Interesse-an-Planung-fuer-Hauptstadtregion.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.sparknews.funkemedien.de/231305590/231305590_1610364929_v4_3_800.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bürger-haben-kein-interesse-an-planung-für-hauptstadtregionhttpswwwmorgenpostdeberlinarticle231305592buerger-haben-kein-interesse-an-planung-fuer-hauptstadtregionhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/berlin/article231305592/Buerger-haben-kein-Interesse-an-Planung-fuer-Hauptstadtregion.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Bürger haben kein Interesse an Planung für Hauptstadtregion&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die digitale Bürgerbeteiligung zur Entwicklung Berlin-Brandenburgs endet in einer Woche. Bisher sind nur rund 60 Ideen eingegangen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Eine Innenstadt ohne Verbrennungsmotoren steht ...</title>
      <link>/post/2019-12-05-eine-innenstadt-ohne-verbrennungsmotoren-steht/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-12-05-eine-innenstadt-ohne-verbrennungsmotoren-steht/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Eine Innenstadt ohne Verbrennungsmotoren steht auch auf ihrer Maßnahmenliste, ebenso Solarpflicht für Neubauten, der ausschließliche Kauf von Elektrowagen für öffentliche Fuhrparks oder die energetische Sanierung öffentlicher Gebäude, um die Stadt zum Vorbild im Klimaschutz zu machen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin absolut dafür. Das wäre das Beste, was Berlin passieren könnte. Natürlich gab es schon wieder diverse Presseveröffentlichungen der F-, A-, C-Partei, die das alles verhindern wollen. Wo kämen wir da auch hin, wenn Berlin plötzlich eine ökologisch vorbildlich und lebenswerte Stadt würde. Dabei verspricht Müller nur das Gleiche zu tun, was in vielen anderen Ländern und Städten bereits Gesetz ist: &lt;a href=&#34;https://www.auto-motor-und-sport.de/verkehr/verbrenner-aus-immer-mehr-verbote-zukunft-elektroauto/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.auto-motor-und-sport.de/verkehr/verbrenner-aus-immer-mehr-verbote-zukunft-elektroauto/&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die F-,A-,C-Parteien sind einfach völlig unwählbare Dinosaurier geworden.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/berlin/article227812649/Mueller-will-Verbrennungsmotoren-aus-der-City-verbannen.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.sparknews.funkemedien.de/227812647/227812647_1575302964_v4_3_800.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;berlin-michael-müller-will-verbrennungsmotoren-verbannenhttpswwwmorgenpostdeberlinarticle227812649mueller-will-verbrennungsmotoren-aus-der-city-verbannenhtml&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.morgenpost.de/berlin/article227812649/Mueller-will-Verbrennungsmotoren-aus-der-City-verbannen.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Berlin: Michael Müller will Verbrennungsmotoren verbannen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Noch fehlen konkrete Ideen, welche Maßnahmen Berlin bei anerkannter Klimanotlage ergreifen will. Michael Müller hat einen Vorschlag.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barcelona testet derzeit ein interessantes ...</title>
      <link>/post/2019-09-10-barcelona-testet-derzeit-ein-interessantes/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-09-10-barcelona-testet-derzeit-ein-interessantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Barcelona testet derzeit ein interessantes Konzept:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Dabei werden idealerweise neun Häuserblöcke zu einem sogenannten Superblock zusammengefasst. Innerhalb der Superblöcke fahren so gut wie keine Autos. Die Höchstgeschwindigkeit liegt bei zehn Stundenkilometern. Bei dem Konzept der Superblöcke haben Fußgänger und Radfahrer Vorrang vor Autofahrern. Anwohner und Lieferanten können durch die Blöcke fahren, der übrige Verkehr wird aber umgeleitet. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Überraschenderweise lieben es die Bewohner, weil es den Lärm und die Luftverschmutzung senkt und die Lebensqualität erhöht:
&lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/cities/2019/sep/10/barcelonas-car-free-superblocks-could-save-hundreds-of-lives&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.theguardian.com/cities/2019/sep/10/barcelonas-car-free-superblocks-could-save-hundreds-of-lives&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Berlin dagegen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„In Berlin will man seit 20 Jahren eine flächendeckende Parkraumbewirtschaftung einführen. Als nächster Schritt könnten auch die Gebühren für die Anwohner erhöht werden“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist laut Oliver Schwedes (Fachgebietsleiter für Integrierte Verkehrsplanung am Institut für Land-und Seeverkehr an der Technischen Universität Berlin) also Berlins Konzept für die Zukunft? Einfach Parkgebühren für Autos einführen und erhöhen? Und das wird alles besser machen? Das ist so erbärmlich visionslos, ich könnte kotzen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.businessinsider.de/barcelona-verbannt-das-auto-mit-einem-genialen-konzept-aus-innenstaedten-2018-4&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.businessinsider.de/barcelona-verbannt-das-auto-mit-einem-genialen-konzept-aus-innenstaedten-2018-4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Die WHO empfiehlt für Straßenlärm ...</title>
      <link>/post/2019-02-22-die-who-empfiehlt-fur-straenlarm/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2019-02-22-die-who-empfiehlt-fur-straenlarm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Die WHO empfiehlt für Straßenlärm eine Grenze von 53 Dezibel am Tag und 45 in der Nacht.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollte das in Deutschland vor Gericht Bestand haben, kann Berlin schon mal dicht machen. Dort werden diese Pegel an an praktisch jeder Straße überschritten. Besonders schlau sind da auch die tollen Kopfsteinpflasterstraßen überall (z.B. in Lichterfelde West, ganz neu angelegt) wo die Autos und Busse mit Tempo 50 drüber rasen. Die Denkmalschützer, die das gut finden, wohnen bestimmt nicht an diesen Straßen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Runter-mit-den-Laerm-Experten-fordern-striktere-Regeln-4316689.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/2/6/0/7/2/9/3/Laerm-9aad9a4cb508a528.jpeg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
heise.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;runter-mit-den-lärm-experten-fordern-striktere-regelnhttpswwwheisedenewstickermeldungrunter-mit-den-laerm-experten-fordern-striktere-regeln-4316689html&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.heise.de/newsticker/meldung/Runter-mit-den-Laerm-Experten-fordern-striktere-Regeln-4316689.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Runter mit den Lärm: Experten fordern striktere Regeln&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die WHO empfiehlt deutlich geringere Grenzwerte für Verkehrslärm als sie bislang in in Deutschland gelten. Fachleute fordern Nachbesserungen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bis Mittwoch könnt ihr noch ...</title>
      <link>/post/2018-05-19-bis-mittwoch-konnt-ihr-noch/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-05-19-bis-mittwoch-konnt-ihr-noch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bis Mittwoch könnt ihr noch Stellen in Berlin melden, wo euch der Lärm stört. Mitmachen lohnt sich, die höchstbewerteten Einträge werden von der Senatsverwaltung berücksichtigt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/leises-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.berlin.de/imgscaler/Ivf_oMGCfczfzOgPJOydVTjbpScdVUQVcuOffMmf-uM/rbig2zu1/L3N5czExLXByb2Qvc2VuL3V2ay9fYXNzZXRzL3Vtd2VsdC93YXNzZXItdW5kLWdlb2xvZ2llL21hc3RlcnBsYW4td2Fzc2VyL3ZvcnNvcmdlLnBuZw.png?ts=1702027461&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
berlin.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-senatsverwaltung-für-mobilität-verkehr-klimaschutz-und-umwelt---berlindehttpswwwberlindeleises-berlin&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.berlin.de/leises-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt; Senatsverwaltung für Mobilität, Verkehr, Klimaschutz und Umwelt - Berlin.de&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Informationsangebot der Senatsverwaltung für Mobilität, Verkehr, Klimaschutz und Umwelt Berlin, Natur, Grün, , Pflanzenschutz, Forsten, Fischerei,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Lärmkarte für Berlin wurde ...</title>
      <link>/post/2018-03-05-die-larmkarte-fur-berlin-wurde/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2018-03-05-die-larmkarte-fur-berlin-wurde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Lärmkarte für Berlin wurde mit neuen Daten von 2017 aktualisiert:
&lt;a href=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/&lt;/a&gt;
Und jetzt funktioniert auch wieder die Adresssuche.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/images/thumb_neu.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
interaktiv.morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lärmkarte-berlin-2018--so-laut-ist-es-vor-ihrer-haustürhttpsinteraktivmorgenpostdelaermkarte-berlin&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lärmkarte Berlin 2018 – So laut ist es vor Ihrer Haustür&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die interaktive Karte der Berliner Morgenpost zeigt die Lärmpegel an allen Berliner Hausfassaden. Checken Sie Ihre Adresse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danke an die Datenjournalisten der ...</title>
      <link>/post/2017-01-23-danke-an-die-datenjournalisten-der/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2017-01-23-danke-an-die-datenjournalisten-der/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Danke an die Datenjournalisten der Morgenpost. So eine Lärmkarte ist bei der Wohnungssuche extrem nützlich! Wäre schön, wenn man bei Immoscout etc. sich auch die Dezibel-Werte einer Wohnung gleich mit anzeigen lassen könnte. Da könnte man sich manche Besichtigung gleich ersparen. ﻿&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/images/thumb_neu.jpg&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
interaktiv.morgenpost.de&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lärmkarte-berlin-2018--so-laut-ist-es-vor-ihrer-haustürhttpinteraktivmorgenpostdelaermkarte-berlin&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://interaktiv.morgenpost.de/laermkarte-berlin/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Lärmkarte Berlin 2018 – So laut ist es vor Ihrer Haustür&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die interaktive Karte der Berliner Morgenpost zeigt die Lärmpegel an allen Berliner Hausfassaden. Checken Sie Ihre Adresse.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sehr nützlich. Warum gibt es ...</title>
      <link>/post/2015-05-31-sehr-nutzlich-warum-gibt-es/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/2015-05-31-sehr-nutzlich-warum-gibt-es/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr nützlich. Warum gibt es sowas nicht von Google?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://vimeo.com/16362921&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://i.vimeocdn.com/video/100067396-899393ca64c54cd30b19810970180680e7c581bb00acb2c396f0e0bad51cbd96-d?f=webp&#34; alt=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;
vimeo.com&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mapnificenthttpsvimeocom16362921&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://vimeo.com/16362921&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Mapnificent&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mapnificent shows you areas you can reach with public transport in a given time.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
